[{"question":{"questionText":"(En ingl\u00e9s) Coffee, whisky, sugar and cream.","timer":30,"tags":["ingl\u00e9s","whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irish coffee","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) \u00bfQu\u00e9 es una ensaimada?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un donut virgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"......... ....... ........, comida de tontos.","timer":30,"tags":["comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan con pan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"-\u00a1S\u00f3lo piensas en comer! -\u00bfA qu\u00e9 te refieres...?","timer":30,"tags":["te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croquetamente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA base de qu\u00e9 se hacen los michirones murcianos?","timer":30,"tags":["base","michirones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habas secas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA d\u00f3nde hab\u00eda que ir para comer en El Bulli?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 animal hay que darle una paliza antes de comerlo?","timer":30,"tags":["animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulpo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen calificada (D.O.C.) pertenece el vino Sabatacha de Bodegas San Isidro?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","bodegas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jumilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Alex?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Altorreal?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rueda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Bach Vi\u00f1a Extr\u00edsima?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Barbaldos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cigales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Blanc Pescador?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ampurdan costa brava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Cabomar?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierra de cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Cartojal?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malaga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Castillo de San Diego?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierra de cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino CB?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montilla moriles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Colegiata?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Conde de Caralt?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Condes de Albarei?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rias baixas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Condestable?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jumilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino El Coto?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino El Grifo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lanzarote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino El Lomo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","lomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tacoronte acentejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Emate?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Estola?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Gomellano?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Gran Feudo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Irache?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino La Gitana?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","gitana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manzanilla sanlucar de barrameda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino La Ina?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jerez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino La Sultana?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montilla moriles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino M\u00e1laga Virgen?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","m\u00e1laga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malaga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Mart\u00edn C\u00f3dax?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rias baixas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Matarromera?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Mayor de Castilla?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Mayoral?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jumilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Monasterio de las Vi\u00f1as?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cari\u00f1ena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Monte don Lucio?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Montesierra?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"somontano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Mosen Cleto?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo de borja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Muruve?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino O'Ventosela?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribeiro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pazo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribeiro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pedro Xim\u00e9nez 1927?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","pedro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montilla moriles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pe\u00f1arrubia?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jumilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pesquera?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pr\u00edncipe de la Paz?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Pr\u00edncipe de Viana?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Protos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Puerta de Hierro?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","puerta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinos de madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Puerta del Sol?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","puerta","sol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinos de madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Raimat?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coster del segre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Ren\u00e9 Barbier?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Ribera de los Molinos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","ribera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino R\u00edo Mayor?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cari\u00f1ena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Sangre de Toro?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","sangre","toro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Sant Llach?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Santeiro?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rias baixas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Scala Dei?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"priorato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Se\u00f1or\u00edo de Llanos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valdepe\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Se\u00f1or\u00edo de Ojail\u00e9n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valdepe\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Sol de Alicante?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","sol","alicante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Solar de la Vega?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rueda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Valdoscardos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vega Cedr\u00f3n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vega Cubillas?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vega Vieja?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vi\u00f1a Albali?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valdepe\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vi\u00f1a Esmeralda?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vi\u00f1a Mayor?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vi\u00f1a Royuelo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo de borja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenece el vino Vionta?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rias baixas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen pertenecen los vinos producidos en Bollullos?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condado de huelva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico se debe el color rojo del vino tinto?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","rojo","vino","tinto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 hacen referencia los italianos con \"lacryma christi\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino dulce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 molusco se parecen las zamburi\u00f1as?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vieiras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pescado corresponde la variedad m\u00e1s peque\u00f1a, llamada abadejo, de inferior calidad?","timer":30,"tags":["pescado","variedad","calidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamamos a un helado que en vez de con leche se elabora con agua?","timer":30,"tags":["helado","leche","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sorbete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamamos en Deusto a los churros con chocolate?","timer":30,"tags":["chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"churros con chocolate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamamos los espa\u00f1oles al champ\u00e1n?","timer":30,"tags":["champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce al cochinillo en Salamanca?","timer":30,"tags":["conoce","cochinillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toston","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la capa de arroz quemado que queda en el fondo de las paellas?","timer":30,"tags":["denomina","capa","arroz","paellas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"socarrat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la mezcla de mantequilla y harina que sirve de base a la bechamel?","timer":30,"tags":["denomina","mezcla","mantequilla","harina","sirve","base","bechamel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rouge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la aguja met\u00e1lica delgada en la que se ensartan los alimentos para asarlos?","timer":30,"tags":["denomina","delgada","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brocheta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina, gen\u00e9ricamente, a cualquier guiso elaborado en pedazos menudos?","timer":30,"tags":["denomina","guiso","elaborado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gigote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a las tapas en el Pa\u00eds Vasco?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pintxos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los crepes en Galicia?","timer":30,"tags":["crepes","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filloas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los jureles en C\u00e1diz?","timer":30,"tags":["c\u00e1diz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chicharros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al dens\u00edmetro para determinar la cantidad de glucosa en los mostos?","timer":30,"tags":["cantidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glucometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el arroz hecho con conejo y caracoles, t\u00edpico de Murcia?","timer":30,"tags":["arroz","conejo","caracoles","t\u00edpico","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz pinoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el az\u00facar de la fruta?","timer":30,"tags":["az\u00facar","fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fructosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el gazpacho espeso t\u00edpico de C\u00f3rdoba?","timer":30,"tags":["gazpacho","espeso","t\u00edpico","c\u00f3rdoba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salmorejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el licor que se obtiene tras la fermentaci\u00f3n de la savia de la palmera?","timer":30,"tags":["licor","obtiene","fermentaci\u00f3n","savia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legmi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el licor t\u00edpico que hacen en Montserrat?","timer":30,"tags":["licor","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aromes de montserrat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plato t\u00edpico italiano que consiste en l\u00e1minas de carne cruda finamente cortadas y ali\u00f1adas?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","italiano","consiste","l\u00e1minas","carne","cortadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carpaccio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el procedimiento que consiste en destruir todos los microbios que contienen los alimentos para poder conservarlos?","timer":30,"tags":["consiste","contienen","alimentos","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esterilizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el queso asturiano m\u00e1s caro?","timer":30,"tags":["queso","asturiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gamoneu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el repollo de color morado?","timer":30,"tags":["repollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lombarda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el restaurante de Pedro Subijana?","timer":30,"tags":["restaurante","pedro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"akelarre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama en Barcelona a la cerveza con limonada?","timer":30,"tags":["cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama en Hungr\u00eda al piment\u00f3n?","timer":30,"tags":["hungr\u00eda","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paprika","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama esa magn\u00edfica bebida italiana elaborada a base de champ\u00e1n y melocot\u00f3n?","timer":30,"tags":["bebida","italiana","elaborada","base","champ\u00e1n","melocot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bellini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama gen\u00e9ricamente la uva seca?","timer":30,"tags":["uva","seca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la bacteria que hay que a\u00f1adir a la leche para que se convierta en yogur?","timer":30,"tags":["a\u00f1adir","leche","yogur"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lactobacillus acidophilus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman unos dulces t\u00edpicos de Asturias parecidos a los crepes?","timer":30,"tags":["dulces","t\u00edpicos","asturias","crepes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frixuelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 fruto se elabora el pachar\u00e1n?","timer":30,"tags":["fruto","pachar\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"endrina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 ingrediente creamos la costra para los arroces en costra?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre conocemos a las natillas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema inglesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al ajonjol\u00ed?","timer":30,"tags":["conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sesamo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 planta arom\u00e1tica se suele condimentar la pizza?","timer":30,"tags":["planta","arom\u00e1tica","suele","condimentar","pizza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oregano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 se rellenan los famos\u00edsimos bollos pre\u00f1aos?","timer":30,"tags":["bollos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 tipo de arroz se prepara el \"arroz a la India\"?","timer":30,"tags":["arroz","prepara","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"basmati","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 utensilio se prepara el alioli?","timer":30,"tags":["utensilio","prepara","alioli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mortero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 verdura se suele acompa\u00f1ar el lac\u00f3n en Galicia?","timer":30,"tags":["verdura","suele","acompa\u00f1ar","lac\u00f3n","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el aceite de oliva de menor calidad?","timer":30,"tags":["aceite","oliva","calidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite de orujo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el alimento que no puede faltar en una mesa?","timer":30,"tags":["alimento","faltar","mesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el alimento t\u00edpico que caracteriza a Huelva, donde incluso hay una fiesta con su nombre?","timer":30,"tags":["alimento","t\u00edpico","huelva","fiesta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"choco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ali\u00f1o principal de la dieta mediterr\u00e1nea?","timer":30,"tags":["ali\u00f1o","dieta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite de oliva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo del antioxidante que m\u00e1s se utiliza?","timer":30,"tags":["antioxidante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e-330","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color que hace diferenciar al bogavante de la langosta?","timer":30,"tags":["langosta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul oscuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el edulcorante m\u00e1s consumido del mundo?","timer":30,"tags":["edulcorante","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el fruto seco m\u00e1s usado en la fabricaci\u00f3n del turr\u00f3n?","timer":30,"tags":["fruto","seco","usado","fabricaci\u00f3n","turr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente b\u00e1sico en la preparaci\u00f3n de un daiquiri?","timer":30,"tags":["ingrediente","b\u00e1sico","preparaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente com\u00fan de todos los platos denominados \"a la florentina\"?","timer":30,"tags":["ingrediente","platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espinacas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente esencial en el marmitako?","timer":30,"tags":["ingrediente","marmitako"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bonito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente fundamental del empedrat?","timer":30,"tags":["ingrediente","fundamental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"judias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente m\u00e1s importante del pollo al horno?","timer":30,"tags":["ingrediente","pollo","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de la fabada asturiana?","timer":30,"tags":["ingrediente","fabada","asturiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fabes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de la mermelada de fresas?","timer":30,"tags":["ingrediente","mermelada","fresas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fresas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de la paella?","timer":30,"tags":["ingrediente","paella"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal del \"civet de porc senglar\"?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jabali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal del almogrote?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el licor t\u00edpico de la ciudad de Alcoy y que es muy dif\u00edcil de encontrar fuera de all\u00ed?","timer":30,"tags":["licor","t\u00edpico","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe licor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el marisco de mayor tama\u00f1o de todos?","timer":30,"tags":["marisco","tama\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bogavante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el mejor restaurante madrile\u00f1o especializado en carne de caza?","timer":30,"tags":["restaurante","carne","caza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre original de la salsa bolo\u00f1esa, en italiano?","timer":30,"tags":["original","salsa","bolo\u00f1esa","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ragu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds del asado?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds del tequila?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tequila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds que consume m\u00e1s whisky?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","consume","whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds que emplea el chocolate como condimento para elaborar el mole?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","emplea","chocolate","condimento","elaborar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pescado que se hace al pilpil?","timer":30,"tags":["pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el plato m\u00e1s t\u00edpico de M\u00e9xico?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"taco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el plato t\u00edpico de Andaluc\u00eda (aparte del gazpacho)?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","andaluc\u00eda","gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescaito frito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el plato t\u00edpico en el Valle de Ar\u00e1n?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","valle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olla aranesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el postre tradicional espa\u00f1ol para la Semana Santa?","timer":30,"tags":["postre","espa\u00f1ol","santa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torrijas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal ingrediente de los paparajotes murcianos?","timer":30,"tags":["ingrediente","paparajotes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojas de limonero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el producto t\u00edpico de La Roda?","timer":30,"tags":["producto","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguelitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el queso azul m\u00e1s famoso de Asturias y, probablemente, de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["queso","azul","asturias","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabrales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el queso t\u00edpico de Galicia?","timer":30,"tags":["queso","t\u00edpico","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso de tetilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo indiscutible de la cultura mexicana, condimento por excelencia de casi todas sus comidas?","timer":30,"tags":["mexicana","condimento","excelencia","comidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la bebida que m\u00e1s se elabora en el Pened\u00e9s?","timer":30,"tags":["bebida","pened\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la capital del ajo?","timer":30,"tags":["capital","ajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las pedro\u00f1eras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la capital del pimiento del piquillo?","timer":30,"tags":["capital","pimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lodosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la capital europea en la que puedo comer cabidela, frango na p\u00facara y pasteis?","timer":30,"tags":["capital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lisboa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la comida de viejas?","timer":30,"tags":["comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lentejas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la comida t\u00edpica en Tarazona (Zaragoza)?","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la especialidad de los madrile\u00f1os?","timer":30,"tags":["especialidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la especialidad navarra de cordero?","timer":30,"tags":["especialidad","navarra","cordero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordero al chilindron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la frase m\u00e1s famosa de Karlos Argui\u00f1ano?","timer":30,"tags":["famosa","karlos","argui\u00f1ano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rico rico y con fundamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la lecitina como aditivo alimentario?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antioxidante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del \u00e1cido ac\u00e9tico como aditivo alimentario?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","\u00e1cido","aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del agar como aditivo alimentario?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espesante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la marca blanca, en alimentaci\u00f3n, de Mercadona?","timer":30,"tags":["marca","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hacendado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la mejor raza vacuna espa\u00f1ola para consumo?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","consumo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rubia gallega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la poblaci\u00f3n de donde son famosos los cochinillos?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la principal localidad productora de jam\u00f3n con denominaci\u00f3n de origen de Teruel?","timer":30,"tags":["localidad","jam\u00f3n","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calamocha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la variedad de aceituna m\u00e1s extendida en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["variedad","aceituna","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojiblanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la vitamina que predomina en el aceite de girasol?","timer":30,"tags":["vitamina","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitamina e","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es un manjar por excelencia en Corea?","timer":30,"tags":["manjar","excelencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne de perro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es uno de los mejores rones cubanos que puedes paladear aqu\u00ed?","timer":30,"tags":["mejores","puedes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"havana7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera ciudad de Europa en la que se elabor\u00f3 chocolate?","timer":30,"tags":["ciudad","europa","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astorga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l ha sido el m\u00e1s famoso restaurante de Rosas (Gerona)?","timer":30,"tags":["restaurante","gerona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el bulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos comidas t\u00edpicas de Venezuela?","timer":30,"tags":["comidas","t\u00edpicas","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arepas y pabellon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las frutas t\u00edpicas de los restaurantes chinos en los postres?","timer":30,"tags":["frutas","t\u00edpicas","restaurantes","chinos","postres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lichis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las tres denominaciones de vino m\u00e1s famosas de Arag\u00f3n?","timer":30,"tags":["vino","famosas","arag\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"somontano cari\u00f1ena y campo de borja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los componentes b\u00e1sicos de la sangr\u00eda?","timer":30,"tags":["componentes","b\u00e1sicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino zumo y azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos componentes del \"bollu pre\u00f1au\"?","timer":30,"tags":["componentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan y chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos ingredientes principales de la ensalada griega?","timer":30,"tags":["ingredientes","principales","ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate y queso feta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos principales ingredientes de la morcilla de Burgos?","timer":30,"tags":["principales","ingredientes","morcilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sangre y arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los ingredientes principales de las patatas a la riojana?","timer":30,"tags":["ingredientes","principales","patatas","riojana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patatas y chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los mariscos que a veces se pueden poner gabardina?","timer":30,"tags":["mariscos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gambas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados tiene el Licor 43?","timer":30,"tags":["grados","licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"31","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ingredientes tiene la salsa bolo\u00f1esa?","timer":30,"tags":["ingredientes","salsa","bolo\u00f1esa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros de mayonesa se pueden llegar a hacer con un solo huevo?","timer":30,"tags":["litros","mayonesa","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"200","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe cu\u00e1ntos grados es el vodka de m\u00e1s alta graduaci\u00f3n que se puede encontrar en el mercado?","timer":30,"tags":["grados","vodka","graduaci\u00f3n","mercado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"80","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el queso cas\u00edn?","timer":30,"tags":["queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el vino de Icod?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tenerife","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la cerveza O'doul's?","timer":30,"tags":["cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la horchata m\u00e1s conocida?","timer":30,"tags":["horchata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alboraya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la mejor llampuga que se come normalmente en septiembre?","timer":30,"tags":["normalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la cerveza Foster's?","timer":30,"tags":["originaria","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso cheddar?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el tumbet?","timer":30,"tags":["originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mallorca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la butigarra de pay\u00e9s?","timer":30,"tags":["t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la carrillada de buey?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","buey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la pasta?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el farinato?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salamanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el mojo pic\u00f3n?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","mojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el plato alpujarre\u00f1o?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alpujarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el zarangollo?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde se obtiene el mezcal?","timer":30,"tags":["obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las pantortillas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reinosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son los exquisitos pasteles de carne?","timer":30,"tags":["pasteles","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son los mejores pimientos de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["mejores","pimientos","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"padron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son originarios los tacos?","timer":30,"tags":["originarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las criadillas de cerdo?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las empanadas?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las mantecadas?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astorga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los boquerones?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malaga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los cal\u00e7ots?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","cal\u00e7ots"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los chicharrones?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","chicharrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los mostachones?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"utrera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos, concretamente, los cal\u00e7ots?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","concretamente","cal\u00e7ots"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valls","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde viene el bonito del norte (Pista: Est\u00e1 en el norte de Lugo)?","timer":30,"tags":["bonito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 animal se hace el verdadero foie-gras?","timer":30,"tags":["animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad es originario el tiramis\u00fa?","timer":30,"tags":["ciudad","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad italiana es originaria la pizza?","timer":30,"tags":["ciudad","italiana","originaria","pizza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"napoles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el m\u00e1s escaso caviar: blanco, negro o rojo?","timer":30,"tags":["caviar","blanco","negro","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es la ciruela variedad claudia?","timer":30,"tags":["ciruela","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es la ciruela variedad mirabel?","timer":30,"tags":["ciruela","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amarillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comarca es el vino de Alella?","timer":30,"tags":["comarca","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maresme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comarca espa\u00f1ola es t\u00edpico el botillo?","timer":30,"tags":["comarca","espa\u00f1ola","t\u00edpico","botillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el bierzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comarca extreme\u00f1a son famosas sus cerezas?","timer":30,"tags":["comarca","famosas","cerezas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valle del jerte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comarca proceden los vinos m\u00e1s representativos de Arag\u00f3n?","timer":30,"tags":["comarca","proceden","vinos","arag\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cari\u00f1ena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Quesos de la Serena?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","quesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpica la butifarra?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico el chilindr\u00f3n?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico y famoso el ternasco asado?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico","asado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma son originarios los sobaos?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","originarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma son t\u00edpicas las aceitunas muertas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpicas","aceitunas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma son t\u00edpicas las orejas que se comen por Carnaval?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpicas","comen","carnaval"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad es t\u00edpico el changurro?","timer":30,"tags":["comunidad","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pais vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad es t\u00edpico el cochifrito?","timer":30,"tags":["comunidad","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad es t\u00edpico el pollo al chilindr\u00f3n?","timer":30,"tags":["comunidad","t\u00edpico","pollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Araluz?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Azai?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Campo Viejo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","campo","viejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Carta de Oro?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Diamante?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Faustino Rivero?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Marqu\u00e9s de Gri\u00f1\u00f3n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Monopole?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Montecillo?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Muga?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Puerta Vieja?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","puerta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Romeral?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Solar de Carri\u00f3n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Vi\u00f1a Alcorta?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Vi\u00f1a Espol\u00f3n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Vi\u00f1adri\u00e1n?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen es el vino Zaco?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 denominaci\u00f3n es el vino Vi\u00f1a Salceda?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino","vi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es el licor con que se preparan las cr\u00eapes suzette?","timer":30,"tags":["licor","preparan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1n rellenas las m\u00e1s t\u00edpicas \"casadielles\", postre asturiano?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","postre","asturiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema de nuez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 localidad de Castell\u00f3n es t\u00edpico el empedrao?","timer":30,"tags":["localidad","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vall de uxo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 localidad es t\u00edpico el flamenqu\u00edn?","timer":30,"tags":["localidad","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andujar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 localidad malague\u00f1a es t\u00edpico el potaje algarrobe\u00f1o?","timer":30,"tags":["localidad","t\u00edpico","potaje"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"algarrobo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 madera deben estar hechos los toneles que se fabrican con el fin de contener whisky?","timer":30,"tags":["madera","contener","whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roble","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 marca son los bombones After Eight?","timer":30,"tags":["marca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nestle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el cocinero Argui\u00f1ano?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cocinero","argui\u00f1ano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la fondue?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","fondue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suiza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la sopa borscht?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el asado criollo: Venezuela, Cuba o Colombia?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","asado","venezuela","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el biryani (arroz con especias y carne)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","arroz","especias","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el chucrut?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","chucrut"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpica la cassata y los cannoli?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpica la dafina?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpica la salsa holandesa?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpica","salsa","holandesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pescado se extraen las verdaderas cocochas, tan apreciadas en gastronom\u00eda?","timer":30,"tags":["pescado","gastronom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"merluza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 plato es t\u00edpica la \"pring\u00e1\"?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 productos est\u00e1 compuesta la tortilla de patatas?","timer":30,"tags":["productos","compuesta","tortilla","patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos aceite y patatas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es la denominaci\u00f3n de origen de vinos Campo de Borja?","timer":30,"tags":["provincia","denominaci\u00f3n","vinos","campo","borja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es la denominaci\u00f3n de origen Quesos de la Serena?","timer":30,"tags":["provincia","denominaci\u00f3n","quesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badajoz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es la denominaci\u00f3n de origen Torta del Casar?","timer":30,"tags":["provincia","denominaci\u00f3n","torta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caceres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el botillo?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico","botillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el cojondongo?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badajoz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el rinr\u00e1n?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia espa\u00f1ola es t\u00edpica la cecina, embutido creado a partir de la vaca?","timer":30,"tags":["provincia","espa\u00f1ola","t\u00edpica","embutido","vaca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia espa\u00f1ola son t\u00edpicos los salazones?","timer":30,"tags":["provincia","espa\u00f1ola","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia son t\u00edpicas las tortillitas de camarones?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n es t\u00edpico el cerdo con almejas?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","cerdo","almejas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alentejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola son los vinos: albari\u00f1os, valdeorras y ribeiro?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","vinos","valdeorras","ribeiro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n francesa es originaria la quiche?","timer":30,"tags":["francesa","originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lorena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 se compone b\u00e1sicamente el pachar\u00e1n?","timer":30,"tags":["compone","b\u00e1sicamente","pachar\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anis y endrinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 siglo datan las primeras noticias que se tienen sobre el gazpacho?","timer":30,"tags":["gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i a.c.","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 son las delicias de Elche?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"datil y bacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 tipo de plato existe una variante llamada 'Waldorf'?","timer":30,"tags":["plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensalada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 vegetales de Padr\u00f3n se dice que \"unos pican y otros no\"?","timer":30,"tags":["vegetales","padr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimientos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDesde qu\u00e9 a\u00f1o existe la cerveza Amstel?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1870","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDesde qu\u00e9 a\u00f1o se hace la cerveza Grimbergen?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1128","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde beber\u00edas retzina?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comemos arr\u00f2s amb fessols i naps?","timer":30,"tags":["comemos","amb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comer\u00edas \"escudella\" por Navidad?","timer":30,"tags":["comer\u00edas","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comer\u00edas el sacher m\u00e1s t\u00edpico?","timer":30,"tags":["comer\u00edas","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comer\u00edas michirones?","timer":30,"tags":["comer\u00edas","michirones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde es t\u00edpico el plato de lomo con pimientos?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","plato","lomo","pimientos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde es t\u00edpico, gastron\u00f3micamente, el canguro?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el mayor restaurante de marisco del mundo?","timer":30,"tags":["restaurante","marisco","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el restaurante de Karlos Argui\u00f1ano?","timer":30,"tags":["restaurante","karlos","argui\u00f1ano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarauz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde me encuentro si estoy comiendo escalivada?","timer":30,"tags":["comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se celebra anualmente el concurso internacional de fideu\u00e1?","timer":30,"tags":["celebra","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se celebra la Feria del Embutido?","timer":30,"tags":["celebra","embutido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bescano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se come \"el rajol\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granollers","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se come \"shepherd's pie\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se comen fabes con amaxueles?","timer":30,"tags":["comen","fabes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se comen los bollos pre\u00f1aos?","timer":30,"tags":["comen","bollos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se elabora cada a\u00f1o la tortilla m\u00e1s grande del mundo?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","tortilla","grande","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carcacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn las riberas de qu\u00e9 r\u00edo se produce m\u00e1s vino en Galicia?","timer":30,"tags":["produce","vino","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 autonom\u00eda se comen m\u00e1s lacones?","timer":30,"tags":["comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se emplea el l\u00fapulo?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","emplea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se fabrica el Licor 43?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","fabrica","licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cartagena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola te comer\u00edas un cocido maragato?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","te","comer\u00edas","cocido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astorga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["ciudad","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atlanta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad podr\u00e1s degustar \"les bacores\" durante la plant\u00e1 de las hogueras?","timer":30,"tags":["ciudad","podr\u00e1s","degustar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad podr\u00e1s degustar la \"coca en to\u00f1ina\" durante la plant\u00e1 de las hogueras?","timer":30,"tags":["ciudad","podr\u00e1s","degustar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la f\u00e1brica de An\u00eds del Mono?","timer":30,"tags":["ciudad","an\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badalona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se inventaron las galletas chinas de la fortuna?","timer":30,"tags":["ciudad","galletas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"san francisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad te comer\u00edas una tortilla del Sacromonte?","timer":30,"tags":["ciudad","te","comer\u00edas","tortilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma puedes comer \"papas arrugadas con mojo\"?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","puedes","papas","mojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma se degusta la borraja, ambros\u00eda de dioses y manjar de ninfas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","manjar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad hay m\u00e1s monas por Pascua?","timer":30,"tags":["comunidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad puedes comer unas papas con mojo?","timer":30,"tags":["comunidad","puedes","papas","mojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad se celebra \"el desarme\" con un men\u00fa a base de garbanzos con bacalao, callos y arroz con leche?","timer":30,"tags":["comunidad","celebra","men\u00fa","base","garbanzos","bacalao","callos","arroz","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el llamado \"desayuno espa\u00f1ol\"?","timer":30,"tags":["consiste","llamado","desayuno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chocolate con churros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 dos zonas se dividen algunos restaurantes?","timer":30,"tags":["restaurantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fumadores y no fumadores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 es rica la granada?","timer":30,"tags":["granada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 es rico el br\u00e9col?","timer":30,"tags":["rico","br\u00e9col"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitamina c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 islas portuguesas se fabrica el mejor vino?","timer":30,"tags":["fabrica","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madeira","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar visitar\u00edas las bodegas Osborne?","timer":30,"tags":["bodegas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el puerto de santa maria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds de la UE se come m\u00e1s pollo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds es tradici\u00f3n celebrar una barbacoa el d\u00eda de Navidad?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tradici\u00f3n","d\u00eda","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds eslavo el \"rakjia\" es un orujo muy fuerte?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"serbia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se come sushi?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","sushi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se comen m\u00e1s frijoles?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se considera al murci\u00e9lago como un manjar?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","manjar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se invent\u00f3 el caf\u00e9 instant\u00e1neo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","invent\u00f3","caf\u00e9","instant\u00e1neo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suiza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 poblaci\u00f3n tarraconense puedes comer el t\u00edpico \"menjar blanc\" (comida blanca)?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","puedes","t\u00edpico","comida","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia puedes comer el mejor \"arros a banda\" (arroz a banda)?","timer":30,"tags":["provincia","puedes","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarragona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia se cultiva el pimiento romesco?","timer":30,"tags":["provincia","pimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarragona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia se hace el ribeiro?","timer":30,"tags":["provincia","ribeiro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola puedo beber el mejor priorato?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 restaurante de Segovia se come el mejor cochinillo?","timer":30,"tags":["restaurante","cochinillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia el aceite de una aceituna recolectada del \u00e1rbol al de la recogida del suelo?","timer":30,"tags":["diferencia","aceite","aceituna","\u00e1rbol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se transforma la sacarosa cuando se la calienta a temperaturas superiores a 180 \u00baC?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caramelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 son ricas las acelgas?","timer":30,"tags":["ricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 son ricas las zarzamoras?","timer":30,"tags":["ricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitamina a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 va envuelta la carne con costra?","timer":30,"tags":["carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojaldre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 vitamina son ricas las coles de Bruselas?","timer":30,"tags":["vitamina","ricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 es buen remedio el pachar\u00e1n?","timer":30,"tags":["pachar\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolor de estomago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 le echan az\u00facar a los cerdos en Lepe? Para despu\u00e9s tener...","timer":30,"tags":["echan","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamon dulce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 no se pueden comer chanquetes?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porque estan protegidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 producto es especialmente conocida la ciudad griega de Kalamata?","timer":30,"tags":["producto","especialmente","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceitunas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alimento es el m\u00e1s emblem\u00e1tico de Italia?","timer":30,"tags":["alimento","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alimento es perfecto para dietas de adelgazamiento debido a que favorece el tracto intestinal, contiene poca grasa y posee un gran poder saciante?","timer":30,"tags":["alimento","perfecto","grasa","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"algas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal es mayormente ingerido por los estadounidenses el D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias?","timer":30,"tags":["animal","d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pavo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 arte se encarga de presentar apetitosamente los alimentos?","timer":30,"tags":["presentar","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gastronomia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica fue la primera que se extrajo de la manzana?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","manzana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sidra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida es co\u00f1ac, Cointreau, calvados y Pernod?","timer":30,"tags":["bebida","co\u00f1ac","cointreau"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"block and fall","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida espa\u00f1ola lleva un n\u00famero primo de dos d\u00edgitos en su nombre?","timer":30,"tags":["bebida","espa\u00f1ola","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"licor 43","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida fermentada se extrae de las flores del cocotero?","timer":30,"tags":["bebida","fermentada","extrae","flores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino de palma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida tienen como objeto de estudio los en\u00f3logos?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cerveza es \"la m\u00e1s fina\"?","timer":30,"tags":["cerveza","fina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coronita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciudad es la \u00fanica de Espa\u00f1a que tiene arroz con denominaci\u00f3n de origen?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1a","arroz","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calasparra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciudad francesa es famosa por sus ensaladas?","timer":30,"tags":["ciudad","francesa","famosa","ensaladas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comer\u00edas en Salamanca el Lunes de Aguas?","timer":30,"tags":["comer\u00edas","aguas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hornazo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comida es t\u00edpica del d\u00eda de Navidad en Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","d\u00eda","navidad","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de galets","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comida son las navajas?","timer":30,"tags":["comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 condimento tomado en cantidades exageradas es venenoso?","timer":30,"tags":["condimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nuez moscada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 curioso alimento patent\u00f3 el japon\u00e9s Yoshimi en 1979?","timer":30,"tags":["alimento","japon\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yogur en polvo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 denominaci\u00f3n de origen tiene el vino Torres?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 diferencia a un solomillo \"tournedo\" de un solomillo normal?","timer":30,"tags":["diferencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esta envuelto en grasa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos cosas te traer\u00edas de Mallorca?","timer":30,"tags":["te","mallorca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensaimadas y sobrasada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos pueblos cordobeses tienen denominaci\u00f3n de origen en sus aceites?","timer":30,"tags":["pueblos","denominaci\u00f3n","aceites"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baena y priego de cordoba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos quesos son los m\u00e1s famosos de los Pa\u00edses Bajos?","timer":30,"tags":["quesos","famosos","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"edam y gouda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos vitaminas tiene la pi\u00f1a?","timer":30,"tags":["vitaminas","pi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos vitaminas tienen las patatas?","timer":30,"tags":["vitaminas","patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b y c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dulce se come el d\u00eda de difuntos?","timer":30,"tags":["dulce","d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huesos de santo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dulce t\u00edpico se come en Catalu\u00f1a para Todos los Santos?","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panellets","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dulces son t\u00edpicos de Oviedo?","timer":30,"tags":["dulces","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbayones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 empieza as\u00ed: Mouchos, curuxas, sapos e bruxas. Demos, trasgos e dia\u00f1os, espiritos das nevadas meigas...?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"o conxuro da queimada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 empresa fue la inventora del caf\u00e9 instant\u00e1neo?","timer":30,"tags":["caf\u00e9","instant\u00e1neo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nestle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \"t\u00eate de moine\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el atole?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bebida caliente de maiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el baklava?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dulce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el carpaccio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lonchas de buey crudo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el caviar?","timer":30,"tags":["caviar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevas de esturion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el chartreuse?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"licor de hierbas aromaticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el Chianti?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el coulis?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jugo de tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el foul?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plato nacional egipcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el frangollo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"postre tipico canario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el lacryma christi?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino italiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \u00f1ame?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tuberculo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el rodaballo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s t\u00edpico de Padr\u00f3n?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","padr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimientos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s t\u00edpico que puedes beber en Lituania, Dinamarca, Letonia, Uzbequist\u00e1n...?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","puedes","beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es peor que encontrarse un gusano al morder una manzana?","timer":30,"tags":["manzana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"encontrarse medio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un camale\u00f3n?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coctel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un Chateau Latour?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un puntito verde en una esquina de la cocina?","timer":30,"tags":["verde","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un guisante castigado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es una pijota?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"merluza peque\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especia se suele echar al arroz con leche y a las natillas?","timer":30,"tags":["especia","suele","echar","arroz","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especialidades gastron\u00f3micas son t\u00edpicas de Dijon?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mostaza y pan de especias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso plato es llamado en ingl\u00e9s \"spanish omelette\"?","timer":30,"tags":["plato","llamado","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortilla de patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta acent\u00faa el sabor del champ\u00e1n?","timer":30,"tags":["fruta","sabor","champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fresa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta se conoce como la \"naranja enana\"?","timer":30,"tags":["fruta","conoce","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kumquat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta se suele (y debe) poner en el arroz a la cubana?","timer":30,"tags":["fruta","suele","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platano frito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta, fresca, tiene m\u00e1s potasio?","timer":30,"tags":["fruta","fresca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguacate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruto tiene una variedad llamada 'cantalupo'?","timer":30,"tags":["fruto","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruto tiene una variedad llamada claudia?","timer":30,"tags":["fruto","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciruela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingrediente diferencia a los callos de Galicia de los de Madrid?","timer":30,"tags":["ingrediente","diferencia","callos","galicia","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garbanzos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingrediente diferencia al CroqueMadame del CroqueMonsieur?","timer":30,"tags":["ingrediente","diferencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingrediente falta para preparar un \"polbo a feira\": sal, aceite, piment\u00f3n y...?","timer":30,"tags":["ingrediente","preparar","sal","aceite","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulpo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingredientes tiene el goxua?","timer":30,"tags":["ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nata crema y bizcocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 les falta a las naranjas navel?","timer":30,"tags":["naranjas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pepitas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lleva cualquier refresco con gas?","timer":30,"tags":["refresco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua carbonatada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 localidad madrile\u00f1a es famosa por sus destiler\u00edas de an\u00eds?","timer":30,"tags":["localidad","madrile\u00f1a","famosa","an\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chinchon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 localidad madrile\u00f1a es famosa por sus melones?","timer":30,"tags":["localidad","madrile\u00f1a","famosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"villaconejos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 localidad navarra es famosa por su producci\u00f3n de pimientos y otros productos de huerta?","timer":30,"tags":["localidad","navarra","famosa","producci\u00f3n","pimientos","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lodosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 marisco provoc\u00f3 en 1981 una intoxicaci\u00f3n masiva que afect\u00f3 al menos a 5000 personas en 24 provincias espa\u00f1olas?","timer":30,"tags":["marisco","espa\u00f1olas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mejillon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 material llevan las sartenes antiadherentes?","timer":30,"tags":["llevan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teflon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 me falta si quiero preparar un arroz a la italiana: arroz blanco, salsa de tomate, mantequilla y...?","timer":30,"tags":["preparar","arroz","italiana","blanco","salsa","tomate","mantequilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso rallado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 molusco es t\u00edpico comer en la zona llamada La Piedra (Vigo)?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ostra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 museo ir\u00edas a visitar en Haro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"museo del vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la nata montada con az\u00facar?","timer":30,"tags":["nata","montada","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chantilly","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 si mastico chicle mientras pelo una cebolla?","timer":30,"tags":["cebolla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no llorare","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre se da a la col?","timer":30,"tags":["col"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro pez es confundido con el bacalao?","timer":30,"tags":["pez","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abadejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro producto de fama mundial, aparte del foie-gras, se fabrica en la regi\u00f3n del Perigord?","timer":30,"tags":["producto","mundial","fabrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co\u00f1ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es el mayor productor de pistachos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de cualquier fruta es m\u00e1s dulce?","timer":30,"tags":["fruta","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inferior","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte del percebe es la que se come?","timer":30,"tags":["percebe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedunculo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pescado se usa habitualmente para rellenar las aceitunas?","timer":30,"tags":["pescado","rellenar","aceitunas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anchoa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pescado se utiliza para preparar el aut\u00e9ntico \"all i pebre\" de la Ribera, en Valencia?","timer":30,"tags":["pescado","preparar","aut\u00e9ntico","all","ribera","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anguila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 plato es t\u00edpico en Sitges y en Vilanova i la Geltr\u00fa?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 poblaci\u00f3n del sur de Madrid destaca por sus esp\u00e1rragos y fresas?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","sur","madrid","esp\u00e1rragos","fresas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aranjuez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto de la boller\u00eda mallorquina se prepara con la incorporaci\u00f3n a la masa de grasa de cerdo?","timer":30,"tags":["producto","prepara","masa","grasa","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensaimada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto es t\u00edpico de Mazarr\u00f3n?","timer":30,"tags":["producto","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto gastron\u00f3mico se ensalza en la Fiesta de Bandeira (Pontevedra)?","timer":30,"tags":["producto","gastron\u00f3mico","fiesta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proviene del h\u00edgado cebado del ganso?","timer":30,"tags":["proviene","h\u00edgado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foie gras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 puede ser chino, de Ceil\u00e1n o moruno?","timer":30,"tags":["chino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 restaurante con 3 estrellas en Michelin estaba junto a Rosas?","timer":30,"tags":["restaurante","michelin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el bulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 restaurante madrile\u00f1o figura en el Guinness como el m\u00e1s antiguo del mundo?","timer":30,"tags":["restaurante","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casa botin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sabor tiene el ajenjo?","timer":30,"tags":["sabor","ajenjo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amargo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 salsa acompa\u00f1a a los cal\u00e7ots?","timer":30,"tags":["salsa","acompa\u00f1a","cal\u00e7ots"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"romesco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 salsa obtenemos si a una holandesa le a\u00f1adimos estrag\u00f3n?","timer":30,"tags":["salsa","obtenemos","holandesa","estrag\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bearnesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 salsa obtenemos si a una holandesa le a\u00f1adimos nata?","timer":30,"tags":["salsa","obtenemos","holandesa","nata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"muselina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se come el 6 de enero?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roscon de reyes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se come en Catalu\u00f1a el d\u00eda 31 de octubre por la noche y el 1 de noviembre?","timer":30,"tags":["catalu\u00f1a","d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casta\u00f1as boniatos y panellets","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se desayuna generalmente un d\u00eda de caza mayor?","timer":30,"tags":["generalmente","d\u00eda","caza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se hace con leche, harina, huevos, sal, canela y lim\u00f3n?","timer":30,"tags":["leche","harina","huevos","sal","canela","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crepes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se hace cuando se flambea algo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se le prende fuego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se produce en el valle del Jerte?","timer":30,"tags":["produce","valle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerezas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se produce en Pals?","timer":30,"tags":["produce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se puede agregar en peque\u00f1a cantidad a las claras para que se monten m\u00e1s firmes?","timer":30,"tags":["agregar","cantidad","claras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal o vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se suele considerar que son las \"espardenyes\"?","timer":30,"tags":["suele"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa \"al dente\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en su punto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa \"allioli\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo y aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son la colmenilla, la platera, la galamperna, la senderuela...?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"setas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las filloas?","timer":30,"tags":["filloas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crepes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las llanegas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"setas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los grelos?","timer":30,"tags":["grelos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojas de los nabos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los moixerdons?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"setas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los 'quaker oats'?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"copos de avena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los tirabeques?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guisantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son, en franc\u00e9s, los \"petits pois\"?","timer":30,"tags":["franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guisantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 te ponen para comer cal\u00e7ots?","timer":30,"tags":["te","cal\u00e7ots"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"babero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00eda da nombre a un licor?","timer":30,"tags":["licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tia maria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tiene menos calor\u00edas: el jam\u00f3n o el pan?","timer":30,"tags":["calor\u00edas","jam\u00f3n","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tienen las espa\u00f1olas que no las francesas?","timer":30,"tags":["espa\u00f1olas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tienes que comer si visitas la ciudad de L\u00e9rida?","timer":30,"tags":["ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracoles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de bebida alcoh\u00f3lica es la manzanilla?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de bebida es un chardonnay?","timer":30,"tags":["bebida","chardonnay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de salsas conviene usar con la carne de caza?","timer":30,"tags":["salsas","carne","caza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salsas dulces","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de vino es Pe\u00f1ascal?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino de aguja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vegetal es verde por fuera, rojo por dentro y de sabor dulce?","timer":30,"tags":["vegetal","verde","rojo","sabor","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vegetal verde no puede faltar en una salsa verde?","timer":30,"tags":["vegetal","verde","faltar","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perejil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 verdura nos hace llorar cuando la pelamos?","timer":30,"tags":["verdura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebolla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitamina tiene el arroz?","timer":30,"tags":["vitamina","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitamina tienen las almendras?","timer":30,"tags":["vitamina","almendras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitamina tienen las casta\u00f1as?","timer":30,"tags":["vitamina","casta\u00f1as"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitaminas tiene el pl\u00e1tano?","timer":30,"tags":["vitaminas","pl\u00e1tano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitaminas tiene la lechuga?","timer":30,"tags":["vitaminas","lechuga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a b c k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitaminas tiene la zanahoria?","timer":30,"tags":["vitaminas","zanahoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a b c e","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vitaminas tienen las espinacas?","timer":30,"tags":["vitaminas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a b c k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de \"Fast food (El lado oscuro de la comida r\u00e1pida)\"?","timer":30,"tags":["oscuro","comida","r\u00e1pida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eric schlosser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el fabricante de las galletas Princesa?","timer":30,"tags":["galletas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"artiach","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n export\u00f3 por primera vez, y por la fuerza, el vino de Jerez (Sherry) a Inglaterra?","timer":30,"tags":["vino","jerez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francis drake","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el famoso gastr\u00f3nomo medieval que \"as\u00f3 la manteca\"?","timer":30,"tags":["manteca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martinez de manti\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el inventor del bocata, para poder jugar a las cartas y comer a la vez?","timer":30,"tags":["poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandwich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A pesar de no ser un cereal, \u00bfc\u00f3mo se conoce tambi\u00e9n al alforf\u00f3n?","timer":30,"tags":["cereal","conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trigo sarraceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Actriz autora del libro de recetas \"\u00a1Que aproveche!\".","timer":30,"tags":["recetas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"florinda chico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de uno con su propio nombre, Mo\u00ebt et Chandon tambi\u00e9n embotella este otro champ\u00e1n.","timer":30,"tags":["champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dom perignon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: Colorante E-150, color marr\u00f3n, agente saborizante, se halla en pasteles.","timer":30,"tags":["colorante","marr\u00f3n","pasteles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caramelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: C\u00f3mo se llama el colorante E-122, azocolorante sint\u00e9tico, para dar el color rojo... como la salsa marr\u00f3n.","timer":30,"tags":["colorante","rojo","salsa","marr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carmoisina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguardiente de trigo muy popular en Rusia y Polonia.","timer":30,"tags":["aguardiente","trigo","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguardiente de uva peruano.","timer":30,"tags":["aguardiente","uva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguardiente dulce anisado con nombre de pueblo malague\u00f1o.","timer":30,"tags":["aguardiente","dulce","pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ojen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alga utilizada para elaborar el sushi maki.","timer":30,"tags":["utilizada","elaborar","sushi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nori","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento animal comestible en contraposici\u00f3n a la carne.","timer":30,"tags":["alimento","animal","comestible","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento hecho de masa seca que constituye la base de buena parte de la cocina italiana, as\u00ed como de muchos platos chinos, indonesios, japoneses y vietnamitas.","timer":30,"tags":["alimento","masa","seca","base","cocina","italiana","platos","chinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alm\u00edbar ligero hecho con agua y az\u00facar que se utiliza en reposter\u00eda.","timer":30,"tags":["alm\u00edbar","ligero","agua","az\u00facar","reposter\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sirope","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en que ha tenido lugar la vendimia a partir de la cual se ha elaborado un vino. Sin\u00f3nimos: vendimia, cosecha.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elaborado","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a\u00f1ada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Argui\u00f1ano dice: \"Rico, rico y...\".","timer":30,"tags":["argui\u00f1ano","rico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"con fundamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Arroz, pollo, conejo, tomate, bachoqueta, garrof\u00f3n... \u00bfDe qu\u00e9 plato hablo?","timer":30,"tags":["arroz","pollo","conejo","tomate","plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paella valenciana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Atributo que presenta un vino en cuanto a su aspecto, correspondiente a la radiaci\u00f3n luminosa del espectro visible por \u00e9l reflejada.","timer":30,"tags":["presenta","vino","aspecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"color","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bares asturianos en los que se sirve sidrina, y no es sidrer\u00eda, dilo'n asturianu.","timer":30,"tags":["sirve"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chigres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida japonesa obtenida por fermentaci\u00f3n del arroz.","timer":30,"tags":["bebida","japonesa","obtenida","fermentaci\u00f3n","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sake","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida obtenida por la fermentaci\u00f3n del zumo de manzana.","timer":30,"tags":["bebida","obtenida","fermentaci\u00f3n","zumo","manzana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sidra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida parcialmente fermentada, normalmente de ma\u00edz, elaborada en pa\u00edses sudamericanos.","timer":30,"tags":["bebida","fermentada","normalmente","ma\u00edz","elaborada","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chicha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida resultante de mezclar Licor 43 con Cointreau.","timer":30,"tags":["bebida","mezclar","licor","cointreau"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cua-cua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica japonesa con la que se suele terminar la comida.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica","japonesa","suele","comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sake","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Beluga es un tipo de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caviar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Berros con nata y naranja, ingredientes:...","timer":30,"tags":["nata","naranja","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berros nata y naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bombones m\u00e1s famosillos de Nestl\u00e9.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caja roja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bramante para atar o bordar alimentos.","timer":30,"tags":["alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cadena de restaurantes de comida r\u00e1pida de origen estadounidense que tiene sucursales en al menos la mitad de los pa\u00edses del mundo.","timer":30,"tags":["cadena","restaurantes","comida","r\u00e1pida","pa\u00edses","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mcdonald's","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caf\u00e9 con leche espumoso (nombre espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["caf\u00e9","leche","espumoso","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capuchino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que recibe la comida preparada seg\u00fan la religi\u00f3n musulmana.","timer":30,"tags":["calificativo","comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que reciben algunos vinos olorosos ligeramente dulces de la zona de Jerez.","timer":30,"tags":["calificativo","vinos","ligeramente","dulces","jerez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amoroso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que se aplica al vino de poco color.","timer":30,"tags":["calificativo","aplica","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abierto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que se da a la casta\u00f1a seca.","timer":30,"tags":["calificativo","seca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pilonga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que se da al aceite obtenido por prensado mec\u00e1nico de la aceituna.","timer":30,"tags":["calificativo","aceite","obtenido","aceituna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"virgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Camarero, camarero, \u00bfqu\u00e9 significa esta mosca en mi sopa? -No lo s\u00e9, se\u00f1or, no soy echador...","timer":30,"tags":["sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de fortunas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capa exterior, rica en fibra, del grano, subproducto de la producci\u00f3n de harina.","timer":30,"tags":["capa","grano","producci\u00f3n","harina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salvado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caracteres de un vino que denotan su escasa edad.","timer":30,"tags":["caracteres","vino","edad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juventud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caracter\u00edstico en algunos vinos generosos. Aromas y sabores que recuerdan a los de las almendras amargas.","timer":30,"tags":["caracter\u00edstico","vinos","almendras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carne de la espalda y costillas de la res, pr\u00f3xima al pescuezo.","timer":30,"tags":["carne","res"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carne rebozada con jam\u00f3n y queso dentro.","timer":30,"tags":["carne","jam\u00f3n","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sanjacobo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Certificaci\u00f3n que garantiza que productos como el caf\u00e9 o el cacao se cultivan de forma sostenible.","timer":30,"tags":["productos","caf\u00e9","cacao","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"utz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza alemana, rubia tipo bock, dorada y transparente, aroma malteado y sabor ligeramente dulce y herb\u00e1ceo.","timer":30,"tags":["cerveza","alemana","dorada","aroma","sabor","ligeramente","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bitburger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza belga de 5 por ciento, tipo gueuze, con color, aroma y sabor de cereza.","timer":30,"tags":["cerveza","belga","aroma","sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kriek","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza belga de 8 por ciento, color \u00e1mbar oscuro, de aroma malteado, sabor picante y tostado.","timer":30,"tags":["cerveza","belga","oscuro","aroma","sabor","picante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"augustijn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza belga trapense de 5 por ciento, color albaricoque oscuro, aroma especiado y sabor muy amargo.","timer":30,"tags":["cerveza","belga","oscuro","aroma","sabor","amargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orval","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza de origen dan\u00e9s, rubia, sabor lupulizado, potente, seco y notablemente amarga.","timer":30,"tags":["cerveza","sabor","seco","amarga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlsberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza francesa de 12 por ciento, dorada y de aroma picante, suave final pero sabor fuerte.","timer":30,"tags":["cerveza","francesa","dorada","aroma","picante","suave","sabor","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la biere du demon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza t\u00edpicamente belga de 8 por ciento, color ocre dorado, con abundante espuma, aroma espirituoso y bien lupulizada.","timer":30,"tags":["cerveza","belga","espuma","aroma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duvel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Chipirones muy peque\u00f1os, que se comen fritos.","timer":30,"tags":["peque\u00f1os","comen","fritos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chopitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Citas: El rico come, el pobre...","timer":30,"tags":["rico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se alimenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad del Peloponeso origen de unas famosas aceitunas.","timer":30,"tags":["ciudad","famosas","aceitunas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kalamata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad espa\u00f1ola famosa por sus paellas.","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","famosa","paellas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Color de la ra\u00edz de las zanahorias.","timer":30,"tags":["ra\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Come m\u00e1s que el gato de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argui\u00f1ano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de C\u00f3rdoba.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","c\u00f3rdoba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flamenquin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de Ja\u00e9n consistente en tomate, pimiento verde, cebolla, ajo, huevo y aceite de oliva.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","ja\u00e9n","consistente","tomate","pimiento","verde","cebolla","ajo","huevo","aceite","oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pipirrana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de Ja\u00e9n que se sirve fr\u00eda y est\u00e1 elaborada principalmente con tomate maduro y ajo.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","ja\u00e9n","sirve","elaborada","tomate","ajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salmorejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de la Cerda\u00f1a.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinxat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de los \u00e1rabes elaborada con s\u00e9mola.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","elaborada","s\u00e9mola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuscus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de Valls (en catal\u00e1n).","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cal\u00e7ots","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica del Bierzo leon\u00e9s.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","bierzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"botillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comunidad orensana famosa por su pan.","timer":30,"tags":["comunidad","famosa","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con la leche de qu\u00e9 animal se elabora la aut\u00e9ntica mozzarella.","timer":30,"tags":["leche","animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bufala","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con los alimentos refrigerados y congelados se recomienda que no se rompa desde la producci\u00f3n hasta el momento de consumirlos.","timer":30,"tags":["alimentos","producci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadena de frio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Concurso gastron\u00f3mico de La 1 de TVE.","timer":30,"tags":["gastron\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masterchef","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Condimento de la India m\u00e1s popular en Occidente.","timer":30,"tags":["condimento","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Condimento utilizado en cocina para aromatizar dulces y otros manjares.","timer":30,"tags":["condimento","utilizado","cocina","dulces"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de los diferentes \u00e1cidos org\u00e1nicos que se encuentran en el mosto o en el vino.","timer":30,"tags":["mosto","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de sensaciones naturales propias y positivas de un vino.","timer":30,"tags":["sensaciones","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aroma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conocida marca de cerveza estadounidense.","timer":30,"tags":["marca","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"budweiser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coraz\u00f3n de la lechuga y otras hortalizas de hoja.","timer":30,"tags":["lechuga","hortalizas","hoja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cogollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cortar en lonchas finas el pescado marinado o ahumado.","timer":30,"tags":["cortar","lonchas","finas","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinchar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crema ligera hecha a base de yemas de huevo y vino o licor.","timer":30,"tags":["crema","base","yemas","huevo","vino","licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabayon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crust\u00e1ceo marino comestible de largas antenas.","timer":30,"tags":["crust\u00e1ceo","comestible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camaron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crust\u00e1ceo menor que el langostino e igual de sabroso a la plancha.","timer":30,"tags":["crust\u00e1ceo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gamba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando hablamos del 'aceto balsamico' de M\u00f3dena hablamos de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando la salsa mahonesa se os haya cortado pod\u00e9is solucionarlo f\u00e1cilmente poni\u00e9ndole...","timer":30,"tags":["salsa","mahonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una tirita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando vayas a Italia, tendr\u00edas que probar este aguardiente cuya base son orujos y hollejos de uvas, que se someten a un proceso de destilaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["italia","aguardiente","cuya","base","uvas","proceso","destilaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grappa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cubrir las pechugas de un ave o una pieza de carne con lonchas de beicon (tocino).","timer":30,"tags":["ave","carne","lonchas","tocino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albardar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar brillo a pasteles, asados u otras preparaciones con gelatina, mermelada, mantequilla fundida o alm\u00edbar.","timer":30,"tags":["pasteles","u","preparaciones","mermelada","mantequilla","alm\u00edbar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abrillantar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar color a un caldo o salsa utilizando una cebolla, huesos horneados, caramelo oscuro, azafr\u00e1n, etc.","timer":30,"tags":["caldo","salsa","cebolla","caramelo","oscuro","azafr\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colorear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De La Escala (Gerona) son famosas sus...","timer":30,"tags":["gerona","famosas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anchoas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Definiciones: Copa de cristal fino, para examinar, probar y oler los mostos y vinos.","timer":30,"tags":["definiciones","copa","fino","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catavino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Definiciones: Rebanada de pan especial, tostada, que puede conservarse durante mucho tiempo.","timer":30,"tags":["definiciones","pan","tostada","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"biscote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Degustaci\u00f3n de vinos realizada en grupo, variando de establecimiento.","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chateo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n de origen de la provincia de C\u00f3rdoba en aceite de oliva.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","provincia","c\u00f3rdoba","aceite","oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n de origen del vino CampoNaraya.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bierzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n de origen del vino Pirub\u00ed.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Divisi\u00f3n natural de la pulpa de la mandarina o la naranja.","timer":30,"tags":["natural","pulpa","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dorar una carne a fuego vivo para cerrar los poros y evitar que pierda jugos.","timer":30,"tags":["carne","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sellar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce navide\u00f1o.","timer":30,"tags":["dulce","navide\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvoron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Aix-en-Provence.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calissons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Oriente Pr\u00f3ximo y Grecia de masa fina y frutos secos todo regado con sirope.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico","oriente","masa","fina","frutos","secos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baklava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El aceite de denominaci\u00f3n de origen Baena, \u00bfcon qu\u00e9 variedad de aceituna se hace?","timer":30,"tags":["aceite","denominaci\u00f3n","variedad","aceituna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"picual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El arroz tres delicias est\u00e1 hecho de zanahoria, guisantes, tortilla, pollo, salsa de soja y...","timer":30,"tags":["arroz","zanahoria","guisantes","tortilla","pollo","salsa","soja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El cocinero vasco televisivo m\u00e1s famoso.","timer":30,"tags":["cocinero","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karlos argui\u00f1ano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mejor piment\u00f3n es el de...","timer":30,"tags":["piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la vera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mejor turr\u00f3n que existe, \u00bfde qu\u00e9 ciudad es?","timer":30,"tags":["turr\u00f3n","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jijona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El origen de las angulas de Aguinaga est\u00e1 en el...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delta del ebro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El potaje gallego es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["potaje","gallego","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El pozole es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El rabo de toro es un plato t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["toro","plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordoba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El salmorejo es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["salmorejo","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordoba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El salmorejo es una...","timer":30,"tags":["salmorejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa fria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El tamari y el koikuchi son dos variaciones muy usadas de este ali\u00f1o.","timer":30,"tags":["ali\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salsa de soja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El tiznao se compone fundamentalmente de...","timer":30,"tags":["compone","fundamentalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El vino puede ser de muchos sitios, pero \u00bfqu\u00e9 comunidad espa\u00f1ola destaca?","timer":30,"tags":["vino","sitios","comunidad","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Embutido parecido al chorizo que se come con patatas por la parte de Orense.","timer":30,"tags":["embutido","parecido","chorizo","patatas","orense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"androia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Embutido t\u00edpico de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["embutido","t\u00edpico","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butifarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Empanadas circulares de harina de ma\u00edz riqu\u00ediiisimas que se hacen en Venezuela.","timer":30,"tags":["harina","ma\u00edz","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arepas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Empresa elaboradora del champ\u00e1n Dom P\u00e9rignon (con di\u00e9resis).","timer":30,"tags":["champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mo\u00ebt et chandon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1938 esta empresa inicia la comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 instant\u00e1neo Nescaf\u00e9.","timer":30,"tags":["caf\u00e9","instant\u00e1neo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nestle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En algunas zonas del sureste espa\u00f1ol a esta bebida se le llama 'cuerva'.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sangria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En algunos monasterios benedictinos, dispersos en Europa, los monjes elaboran y venden un famoso licor de hierbas que se llama...","timer":30,"tags":["europa","licor","hierbas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benedictine","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En cuanto a temperatura, \u00bfc\u00f3mo se bebe el sake?","timer":30,"tags":["bebe","sake"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"templado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Bierzo se producen dos productos, \u00bfcu\u00e1les?","timer":30,"tags":["bierzo","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerezas y casta\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el tradicional men\u00fa de sidrer\u00eda vasco no puede faltar...","timer":30,"tags":["men\u00fa","vasco","faltar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revuelto de bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Espa\u00f1a: Cabrales, en Francia: Roquefort... \u00bfy en Italia?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","francia","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gorgonzola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Francia, restaurante barato, peque\u00f1o e informal.","timer":30,"tags":["francia","restaurante","peque\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bistro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Hautvillers est\u00e1 la estatua de Perignon, primero que embotell\u00f3 champ\u00e1n. \u00bfA qu\u00e9 orden mon\u00e1stica pertenec\u00eda?","timer":30,"tags":["champ\u00e1n","orden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benedictinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la India y Pakist\u00e1n, tri\u00e1ngulos de masa frita rellenos de verduras.","timer":30,"tags":["india","masa","frita","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"samosas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Le\u00f3n, zona de tapeo y para \"mojar\" la garganta.","timer":30,"tags":["le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el humedo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En orden alfab\u00e9tico, ingredientes de la escalivada.","timer":30,"tags":["orden","alfab\u00e9tico","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berenjena cebolla pimiento tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Encurtido, normalmente dulce y picante, de verdura o de fruta.","timer":30,"tags":["normalmente","dulce","picante","verdura","fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chutney","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es la marca m\u00e1s famosa de galletas negras unidas por un relleno blanco.","timer":30,"tags":["marca","famosa","galletas","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oreo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia arom\u00e1tica y alucin\u00f3geno si se abusa.","timer":30,"tags":["especia","arom\u00e1tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nuez moscada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia de las m\u00e1s apreciadas por los cocineros.","timer":30,"tags":["especia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azafran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia indispensable en el pulpo a la gallega.","timer":30,"tags":["especia","pulpo","gallega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimenton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia parecida en aspecto al perejil que se utiliza especialmente en el sur.","timer":30,"tags":["especia","parecida","aspecto","perejil","especialmente","sur"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cilantro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia que es la yema floral seca de un \u00e1rbol originario de las Molucas.","timer":30,"tags":["especia","seca","\u00e1rbol","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clavo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especialista en la valoraci\u00f3n organol\u00e9ptica del vino, actividad que encierra grandes dificultades y requiere una larga experiencia y una especial formaci\u00f3n t\u00e9cnica.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de gazpacho granadino hecho con almendras, ajo y harina de habas.","timer":30,"tags":["especie","gazpacho","almendras","ajo","harina","habas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Est\u00e1s ante un entrecot a la pimienta... \u00bfQu\u00e9 es esa salsa blanca?","timer":30,"tags":["est\u00e1s","pimienta","salsa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estofado de alubias y arroz, t\u00edpico de Portugal y Brasil.","timer":30,"tags":["estofado","alubias","arroz","t\u00edpico","portugal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"feijoada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Extracto gelatinoso de frutas que se obtiene mediante reducci\u00f3n al fuego.","timer":30,"tags":["extracto","frutas","obtiene","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jalea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fabada: Si las fabes son el componente principal, \u00bfc\u00f3mo se llama al resto del plato?","timer":30,"tags":["fabada","fabes","componente","plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compangu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso vino tinto de la Toscana.","timer":30,"tags":["vino","tinto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chianti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00e9cula blanca que se extrae de la ra\u00edz de la mandioca.","timer":30,"tags":["blanca","extrae","ra\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tapioca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fiesta t\u00edpica de Orense en donde se asan casta\u00f1as.","timer":30,"tags":["fiesta","t\u00edpica","orense","casta\u00f1as"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula culinaria.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","culinaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"receta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fre\u00edr ligeramente.","timer":30,"tags":["fre\u00edr","ligeramente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saltear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta parecida al melocot\u00f3n pero aplastada.","timer":30,"tags":["fruta","parecida","melocot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguaya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta tropical.","timer":30,"tags":["fruta","tropical"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruto del limero aprovechado sobre todo por su jugo.","timer":30,"tags":["fruto","jugo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lima","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruto seco que se a\u00f1ade a la ensalada Waldorf.","timer":30,"tags":["fruto","seco","a\u00f1ade","ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nuez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Galicia: Con sangre de cerdo, harina, leche y az\u00facar, se hacen...","timer":30,"tags":["galicia","sangre","cerdo","harina","leche","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filloas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Galletas Angulo, entran por la boca y salen...","timer":30,"tags":["galletas","boca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a buen precio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grasa de cerdo que se utiliza en la preparaci\u00f3n de algunos platos regionales, como el caldo gallego.","timer":30,"tags":["grasa","cerdo","preparaci\u00f3n","platos","caldo","gallego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grasa l\u00e1ctea solidificada que se usa como producto alimenticio y proviene, en su mayor\u00eda, de la leche de vaca.","timer":30,"tags":["grasa","producto","alimenticio","proviene","leche","vaca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mantequilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guisantes con jam\u00f3n. Ingredientes:...","timer":30,"tags":["guisantes","jam\u00f3n","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guisantes y jamon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Harina molida y tostada, alimento esencial en la dieta aborigen canaria, muy consumida a\u00fan en nuestros d\u00edas.","timer":30,"tags":["harina","tostada","alimento","dieta","consumida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gofio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hay quien no lo sabe pero los huevos destinados al consumo no est\u00e1n...","timer":30,"tags":["huevos","consumo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fecundados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hielo triturado de lim\u00f3n.","timer":30,"tags":["hielo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granizado de limon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hilo de masa formando un nudo aflojado. Es un aperitivo salado de origen alem\u00e1n.","timer":30,"tags":["masa","aperitivo","salado","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pretzel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hojas tiernas y comestibles de los nabos.","timer":30,"tags":["hojas","comestibles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente espeso, graso y de color amarillo suave, que procede de la leche, a partir del cual se obtiene la mantequilla.","timer":30,"tags":["ingrediente","espeso","suave","procede","leche","obtiene","mantequilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente fundamental de la ensaladilla rusa.","timer":30,"tags":["ingrediente","fundamental","rusa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la ensalada americana.","timer":30,"tags":["ingrediente","ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"col","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la esqueixada.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la salsa austr\u00edaca.","timer":30,"tags":["ingrediente","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldo de ave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la tahina.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sesamo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la vichysoisse.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puerro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del hummus.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garbanzos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del pur\u00e9 solferino.","timer":30,"tags":["ingrediente","pur\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes de la leche merengada.","timer":30,"tags":["ingredientes","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leche azucar claras canela y limon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes de las patatas fritas.","timer":30,"tags":["ingredientes","patatas","fritas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patatas aceite y sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes del \"pa amb tomaquet\".","timer":30,"tags":["ingredientes","amb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan tomate sal y aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes del mazap\u00e1n.","timer":30,"tags":["ingredientes","mazap\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendras azucar y clara de huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes principales del marmitako.","timer":30,"tags":["ingredientes","principales","marmitako"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata y bonito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento para abrir latas de conserva.","timer":30,"tags":["instrumento","conserva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abrelatas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento para destaponar botellas.","timer":30,"tags":["instrumento","botellas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sacacorchos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intensidad del color de un vino.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Introducir tiras de grasa en una carne cruda, para que no se reseque al cocinarla.","timer":30,"tags":["tiras","grasa","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mechar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Juegos de palabras: Licor compuesto de alcohol, an\u00eds, az\u00facar, agua, y otros tres elementos m\u00e1s.","timer":30,"tags":["licor","compuesto","alcohol","an\u00eds","az\u00facar","agua","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anisiete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La azofaifa es...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"judias con alfalfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cavendish es la variedad m\u00e1s consumida de esta fruta.","timer":30,"tags":["variedad","consumida","fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cerveza suele contener vitamina C (como antioxidante). En la etiqueta se indica como...","timer":30,"tags":["cerveza","suele","contener","vitamina","antioxidante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e-300","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La crema pralin\u00e9 se obtiene con nata, az\u00facar y...","timer":30,"tags":["crema","obtiene","nata","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La dorada, pez de carne muy estimada, debe su nombre a la mancha dorada que tiene...","timer":30,"tags":["dorada","pez","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entre los ojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La leg\u00edtima y acreditada marca de tortas de aceite, de Castilleja de la Cuesta.","timer":30,"tags":["marca","tortas","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ines rosales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La mayor\u00eda de almejas que comemos proceden de...","timer":30,"tags":["almejas","comemos","proceden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La paella naci\u00f3 en la Albufera de Valencia y cuentan que originalmente no llevaba pollo ni conejo sino...","timer":30,"tags":["paella","valencia","originalmente","pollo","conejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pato y rata de agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La pinot noir es una variedad de...","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La que forman las burbujas de un buen espumoso en la copa al llegar a la superficie.","timer":30,"tags":["burbujas","espumoso","copa","superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La rica salsa canaria se llama...","timer":30,"tags":["salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mojo picon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La sidra asturiana es famosa en todo el mundo. Pero \u00bfsabes el nombre del licor que se elabora en Normand\u00eda con el mismo fruto?","timer":30,"tags":["sidra","asturiana","famosa","mundo","licor","fruto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calvados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La sidra asturiana se hace con manzanas procedentes de las provincias de...","timer":30,"tags":["sidra","asturiana","manzanas","procedentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerona y lerida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La trucha a la navarra se realiza rellen\u00e1ndola de...","timer":30,"tags":["navarra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La variedad burlat, \u00bfde qu\u00e9 fruta es?","timer":30,"tags":["variedad","fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cereza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La variedad de uva Chardonnay es una de las utilizadas para elaborar esta bebida.","timer":30,"tags":["variedad","uva","chardonnay","elaborar","bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"champan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las pipas pueden ser de girasol o de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Leche, cacao, avellanas y az\u00facar... Es...","timer":30,"tags":["leche","cacao","avellanas","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nocilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Leche, cacao, avellanas y...","timer":30,"tags":["leche","cacao","avellanas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Le\u00f3n: \u00bfD\u00f3nde se celebra la tradicional fiesta del botillo?","timer":30,"tags":["le\u00f3n","celebra","fiesta","botillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bembibre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor de hierbas t\u00edpico de Hungr\u00eda.","timer":30,"tags":["licor","hierbas","t\u00edpico","hungr\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unicum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor italiano utilizado para confeccionar el tiramis\u00fa.","timer":30,"tags":["licor","italiano","utilizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amaretto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido obtenido exprimiendo frutas.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","obtenido","frutas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zumo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido que se obtiene de la fermentaci\u00f3n \u00e1cida del vino.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","obtiene","fermentaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido viscoso de color casta\u00f1o oscuro que se obtiene como producto secundario en la fabricaci\u00f3n del az\u00facar de ca\u00f1a.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","oscuro","obtiene","producto","fabricaci\u00f3n","az\u00facar","ca\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los adoquines son de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los cinco restaurantes con el m\u00e1ximo distintivo de la gu\u00eda Michelin 2012 son: Arzak, Mart\u00edn Berasategui, Sant Pau, Akelarre y...","timer":30,"tags":["restaurantes","michelin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el celler de can roca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los cinco sabores: Agrio, amargo, dulce, salado y...","timer":30,"tags":["amargo","dulce","salado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"umami","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los mazapanes m\u00e1s famosos son los de...","timer":30,"tags":["famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consuegra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pl\u00e1tanos m\u00e1s famosos de Espa\u00f1a son de...","timer":30,"tags":["famosos","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los platos m\u00e1s conocidos de esta regi\u00f3n son el gazpacho, los fritos y dulces, que tienen como ingredientes b\u00e1sicos: miel, almendras y pi\u00f1ones.","timer":30,"tags":["platos","conocidos","gazpacho","fritos","dulces","ingredientes","b\u00e1sicos","miel","almendras","pi\u00f1ones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los sobaos son del...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valle del pas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los tamales son t\u00edpicos de qu\u00e9 pa\u00eds.","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los vinos de esta regi\u00f3n son recios y sabrosos como el Cari\u00f1ena y el Borja.","timer":30,"tags":["vinos","borja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los vinos de Jumilla son de...","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar donde se invent\u00f3 el helado.","timer":30,"tags":["invent\u00f3","helado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Magdalena muy moderna y chic.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"muffin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"-Mam\u00e1, mam\u00e1, dame chorizo de este. -No, que pica. -Tranquila que lo...","timer":30,"tags":["chorizo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cojo por la cuerda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Manera de preparar los alimentos asados en una parrilla o gratinados.","timer":30,"tags":["preparar","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al grill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Matiz de color de algunos vinos rosados. Aroma que presentan a veces los vinos muy j\u00f3venes.","timer":30,"tags":["vinos","aroma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fresa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Matiz en la coloraci\u00f3n de los vinos blancos j\u00f3venes m\u00e1s p\u00e1lidos que recuerda al brillo del acero.","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acerado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Me estoy comiendo un arroz burt. \u00bfD\u00f3nde estoy?","timer":30,"tags":["comiendo","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palma de mallorca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida muy utilizada para el vino en muchas comarcas espa\u00f1olas. Generalmente equivale a 16 litros.","timer":30,"tags":["utilizada","vino","espa\u00f1olas","generalmente","litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mejor chef espa\u00f1ol de 2013 seg\u00fan la Academia Nacional de Gastronom\u00eda.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","nacional","gastronom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario sandoval","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mejor regi\u00f3n limonera.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Men\u00fa de verano. Bocadillo de at\u00fan. Ingredientes: Pan y...","timer":30,"tags":["men\u00fa","at\u00fan","ingredientes","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Merluza: Pescado azul o pescado blanco.","timer":30,"tags":["merluza","pescado","azul","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de especias en polvo, principalmente c\u00farcuma, comino, cilantro y cayena.","timer":30,"tags":["mezcla","especias","polvo","cilantro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla horneada de claras de huevo a punto de nieve y az\u00facar.","timer":30,"tags":["mezcla","claras","huevo","nieve","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"merengue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad de los canelones Rossini.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre alternativo de la especia conocida como coriandro.","timer":30,"tags":["especia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cilantro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre coloquial para una persona muy tragona.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tragaldabas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo de Arzak.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan mari arzak arratibel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan de animales acu\u00e1ticos comestibles muy diversos. Entre ellos se encuentran las ostras, las almejas y casi todos los dem\u00e1s moluscos, as\u00ed como varios crust\u00e1ceos, como los cangrejos y las langostas.","timer":30,"tags":["animales","comestibles","almejas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la mezcla de vino manzanilla y Seven Up tomado en las ferias de Andaluc\u00eda.","timer":30,"tags":["mezcla","vino","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rebujito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de una bebida alcoh\u00f3lica elaborada por la fermentaci\u00f3n de soluciones obtenidas de cereales y otros granos que contienen almid\u00f3n.","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","elaborada","fermentaci\u00f3n","cereales","granos","contienen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre m\u00e1s usual del ajiaceite, salsa de ajo molido y aceite.","timer":30,"tags":["salsa","ajo","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alioli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre por el que se conoce a los nocivos \u00e1cidos grasos que se producen al hidrogenar aceites, como en la elaboraci\u00f3n de margarina.","timer":30,"tags":["conoce","aceites","elaboraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grasas trans","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que por razones legales se da al co\u00f1ac elaborado fuera de Francia.","timer":30,"tags":["co\u00f1ac","elaborado","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brandy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que recibe la flor de la especia m\u00e1s cara del mundo.","timer":30,"tags":["especia","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa del azafran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se aplica a las verduras, frutos o legumbres, cocidas o crudas, que se conservan adobadas en vinagre.","timer":30,"tags":["aplica","verduras","frutos","legumbres","cocidas","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"encurtido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da a la tortilla que s\u00f3lo lleva huevo.","timer":30,"tags":["tortilla","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortilla francesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se suele dar a la cafe\u00edna presente en el t\u00e9.","timer":30,"tags":["suele","t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nuez norteamericana, muy rica en grasa, cuya c\u00e1scara recuerda a una bellota.","timer":30,"tags":["nuez","grasa","cuya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Operaci\u00f3n de trasiego de un vino viejo de la botella a otro recipiente con el fin de eliminar dep\u00f3sitos s\u00f3lidos alojados en el fondo.","timer":30,"tags":["vino","viejo","botella","recipiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decantacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre de la pasta quebrada.","timer":30,"tags":["pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta brise","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre que se da a las semillas de s\u00e9samo.","timer":30,"tags":["semillas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajonjoli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre que se da a una panader\u00eda.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tahona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Paella valenciana no mixta: Cebolla, pimiento, mariscos varios, sal, mejillones, azafr\u00e1n, guisantes, cebolla y...","timer":30,"tags":["paella","valenciana","cebolla","pimiento","mariscos","sal","azafr\u00e1n","guisantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de origen de la ensaladilla rusa.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rusa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Palam\u00f3s es famoso por las...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gambas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pan aplanado y redondo t\u00edpico de pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo y Asia.","timer":30,"tags":["pan","t\u00edpico","pa\u00edses","oriente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pan seco, ajo, cebolla y un poco de aceite y obtenemos...","timer":30,"tags":["pan","seco","ajo","cebolla","aceite","obtenemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pan, tomate, pimiento, pepino, ajo, aceite, vinagre, sal y agua, todo triturado. Hablamos de...","timer":30,"tags":["pan","tomate","pimiento","pepino","ajo","aceite","vinagre","sal","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho andaluz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Panecillo de poca cochura, forma ovalada, blanco, com\u00fan en Andaluc\u00eda.","timer":30,"tags":["forma","blanco","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mollete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parece un cacahuete curvado.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anacardo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pareja de cocineros vascos (apellidos).","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argui\u00f1ano y arzak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parroquia coru\u00f1esa famosa por su exaltaci\u00f3n del percebe.","timer":30,"tags":["famosa","percebe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agui\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte s\u00f3lida y grasa de la leche obtenida por coagulaci\u00f3n natural.","timer":30,"tags":["grasa","leche","obtenida","natural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuajada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasar por harina, huevo batido y pan rallado.","timer":30,"tags":["harina","huevo","batido","pan","rallado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta espesa de garbanzos triturados t\u00edpica de Oriente Pr\u00f3ximo.","timer":30,"tags":["pasta","espesa","garbanzos","triturados","t\u00edpica","oriente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hummus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta italiana con forma tubular y alargada.","timer":30,"tags":["pasta","italiana","forma","alargada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macarrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pastel grande, normalmente de forma redondeada.","timer":30,"tags":["pastel","grande","normalmente","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1a calabaza cil\u00edndrica de corteza verde y pulpa blanca.","timer":30,"tags":["calabaza","corteza","verde","pulpa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabacin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1a porci\u00f3n de comida, acompa\u00f1ando a la bebida, antes de las principales comidas del d\u00eda. Costumbre generalizada en casi toda Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["comida","bebida","principales","comidas","d\u00eda","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tapa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1a porci\u00f3n de pan cubierta con algo de comida que se sirve como aperitivo.","timer":30,"tags":["pan","cubierta","comida","sirve","aperitivo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1os hilos de pasta que se suelen comer en sopa.","timer":30,"tags":["peque\u00f1os","pasta","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fideos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Perejil, cilantro, apio, estrag\u00f3n, salvia, cebollino, tomillo, menta, hinojo, etc.","timer":30,"tags":["perejil","cilantro","estrag\u00f3n","menta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierbas aromaticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Personalidad o singularidad de un vino.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pez comestible parecido al at\u00fan, pero m\u00e1s peque\u00f1o.","timer":30,"tags":["pez","comestible","parecido","at\u00fan","peque\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bonito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pimiento t\u00edpico de la regi\u00f3n de Murcia.","timer":30,"tags":["pimiento","t\u00edpico","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"\u00f1ora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pinche de cocina.","timer":30,"tags":["cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marmiton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Planta de la familia de las lili\u00e1ceas, con aspecto de una cebolla peque\u00f1a, cuyo sabor se asemeja al de la cebolla, con un ligero gusto a ajo, pero m\u00e1s suave.","timer":30,"tags":["planta","aspecto","cebolla","cuyo","sabor","ligero","gusto","ajo","suave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chalote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Planta umbel\u00edfera de flores blancas, se come cocida o en ensalada, y sirve de condimento.","timer":30,"tags":["planta","flores","blancas","cocida","ensalada","sirve","condimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"apio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato catal\u00e1n similar a la pizza.","timer":30,"tags":["plato","catal\u00e1n","similar","pizza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coca de recapta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato de origen italiano en capas. Entre l\u00e1minas de pasta se ponen verduras, carne picada, etc.","timer":30,"tags":["plato","italiano","capas","l\u00e1minas","pasta","verduras","carne","picada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lasa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato de origen italiano, l\u00e1minas de pasta enrollada en forma de tubo conteniendo dentro un relleno.","timer":30,"tags":["plato","italiano","l\u00e1minas","pasta","enrollada","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canelones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato de pasta italiana.","timer":30,"tags":["plato","pasta","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macarrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato de verduras t\u00edpico de Arag\u00f3n y Navarra.","timer":30,"tags":["plato","verduras","t\u00edpico","arag\u00f3n","navarra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"borrajas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato fr\u00edo, de col y zanahoria ralladas, con una salsa similar a la mayonesa.","timer":30,"tags":["plato","fr\u00edo","col","zanahoria","salsa","similar","mayonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensalada americana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato japon\u00e9s de fideos con caldo.","timer":30,"tags":["plato","japon\u00e9s","fideos","caldo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato nacional de Cuba.","timer":30,"tags":["plato","nacional","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moros y cristianos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato nacional de Venezuela.","timer":30,"tags":["plato","nacional","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pabellon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato peruano hecho a base de pescado crudo.","timer":30,"tags":["plato","base","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebiche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico catal\u00e1n del d\u00eda de Navidad.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","catal\u00e1n","d\u00eda","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escudella i carn d'olla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico catal\u00e1n.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"botifarra amb faves","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Antequera.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porra antequerana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Asturias realizado con sidra y chorizo.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","asturias","sidra","chorizo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizos a la sidra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Italia elaborado con arroz, caldo, vino blanco y queso.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","italia","elaborado","arroz","caldo","vino","blanco","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"risotto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de la comarca de la Li\u00e9bana.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","comarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido lebaniego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de la zona de pescadores de Murcia elaborado con arroz y caldo de pescado.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","murcia","elaborado","arroz","caldo","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de las ferias gallegas.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulpo a feira","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de las fiestas de San Isidro.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gallinejas y entresijos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Puigcerd\u00e1.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jabali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de varios pueblos de la provincia de Ja\u00e9n.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","pueblos","provincia","ja\u00e9n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andrajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Vic.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mongetes seques amb botifarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico griego, elaborado con berenjenas, carne picada y queso en varias capas.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","elaborado","carne","picada","queso","capas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"musaka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico italiano cuyo nombre se debe a una reina italiana.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","italiano","cuyo","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pizza margarita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico navide\u00f1o venezolano.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","navide\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hallaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico valenciano compuesto por pimiento rojo y bacalao.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","compuesto","pimiento","rojo","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esgarraet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico valenciano con la anguila de principal ingrediente.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","anguila","ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"all i pebre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poblaci\u00f3n del Ripoll\u00e9s famosa por sus patatas.","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","famosa","patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camprodon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poblaci\u00f3n que produce m\u00e1s aceite de oliva en el mundo.","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","produce","aceite","oliva","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poner a punto de sal o color un preparado.","timer":30,"tags":["sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectificar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre fr\u00edo italiano formado por varias capas.","timer":30,"tags":["postre","fr\u00edo","italiano","capas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiramisu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre ibicenco hecho con queso y hierbabuena.","timer":30,"tags":["postre","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico antequerano.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bienmesabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico de Montserrat.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mel i mato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico murciano mezcla de salado y dulce.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico","murciano","mezcla","salado","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pastel cierva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postres t\u00edpicos de carnaval en Galicia.","timer":30,"tags":["postres","t\u00edpicos","carnaval","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filloas y orejas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Preparaci\u00f3n fr\u00eda y espumosa.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"biscuit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer plato de una comida que antiguamente se serv\u00eda despu\u00e9s de la sopa o consom\u00e9.","timer":30,"tags":["plato","comida","sopa","consom\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entrada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera regi\u00f3n vitivin\u00edcola de Espa\u00f1a y segunda del mundo.","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal componente del c\u00f3ctel margarita.","timer":30,"tags":["componente","c\u00f3ctel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tequila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal ingrediente de los tocinillos de cielo.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yema de huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal ingrediente del risotto.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto alimenticio s\u00f3lido o semis\u00f3lido que se obtiene separando los componentes s\u00f3lidos de la leche, la cuajada, de los l\u00edquidos, el suero.","timer":30,"tags":["producto","alimenticio","s\u00f3lido","obtiene","componentes","leche","cuajada","l\u00edquidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto l\u00e1cteo island\u00e9s, rico en prote\u00ednas, medio yogur, medio queso.","timer":30,"tags":["producto","rico","medio","yogur","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"skyr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto t\u00edpico de Chinch\u00f3n (Madrid).","timer":30,"tags":["producto","t\u00edpico","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pur\u00e9 de patatas con ajo y aceite, trozos de bacalao, en algunos sitios le a\u00f1aden piment\u00f3n e incluso nueces. T\u00edpico manchego.","timer":30,"tags":["pur\u00e9","patatas","ajo","aceite","trozos","bacalao","sitios","a\u00f1aden","piment\u00f3n","nueces","t\u00edpico","manchego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atascaburras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00e9 es el cuchuco, plato de Colombia: sopa de carne de ........ y cebada.","timer":30,"tags":["plato","sopa","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerdo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso franc\u00e9s de corteza blanca y blanda, con moho blanco, poco curado y de textura suave.","timer":30,"tags":["queso","franc\u00e9s","corteza","blanca","blanda","blanco","curado","textura","suave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso franc\u00e9s muy fuerte, con moho.","timer":30,"tags":["queso","franc\u00e9s","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roquefort","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso franco-suizo de pasta blanda.","timer":30,"tags":["queso","pasta","blanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vacherin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso italiano con enmohecimiento interno.","timer":30,"tags":["queso","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gorgonzola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso italiano hecho con leche de b\u00fafala.","timer":30,"tags":["queso","italiano","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mozzarella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente de madera de roble que se emplea para la crianza del vino.","timer":30,"tags":["recipiente","madera","roble","emplea","crianza","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente de madera de roble, casta\u00f1o, etc., de unos 600 litros de capacidad, adecuado para el almacenado de vinos.","timer":30,"tags":["recipiente","madera","roble","litros","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bocoy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente donde se guarda la sal.","timer":30,"tags":["recipiente","guarda","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente donde se pisa la uva, se prensa la aceituna, la manzana, etc.","timer":30,"tags":["recipiente","uva","aceituna","manzana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lagar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente met\u00e1lico de cocina usado para fre\u00edr.","timer":30,"tags":["recipiente","cocina","usado","fre\u00edr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sarten","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente vinario de vidrio de peque\u00f1o tama\u00f1o (generalmente de 3\/8 de litro a 2 litros).","timer":30,"tags":["recipiente","peque\u00f1o","tama\u00f1o","generalmente","litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"botella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recubrir con una capa de alm\u00edbar o de az\u00facar glas.","timer":30,"tags":["recubrir","capa","alm\u00edbar","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glasear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Regi\u00f3n francesa famosa por su h\u00edgado de oca.","timer":30,"tags":["francesa","famosa","h\u00edgado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perigord","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rehogar.","timer":30,"tags":["rehogar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sofreir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reques\u00f3n italiano.","timer":30,"tags":["italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricotta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Restaurante de Ferran Adri\u00e0. Estuvo abierto entre 1962 y 2011.","timer":30,"tags":["restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el bulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Restaurante de Sergi Arola.","timer":30,"tags":["restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gastro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salar la carne y curarla al humo.","timer":30,"tags":["carne","humo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acecinar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salchicha blanca tipo frankfurt.","timer":30,"tags":["blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bratswurt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa argentina para carne con base de vinagre y un nombre fe\u00edsimo.","timer":30,"tags":["salsa","argentina","carne","base","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chimichurri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa de pescado parecida al pat\u00e9 muy apreciada en el Imperio Romano.","timer":30,"tags":["salsa","pescado","parecida","pat\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa de tomate, az\u00facar, sal, vinagre y especias.","timer":30,"tags":["salsa","tomate","az\u00facar","sal","vinagre","especias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ketchup","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa hecha con un caldo al que se agrega un fondo rubio para espesarlo.","timer":30,"tags":["salsa","caldo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"veloute","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa italiana a base de aceite de oliva y albahaca.","timer":30,"tags":["salsa","italiana","base","aceite","oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa provenzal a base de aceitunas negras.","timer":30,"tags":["salsa","base","aceitunas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tapenade","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sand\u00eda, mel\u00f3n o pepino de mala calidad.","timer":30,"tags":["mel\u00f3n","pepino","calidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sazonar un manjar para mejorar su sabor.","timer":30,"tags":["manjar","sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aderezar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se aplica a los alimentos que son condimentados o ali\u00f1ados a voluntad del que los toma.","timer":30,"tags":["aplica","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al gusto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se celebra la fiesta del marisco ah\u00ed.","timer":30,"tags":["celebra","fiesta","marisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el grove","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan los entendidos, si cocinas un plato de pasta en una salsa de pescado, qu\u00e9 ingrediente habitual debes descartar.","timer":30,"tags":["plato","pasta","salsa","pescado","ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Semilla de gran valor nutritivo muy consumida tradicionalmente por los pueblos andinos.","timer":30,"tags":["valor","consumida","pueblos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quinua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sensaci\u00f3n de estrechamiento que se aprecia en los tejidos de la boca al paso de algunos vinos.","timer":30,"tags":["sensaci\u00f3n","boca","paso","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astringencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sensaci\u00f3n de leves pinchazos en el paladar producida por algunos vinos que contienen burbujas de carb\u00f3nico.","timer":30,"tags":["sensaci\u00f3n","vinos","contienen","burbujas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sensaci\u00f3n que forma parte del bouquet de vinos de gran crianza.","timer":30,"tags":["sensaci\u00f3n","forma","vinos","crianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"balsamico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sensaciones \u00faltimas que se aprecian al degustar un vino.","timer":30,"tags":["sensaciones","degustar","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"final de boca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seta japonesa que tambi\u00e9n se comercializa en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["japonesa","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"shiitake","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sevilla, Casa Ruperto, las mejores...","timer":30,"tags":["mejores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"codornices","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si comes \"cargols a la llauna\", est\u00e1s comiendo...","timer":30,"tags":["comes","est\u00e1s","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracoles a la lata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si comes all i pebre, \u00bfen qu\u00e9 zona de Valencia est\u00e1s?","timer":30,"tags":["comes","all","valencia","est\u00e1s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la albufera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si digo Rusia y bebida blanca...","timer":30,"tags":["rusia","bebida","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un restaurante te sirven especialidades alsacianas, en qu\u00e9 estado europeo crees que est\u00e1s.","timer":30,"tags":["restaurante","te","estado","est\u00e1s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si est\u00e1s comiendo \"rossinyols\", est\u00e1s comiendo...","timer":30,"tags":["est\u00e1s","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"setas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si est\u00e1s en Valencia, \u00bfqu\u00e9 beber\u00edas en Alboraya?","timer":30,"tags":["est\u00e1s","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horchata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si me preparo un buen plato de lentejas con chorizo, a la riojana, con pan y ajo, \u00bfde qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico?","timer":30,"tags":["plato","chorizo","riojana","pan","ajo","comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclamos una parte de vodka con cuatro de jugo de naranja, tendremos un...","timer":30,"tags":["vodka","jugo","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"destornillador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclo papas, acelgas y jud\u00edas...","timer":30,"tags":["papas","jud\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases todo el dia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si pides un pitarra, \u00bfqu\u00e9 te dar\u00e1n?","timer":30,"tags":["pides","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sidra asturiana famosa en el mundo entero.","timer":30,"tags":["sidra","asturiana","famosa","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el gaitero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de banquete. Comida para celebrar alg\u00fan acontecimiento.","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo","comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa caliente con huevos, yema y clara cuajada, aderezada con lim\u00f3n o vinagre.","timer":30,"tags":["sopa","caliente","huevos","clara","cuajada","lim\u00f3n","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpachuelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa fr\u00eda de tomates, ajo, etc.","timer":30,"tags":["sopa","tomates","ajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9rmino que en Francia define a los vinos de calidad superior procedentes de vi\u00f1edos determinados.","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","francia","vinos","calidad","procedentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9rmino utilizado para definir un vino noble, suave y fino a la vez.","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","utilizado","vino","suave","fino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aterciopelado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Test\u00edculo de los animales de matadero.","timer":30,"tags":["animales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"criadilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tienda donde se expende aceite, vinagre, legumbres secas, bacalao, etc.","timer":30,"tags":["tienda","aceite","vinagre","legumbres","secas","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abaceria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpica brocheta de cordero turca.","timer":30,"tags":["t\u00edpica","cordero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kebab","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpicas tortitas francesas a la naranja.","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crepes suzette","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de manzana de \"sangre real\".","timer":30,"tags":["manzana","sangre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reineta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de piment\u00f3n fuertemente picante.","timer":30,"tags":["piment\u00f3n","picante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cayena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todos los elementos que forman parte de una receta.","timer":30,"tags":["elementos","receta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ingredientes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tortilla mexicana de ma\u00edz doblada y rellena de carne, pollo, queso y cebolla, etc.","timer":30,"tags":["tortilla","mexicana","ma\u00edz","rellena","carne","pollo","queso","cebolla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"taco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tortilla t\u00edpica granadina.","timer":30,"tags":["tortilla","t\u00edpica","granadina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortilla sacromonte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tostar por encima, en el horno, un alimento.","timer":30,"tags":["tostar","horno","alimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gratinar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratamiento que se aplica a la leche para impedir que las grasas de la nata se separen del resto del producto.","timer":30,"tags":["aplica","leche","nata","producto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"homogeneizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trigo machacado que se utiliza para preparar el cusc\u00fas \u00e1rabe.","timer":30,"tags":["trigo","machacado","preparar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"semola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tripas de cordero enrolladas en sarmiento, adobadas y fritas, t\u00edpicas de Cuenca.","timer":30,"tags":["cordero","fritas","t\u00edpicas","cuenca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un cortadito es un...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe con leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un vino famoso de la provincia de Tarragona es el...","timer":30,"tags":["vino","provincia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"priorato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los mejores caldos de la ribera del Duero.","timer":30,"tags":["mejores","caldos","ribera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tinto pesquera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los postres t\u00edpicos de Venezuela.","timer":30,"tags":["postres","t\u00edpicos","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dulce de lechosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valle navarro en el que se elabora un famoso queso.","timer":30,"tags":["valle","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roncal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variante de la gastronom\u00eda china m\u00e1s difundida en occidente. Es originaria del sur del pa\u00eds.","timer":30,"tags":["gastronom\u00eda","china","originaria","sur","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de col, de ra\u00edz muy gruesa.","timer":30,"tags":["variedad","col","ra\u00edz","gruesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colinabo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de jud\u00eda en la paella valenciana.","timer":30,"tags":["variedad","jud\u00eda","paella","valenciana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garrofon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de lechuga de forma redondeada muy consumida.","timer":30,"tags":["variedad","lechuga","forma","consumida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iceberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de melocot\u00f3n, no un h\u00edbrido con ciruela como se suele creer.","timer":30,"tags":["variedad","melocot\u00f3n","ciruela","suele"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nectarina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de mel\u00f3n con pulpa anaranjada y corteza reticulada.","timer":30,"tags":["variedad","mel\u00f3n","pulpa","corteza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantalupo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de mel\u00f3n muy cultivada en Espa\u00f1a, de piel rayada con tonos verdosos.","timer":30,"tags":["variedad","mel\u00f3n","cultivada","espa\u00f1a","piel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piel de sapo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de pimiento muy extendida en Hungr\u00eda. Se utiliza seco y pulverizado como el piment\u00f3n.","timer":30,"tags":["variedad","pimiento","hungr\u00eda","seco","pulverizado","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paprika","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de pl\u00e1tano m\u00e1s cultivada y consumida.","timer":30,"tags":["variedad","pl\u00e1tano","cultivada","consumida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cavendish","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de tomate de color verde muy oscuro, casi negro.","timer":30,"tags":["variedad","tomate","verde","oscuro","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kumato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de whisky originaria del sur de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["variedad","whisky","originaria","sur","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bourbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad india de arroz de grano largo.","timer":30,"tags":["variedad","india","arroz","grano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"basmati","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vasija de arcilla porosa que mantiene fresca el agua de beber.","timer":30,"tags":["vasija","mantiene","fresca","agua","beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"botijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Verdura t\u00edpica de Galicia.","timer":30,"tags":["verdura","t\u00edpica","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino a la vez \u00e1spero y \u00e1cido. Muy duro al paladar.","timer":30,"tags":["vino","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acerbo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino con caracteres arom\u00e1ticos o gustativos fugaces o poco intensos.","timer":30,"tags":["vino","caracteres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino con escasa proporci\u00f3n de az\u00facares.","timer":30,"tags":["vino","az\u00facares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino con evidentes s\u00edntomas de avinagramiento.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"picado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino de aspecto oleoso debido a una enfermedad.","timer":30,"tags":["vino","aspecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceitoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino de elevada graduaci\u00f3n alcoh\u00f3lica.","timer":30,"tags":["vino","graduaci\u00f3n","alcoh\u00f3lica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espirituoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino de marcada astringencia causada por exceso de taninos o de componentes herb\u00e1ceos procedentes del rasp\u00f3n, de las pepitas o de los hollejos.","timer":30,"tags":["vino","exceso","componentes","procedentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aspero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino d\u00e9bil peque\u00f1o, que puede ser agradable pero que tiene poco alcohol y poco extracto.","timer":30,"tags":["vino","peque\u00f1o","alcohol","extracto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ligero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino desequilibrado por falta de extracto o alcohol. Da una sensaci\u00f3n an\u00e1loga a la del vino aguado.","timer":30,"tags":["vino","extracto","alcohol","sensaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acuoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino elegante y con delicadas y sugerentes sensaciones en nariz y boca.","timer":30,"tags":["vino","sensaciones","boca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elegante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino en el que el sabor \u00e1cido aparece exageradamente destacado.","timer":30,"tags":["vino","sabor","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino espumoso natural que contiene una proporci\u00f3n de az\u00facares inferior a 15 gr\/litro.","timer":30,"tags":["vino","espumoso","natural","az\u00facares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino generoso de graduaci\u00f3n alcoh\u00f3lica entre el 16 y el 22 por ciento vol., de color oro o \u00e1mbar, aroma punzante, seco, suave, de sabor avellanado y poco \u00e1cido.","timer":30,"tags":["vino","graduaci\u00f3n","alcoh\u00f3lica","oro","aroma","seco","suave","sabor","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amontillado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino generoso similar al fino, elaborado exclusivamente en Sanl\u00facar de Barrameda (C\u00e1diz).","timer":30,"tags":["vino","similar","fino","elaborado","c\u00e1diz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manzanilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino ligero, fresco, f\u00e1cil de tomar, con buen paso de boca y sin complejidad de aromas.","timer":30,"tags":["vino","ligero","tomar","paso","boca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alegre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino nuevo del a\u00f1o, sin crianza.","timer":30,"tags":["vino","a\u00f1o","crianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joven","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino que al trasluz se presenta completamente limpio y transparente.","timer":30,"tags":["vino","presenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brillante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino que ha sido sometido a un proceso de envejecimiento en barrica o botella, o en ambas, durante al menos tres a\u00f1os. Sin\u00f3nimo: vino viejo.","timer":30,"tags":["vino","proceso","botella","sin\u00f3nimo","viejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a\u00f1ejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino que mantiene sus cualidades y caracteres sin cambios negativos.","timer":30,"tags":["vino","mantiene","caracteres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estable","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino recio, con mucho cuerpo y densidad.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espeso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino tinto de poco color.","timer":30,"tags":["vino","tinto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clarete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino totalmente desequilibrado por exceso de edad.","timer":30,"tags":["vino","exceso","edad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decrepito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino, vinito... que entras por la boca y sales por...","timer":30,"tags":["vino","boca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el pito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Visito las entra\u00f1as del macizo de Cambalou, Francia, y me hacen degustar un famoso queso. \u00bfConoces su nombre?","timer":30,"tags":["francia","degustar","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roquefort","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a la comida r\u00e1pida?","timer":30,"tags":["conoce","comida","r\u00e1pida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fast food","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la cantidad de sidra que se echa en un vaso?","timer":30,"tags":["cantidad","sidra","vaso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"culin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la peculiar forma de echar la sidra en el vaso?","timer":30,"tags":["forma","echar","sidra","vaso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escanciar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente secreto de la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["ingrediente","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no se sabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingredientes procedentes del cerdo se usan para hacer una buena fabada (en orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["ingredientes","procedentes","cerdo","usan","fabada","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo lacon morcilla y tocino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principales ingredientes de la fabada asturiana (aparte de las habas).","timer":30,"tags":["principales","ingredientes","fabada","asturiana","habas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo morcilla y lacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce tambi\u00e9n a las \"fabes, patates y verdura\"?","timer":30,"tags":["conoce","fabes","verdura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pote asturiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman esos equinodermos tan deliciosos que frecuentan las aguas fr\u00edas?","timer":30,"tags":["aguas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"erizos de mar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la boro\u00f1a?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan de harina de maiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el pimiento, cebolla, tomate y otros fritos juntos y despacito?","timer":30,"tags":["pimiento","cebolla","tomate","fritos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pisto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de la fabada, \u00bfqu\u00e9 otro plato tradicional asturiano se hace con fabes?","timer":30,"tags":["fabada","plato","asturiano","fabes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fabes con almejes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si juntas rape, lubina, chopa, besugo, almejas, centollo, n\u00e9cora, langosta... y un suculento caldo donde se cocina todo, \u00bfqu\u00e9 tienes?","timer":30,"tags":["rape","almejas","langosta","caldo","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldereta de pescados y mariscos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico el pa amb tomaquet?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico","amb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la base del \"cremat\"?","timer":30,"tags":["base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ron granos de cafe y limon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se elabora el queso gamonedo?","timer":30,"tags":["queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se elabora con cava brut nature, brandy, grand marnier, granadina y media naranja.","timer":30,"tags":["cava","brandy","granadina","media","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pick me up","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se le llama tambi\u00e9n a la mazorca de ma\u00edz?","timer":30,"tags":["ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panocha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama un famoso licor de hierbas que se hace en las islas Baleares?","timer":30,"tags":["licor","hierbas","baleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Colorante amarillo o naranja empleado en alimentos y condimentos, y antiguamente, en tintes.","timer":30,"tags":["colorante","naranja","alimentos","condimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curcuma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derivado h\u00edbrido del pomelo, semejante a este, pero algo mayor y de piel m\u00e1s gruesa.","timer":30,"tags":["piel","gruesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toronja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Harina cocida con agua hasta formar una pasta... Se sirven con leche, miel, picantes, etc...","timer":30,"tags":["harina","cocida","agua","pasta","leche","miel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gachas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La ra\u00edz de esta planta se tuesta y se muele, y el producto obtenido se emplea como suced\u00e1neo del caf\u00e9.","timer":30,"tags":["ra\u00edz","planta","producto","obtenido","emplea","caf\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"achicoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Cuenca.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","cuenca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa de pan, ajo, aceite y naranja amarga.","timer":30,"tags":["sopa","pan","ajo","aceite","naranja","amarga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cachorre\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9cnica vin\u00edcola usada para finos y olorosos consistente en a\u00f1adir alcohol de vino para elevar su graduaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["vin\u00edcola","finos","consistente","a\u00f1adir","alcohol","vino","graduaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"encabezado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de uva usada en la elaboraci\u00f3n de ciertos vinos de Valdepe\u00f1as.","timer":30,"tags":["uva","elaboraci\u00f3n","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cencibel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los platos t\u00edpicos canarios, elaborado con pescado.","timer":30,"tags":["platos","t\u00edpicos","elaborado","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sancocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los platos t\u00edpicos de Extremadura, elaborado fundamentalmente con cordero y piment\u00f3n.","timer":30,"tags":["platos","t\u00edpicos","elaborado","fundamentalmente","cordero","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 lugar es originaria la pericana?","timer":30,"tags":["originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcoy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 zona de Escocia se concentran las mejores destiler\u00edas de whisky?","timer":30,"tags":["mejores","whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valle del spey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la mezcla de fresas, nata y az\u00facar?","timer":30,"tags":["mezcla","fresas","nata","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fresas con nata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comida t\u00edpica de Murcia est\u00e1 compuesta de harina, aceite, boquer\u00f3n, ajos, tocino y un poco de sal?","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","murcia","compuesta","harina","aceite","boquer\u00f3n","ajos","tocino","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ensalada es t\u00edpica en Murcia?","timer":30,"tags":["ensalada","t\u00edpica","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensalada murciana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famosa comida se hace con carne picada, leche, pasta y salsa picante?","timer":30,"tags":["famosa","comida","carne","picada","leche","pasta","salsa","picante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lasa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 har\u00edamos con patatas, garbanzos, espinacas, hoja de laurel y az\u00facar?","timer":30,"tags":["patatas","garbanzos","hoja","laurel","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olla gitana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds proceden las naranjas californianas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","proceden","naranjas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente fundamental del pesto genovese.","timer":30,"tags":["ingrediente","fundamental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albahaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La salsa bolo\u00f1esa, qu\u00e9 lleva junto al tomate en el sofrito.","timer":30,"tags":["salsa","bolo\u00f1esa","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne picada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Asturias decimos 'al pan pan y al vino vino', pero beber, bebemos...","timer":30,"tags":["asturias","pan","vino","beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sidra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el poteen?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol de patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especialidad culinaria ha dado fama a Oxford?","timer":30,"tags":["especialidad","culinaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mermelada de naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los principales componentes de la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["principales","componentes","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua y azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds suramericano que fabrica pisco a base de uvas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","fabrica","pisco","base","uvas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds sali\u00f3 al mercado la primera cerveza enlatada?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mercado","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00a1Sorpresa! \u00bfDe d\u00f3nde es originario el plato de dorada a la sal?","timer":30,"tags":["originario","plato","dorada","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se comen los esp\u00e1rragos correctamente, seg\u00fan las m\u00e1s estrictas normas de protocolo?","timer":30,"tags":["comen","esp\u00e1rragos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"con las manos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo son los vinos de Rueda fundamentalmente?","timer":30,"tags":["vinos","fundamentalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blancos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la cadena de restaurantes m\u00e1s grande del mundo?","timer":30,"tags":["cadena","restaurantes","grande","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mcdonald's","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el ajilim\u00f3jili?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el arroz rosetxat?","timer":30,"tags":["arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el cabello de \u00e1ngel?","timer":30,"tags":["cabello","\u00e1ngel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el dulce llamado flores?","timer":30,"tags":["dulce","llamado","flores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el guisado de caracoles?","timer":30,"tags":["caracoles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el menudo gitano?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el oliaigua?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el plato sang i fetge?","timer":30,"tags":["plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el postre llamado bollo de chicharrones?","timer":30,"tags":["postre","llamado","bollo","chicharrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la boron\u00eda (calabaza, berenjenas, pimientos, tomate, membrillo...)?","timer":30,"tags":["calabaza","pimientos","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la chanfaina (con gallina, cerdo, morcilla, etc.)?","timer":30,"tags":["cerdo","morcilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la ensalada xat\u00f3?","timer":30,"tags":["ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la llengua de vedella amb rovellons?","timer":30,"tags":["amb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la olla podrida?","timer":30,"tags":["olla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la hamburguesa?","timer":30,"tags":["originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el estrag\u00f3n?","timer":30,"tags":["originario","estrag\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el gazpacho?","timer":30,"tags":["originario","gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el jengibre?","timer":30,"tags":["originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso brie?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso cherry bell?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sudafrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso epicure?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva zelanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso Remoudou?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la fabada?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","fabada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el cocido monta\u00f1\u00e9s?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","cocido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el queso pasiego?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde proviene la salsa montori?","timer":30,"tags":["proviene","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las Bratwurst?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las casta\u00f1as con leche?","timer":30,"tags":["casta\u00f1as","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las codornices con pochas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las ensaimadas de Tudela?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las fanfarronas (\u00a1ojo! que es un dulce :-))?","timer":30,"tags":["dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las gachas con arrope?","timer":30,"tags":["gachas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las habas con jam\u00f3n de Trev\u00e9lez?","timer":30,"tags":["habas","jam\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las mara\u00f1uelas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las patatas en paseo?","timer":30,"tags":["patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las perdices con chocolate?","timer":30,"tags":["perdices","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son los chocos?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son los cocs farcits?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son los frixuelos?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las migas?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","migas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad alemana es originaria la cerveza Bock?","timer":30,"tags":["ciudad","alemana","originaria","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"munich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 parte de la ternera sale la babilla?","timer":30,"tags":["ternera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia procede la mayor\u00eda del turr\u00f3n?","timer":30,"tags":["provincia","procede","turr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comen codillo a todas horas?","timer":30,"tags":["comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comen los \"huesecillos\"?","timer":30,"tags":["comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde comes caracoles con pimientos, tomates, tocino, jam\u00f3n, manteca de cerdo, etc.?","timer":30,"tags":["comes","caracoles","pimientos","tomates","tocino","jam\u00f3n","manteca","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los vi\u00f1edos de Valdeorras?","timer":30,"tags":["valdeorras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el barco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se hace kulibiac de salm\u00f3n?","timer":30,"tags":["salm\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se prepara una cazuela con h\u00edgado, sangre y manteca de cerdo, ajo, nuez moscada, canela, sal, pimienta, cominos y perejil?","timer":30,"tags":["prepara","h\u00edgado","sangre","manteca","cerdo","ajo","nuez","canela","sal","pimienta","perejil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 isla balear preparan un cordero t\u00edpico para chuparse los deditos?","timer":30,"tags":["preparan","cordero","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menorca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estar\u00edas comiendo si pidieras una japuta en un restaurante?","timer":30,"tags":["estar\u00edas","comiendo","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lleva la bebida llamada alexander?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co\u00f1ac crema de cacao y nata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lleva la bebida llamada block and fall?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co\u00f1ac cointreau calvados y pernod","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 quiere decir \"farsa\" en lenguaje culinario?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"relleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sale de mezclar ron, Bacardi, Cointreau, brandy y zumo de lim\u00f3n?","timer":30,"tags":["mezclar","ron","bacardi","cointreau","brandy","zumo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"between the sheets","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se hace con angulas, aceite, ajo y guindilla?","timer":30,"tags":["aceite","ajo","guindilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angulas a la bilbaina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino \"lager\" en una cerveza?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baja fermentacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Besugo con ajo, lim\u00f3n, vino blanco, pan rallado, salsa de tomate, perejil, aceite y sal.","timer":30,"tags":["ajo","lim\u00f3n","vino","blanco","pan","rallado","salsa","tomate","perejil","aceite","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"besugo a la madrile\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comer n\u00edscalos es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con alcachofas jam\u00e1s debo beber...","timer":30,"tags":["beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino tinto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con harina, leche, levadura, mantequilla, az\u00facar, sal y aceite en EEUU hacen los famosos...","timer":30,"tags":["harina","leche","levadura","mantequilla","az\u00facar","sal","aceite","eeuu","famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"donuts","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con huevo, az\u00facar, almendras, harina, sal, an\u00eds y un cocinero gallego :))) hacemos...","timer":30,"tags":["huevo","az\u00facar","almendras","harina","sal","an\u00eds","cocinero","gallego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melindres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con jarrete de ternera se hace un plato t\u00edpico italiano que es el...","timer":30,"tags":["ternera","plato","t\u00edpico","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ossobuco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con salsas al madeira jam\u00e1s debo beber...","timer":30,"tags":["salsas","beber"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce con manteca de cerdo, harina, vino blanco y canela.","timer":30,"tags":["dulce","manteca","cerdo","harina","vino","blanco","canela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mantecados manchegos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El aligot es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El arroz en caldero est\u00e1 buen\u00edsimo en la regi\u00f3n de...","timer":30,"tags":["arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El at\u00fan a la mahonesa es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["at\u00fan","mahonesa","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El az\u00facar en polvo fino se llama...","timer":30,"tags":["az\u00facar","polvo","fino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El caldo hecho con desperdicios de carne o pescado que sirve de fondo para salsas se llama...","timer":30,"tags":["caldo","carne","pescado","sirve","salsas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fumet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El caldo m\u00e1s conocido (con berzas) es de...","timer":30,"tags":["caldo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El carre de cerdo con ciruelas es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["cerdo","ciruelas","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El cebiche de pollo es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["pollo","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El c\u00f3ctel madison se compone fundamentalmente de...","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","compone","fundamentalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El kebab es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El menc\u00eda y el godello son vinos de...","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El plato fiskesalat, con bacalao, es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["plato","bacalao","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El plato que se compone de perdices, cebollas, ajos, zanahorias, laurel, aceite, vino blanco, pimienta y sal es de...","timer":30,"tags":["plato","compone","perdices","cebollas","ajos","laurel","aceite","vino","blanco","pimienta","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toledo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El pollo al cacahuete es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["pollo","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"senegal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El pollo campurriano es de...","timer":30,"tags":["pollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El postre m\u00e1s conocido de los VIPS.","timer":30,"tags":["postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortitas con nata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Vega Sicilia es un vino de la...","timer":30,"tags":["vega","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribera del duero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El vino de Valdejal\u00f3n es de...","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El vino tinto de Somontano es de...","timer":30,"tags":["vino","tinto","somontano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huesca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Argentina, con leche, az\u00facar, bicarbonato y vainilla hacen...","timer":30,"tags":["argentina","leche","az\u00facar","vainilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dulce de leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Argentina, con ternera, cebollas, tomates, perejil, ajo, sal, or\u00e9gano, aceite y guindilla hacen...","timer":30,"tags":["argentina","ternera","cebollas","tomates","perejil","ajo","sal","or\u00e9gano","aceite","guindilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matahambre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Asturias, con harina de ma\u00edz, leche, mantequilla y sal hacen...","timer":30,"tags":["asturias","harina","ma\u00edz","leche","mantequilla","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fari\u00f1es","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Chile con levadura prensada, manteca de cerdo, harina, agua y sal se hacen...","timer":30,"tags":["chile","levadura","manteca","cerdo","harina","agua","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanadas chilenas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En degustaci\u00f3n de vinos, c\u00f3mo se llama el gusto final en que domina la influencia de los taninos.","timer":30,"tags":["vinos","gusto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"retrogusto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Pa\u00eds Vasco con bonito, cebollas, patatas, ajo, pan, aceite, laurel y sal hacen...","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vasco","bonito","cebollas","patatas","ajo","pan","aceite","laurel","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marmitako","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Pa\u00eds Vasco con ciruelas pasas, orejones, az\u00facar moreno, vino tinto, canela y lim\u00f3n hacen...","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vasco","ciruelas","pasas","az\u00facar","vino","tinto","canela","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zurracapote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Francia mezclan cebolla, caldo de ave, mantequilla, aceite, queso, etc. y tienen...","timer":30,"tags":["francia","cebolla","caldo","ave","mantequilla","aceite","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de cebolla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Murcia con az\u00facar, avellanas y agua hacen...","timer":30,"tags":["murcia","az\u00facar","avellanas","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"picardias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Murcia con habas secas, chorizo, pimiento, hueso de jam\u00f3n, laurel, pimienta y sal hacen...","timer":30,"tags":["murcia","habas","secas","chorizo","pimiento","jam\u00f3n","laurel","pimienta","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michirones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Murcia si nos ponen un postre con cabello de \u00e1ngel, obleas, almendras, huevos, etc. son las...","timer":30,"tags":["murcia","postre","cabello","\u00e1ngel","obleas","almendras","huevos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordiales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Navarra con manteca, longaniza, huevos, pan rallado, sal y aceite hacen...","timer":30,"tags":["navarra","manteca","huevos","pan","rallado","sal","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos roncaleses","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Huevos con queso, tomates, aceite, pan rallado, ajo, az\u00facar, pimienta y sal es de...","timer":30,"tags":["huevos","queso","tomates","aceite","pan","rallado","ajo","az\u00facar","pimienta","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burgos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inglaterra: Rebanadas de pan, mantequilla, cerveza, mostaza, queso y cayena.","timer":30,"tags":["rebanadas","pan","mantequilla","cerveza","mostaza","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"welsh rarebit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La carajaca, compuesta fundamentalmente por h\u00edgado de ternera, es de...","timer":30,"tags":["compuesta","fundamentalmente","h\u00edgado","ternera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La carbonada flamenca es t\u00edpica de...","timer":30,"tags":["t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cerveza ale (inglesa) es una cerveza de fermentaci\u00f3n...","timer":30,"tags":["cerveza","fermentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cerveza Pilsener (Checa) es de fermentaci\u00f3n...","timer":30,"tags":["cerveza","fermentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La crema fr\u00eda de remolacha se come mucho en...","timer":30,"tags":["crema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fideu\u00e1 es valenciana, pero concretamente de...","timer":30,"tags":["valenciana","concretamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La leberwurst es de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La olla gitana es de...","timer":30,"tags":["olla","gitana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La quesada es t\u00edpica de...","timer":30,"tags":["t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La sopa de centeno es t\u00edpica de...","timer":30,"tags":["sopa","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La sopa de cerveza (Biersuppe) es t\u00edpica de...","timer":30,"tags":["sopa","cerveza","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La sopa de tortuga es un plato t\u00edpico...","timer":30,"tags":["sopa","plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ingles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La terrina de los Polders es un plato t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La torta pascualina es t\u00edpica de...","timer":30,"tags":["torta","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las lenguas con granadas son t\u00edpicas de...","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las mantecadas de Astorga son de...","timer":30,"tags":["astorga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las migas canas son de...","timer":30,"tags":["migas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las patatas con arroz y bacalao se comen mucho en...","timer":30,"tags":["patatas","arroz","bacalao","comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los anticuchos son t\u00edpicos de...","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los bu\u00f1uelos de boniato son t\u00edpicos de...","timer":30,"tags":["bu\u00f1uelos","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los chapatis (harina, mantequilla y agua) son t\u00edpicos de qu\u00e9 pa\u00eds.","timer":30,"tags":["harina","mantequilla","agua","t\u00edpicos","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pimientos de Lorca son de...","timer":30,"tags":["pimientos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los platos con \u00e1spic son platos que llevan...","timer":30,"tags":["platos","llevan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gelatina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los rep\u00e1palos se comen en...","timer":30,"tags":["comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los vinos de M\u00e9ntrida son de...","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toledo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los vinos del Valle de Monterrey son de...","timer":30,"tags":["vinos","valle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezclo whisky, vermut rojo, angostura y marrasquino para hacer un...","timer":30,"tags":["whisky","vermut","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manhattan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la fondue de carne.","timer":30,"tags":["fondue","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bourgignon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Origen de la salsa all i oli.","timer":30,"tags":["salsa","all"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds Vasco: Cebolla, calabac\u00edn, pimientos verdes, tomates, jam\u00f3n, huevos, az\u00facar, sal y aceite.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vasco","cebolla","calabac\u00edn","pimientos","tomates","jam\u00f3n","huevos","az\u00facar","sal","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piparrada vasca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Patatas con puerros, manteca de cerdo, sal, caldo y pimienta.","timer":30,"tags":["patatas","puerros","manteca","cerdo","sal","caldo","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potaje palentino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pirojkis y twarogue son platos de...","timer":30,"tags":["platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato alem\u00e1n de repollo.","timer":30,"tags":["plato","alem\u00e1n","repollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sauerkraut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato gallego con centollos, puerro, laurel, mostaza, yemas de huevo, lim\u00f3n, aceite.","timer":30,"tags":["plato","gallego","laurel","mostaza","yemas","huevo","lim\u00f3n","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centollo dos salsas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato superconocido de Galicia con cerdo, lac\u00f3n, chorizo, grelos y cachelos.","timer":30,"tags":["plato","galicia","cerdo","lac\u00f3n","chorizo","grelos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lacon con grelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Bulgaria con nata, pepino, yogures, etc.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","nata","pepino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pepino con yogur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico del norte de \u00c1frica que aqu\u00ed se hace con arroz.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuscus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico catal\u00e1n.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema catalana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Provincia catalana donde preparan de maravilla el bacalao.","timer":30,"tags":["provincia","preparan","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lerida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si combino vodka, salsa Perrys y zumo de tomate obtengo un...","timer":30,"tags":["vodka","salsa","zumo","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bloody mary","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si como en Valencia bacalao con arroz, alubias, tomates, ajo, azafr\u00e1n, aceite y sal, se trata de...","timer":30,"tags":["valencia","bacalao","arroz","alubias","tomates","ajo","azafr\u00e1n","aceite","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empedrat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si como jud\u00edas blancas con butifarra estoy en...","timer":30,"tags":["jud\u00edas","blancas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si cuezo frutas en alm\u00edbar muy espeso estoy...","timer":30,"tags":["frutas","alm\u00edbar","espeso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"confitandolas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en Ecuador pido un kilo de 'guineos' me refiero a...","timer":30,"tags":["pido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si estoy en Galicia comiendo un plato compuesto por vieiras, cebolla, ajo, perejil, pimienta, aceite y clavo, se trata de...","timer":30,"tags":["galicia","comiendo","plato","compuesto","cebolla","ajo","perejil","pimienta","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vieiras a la viguesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si hablo de pantortillas de Reinosa estoy refiri\u00e9ndome a la comunidad de...","timer":30,"tags":["comunidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si juntamos merluza, mero, rape, rodaballo, cachelos, aceite, vinagre, ajo, piment\u00f3n dulce y sal, estamos comiendo...","timer":30,"tags":["merluza","mero","rape","aceite","vinagre","ajo","piment\u00f3n","dulce","sal","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldeirada gallega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si junto bonito, pimientos, tomates, cebolla, calabac\u00edn, berenjena, aceite, sal y az\u00facar, estoy comiendo una...","timer":30,"tags":["bonito","pimientos","tomates","cebolla","calabac\u00edn","aceite","sal","az\u00facar","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fritanga alicantina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si me pido un Big Mac estoy en...","timer":30,"tags":["pido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mcdonald's","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si me pido un Whopper estoy en...","timer":30,"tags":["pido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burger king","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclas quesos emmental, gruyer, mantequilla, vino blanco, ajo, queso de barra, sal y pimienta, tienes...","timer":30,"tags":["quesos","gruyer","mantequilla","vino","blanco","ajo","queso","sal","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fondue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclo ginebra, vermut seco y corteza de lim\u00f3n, tengo un...","timer":30,"tags":["ginebra","vermut","seco","corteza","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dry martini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclo harina, az\u00facar, alm\u00edbar, aceite, ajonjol\u00ed y aguardiente, tengo...","timer":30,"tags":["harina","az\u00facar","alm\u00edbar","aceite","aguardiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosquillas manchegas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclo ron blanco, zumo de pi\u00f1a, granadina y marrasquino tengo un...","timer":30,"tags":["ron","blanco","zumo","pi\u00f1a","granadina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mary pickford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si prendo un licor sobre cualquier alimento, es una comida...","timer":30,"tags":["licor","alimento","comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flambeada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si tengo caracoles, tocino de jam\u00f3n, aceite, sal, pimientos choriceros, jam\u00f3n, guindilla, puerros, cebollas, vino blanco, laurel, perejil, vinagre y rebanadas de pan, estoy haciendo...","timer":30,"tags":["caracoles","tocino","jam\u00f3n","aceite","sal","pimientos","guindilla","puerros","cebollas","vino","blanco","laurel","perejil","vinagre","rebanadas","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracoles a la vizcaina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si tengo garbanzos, chorizo, morcilla, jam\u00f3n y de primero una sopa, estoy comiendo...","timer":30,"tags":["garbanzos","chorizo","morcilla","jam\u00f3n","sopa","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido madrile\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa con cebollas, pimientos rojos, buey, manteca, aceite, harina, piment\u00f3n, ajos, or\u00e9gano, etc., de Argentina.","timer":30,"tags":["sopa","cebollas","pimientos","buey","manteca","aceite","harina","piment\u00f3n","ajos","or\u00e9gano","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa criolla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa de pescado en Francia (espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["sopa","pescado","francia","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bullabesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa fr\u00eda (normalmente) con puerros, mantequilla, maicena, nata y cebollino, originaria de Francia.","timer":30,"tags":["sopa","normalmente","puerros","mantequilla","nata","originaria","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vichyssoise","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa t\u00edpica de Andaluc\u00eda con un fruto seco.","timer":30,"tags":["sopa","t\u00edpica","andaluc\u00eda","fruto","seco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de almendras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpico desayuno ingl\u00e9s.","timer":30,"tags":["t\u00edpico","desayuno","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porridge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpico plato de las 7 de la ma\u00f1ana, el d\u00eda de A\u00f1o Nuevo :))), con agua, harina, aceite, az\u00facar y sal.","timer":30,"tags":["t\u00edpico","plato","d\u00eda","a\u00f1o","agua","harina","aceite","az\u00facar","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"churros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpico plato suizo con queso, ma\u00edz, etc.","timer":30,"tags":["t\u00edpico","plato","suizo","queso","ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raclette","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpicos dulces argentinos, algunos con chocolate, crema, etc.","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","dulces","chocolate","crema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfajores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un c\u00f3ctel \"bobby burns\" lleva fundamentalmente...","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","fundamentalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"whisky","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una dieta de menos de 1500 cal\/d\u00eda es...","timer":30,"tags":["dieta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hipocalorica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Venga, dedos r\u00e1pidos... la paella es de...","timer":30,"tags":["paella"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 se suelen rellenar las aceitunas?","timer":30,"tags":["rellenar","aceitunas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anchoa o pimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hotel vien\u00e9s es famoso por su tarta de chocolate?","timer":30,"tags":["tarta","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sacher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocer brevemente un alimento para ablandarlo, limpiar de sangre o desalar.","timer":30,"tags":["cocer","alimento","sangre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanquear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato consistente en trozos de carne adobada con aceite, piment\u00f3n, or\u00e9gano y sal, ensartados en una brocheta.","timer":30,"tags":["plato","consistente","trozos","carne","aceite","piment\u00f3n","or\u00e9gano","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pinchos morunos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre cuya base son las claras a punto de nieve, el az\u00facar, la cola de pescado y alguna fruta o dulce.","timer":30,"tags":["postre","cuya","base","claras","nieve","az\u00facar","cola","pescado","fruta","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bavaroise","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si metemos un pulpo (muerto, claro) varias veces en agua hirviendo para que se ablande, estamos...","timer":30,"tags":["pulpo","claro","agua","hirviendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espantandolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si pones boquerones crudos, vinagre y un poco de sal en un cuenco y luego te olvidas de ello un d\u00eda o dos, \u00bfobtienes?","timer":30,"tags":["crudos","vinagre","sal","te","d\u00eda","obtienes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boquerones en vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tarta vienesa de almendra y mermelada de frambuesas.","timer":30,"tags":["tarta","almendra","mermelada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"linzertarte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce de pasteler\u00eda m\u00e1s famoso de la provincia de Guadalajara.","timer":30,"tags":["dulce","provincia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bizcocho borracho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mejor vino de las R\u00edas Bajas.","timer":30,"tags":["vino","bajas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albari\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 flores se cocinan los paparajotes?","timer":30,"tags":["flores","cocinan","paparajotes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranjo o limonero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma se producen los quesucos de Li\u00e9bana?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida se utiliza para acompa\u00f1ar a las tortillas en Rusia?","timer":30,"tags":["bebida","acompa\u00f1ar","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka helado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas DOP?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"denominacion de origen protegida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vamos a comer si pedimos \"udon\" en un restaurante japon\u00e9s?","timer":30,"tags":["restaurante","japon\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de fideos con verduras y pescados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma son t\u00edpicas las ensaimadas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 fruta pertenece la variedad Granny Smith?","timer":30,"tags":["fruta","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manzana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 cereal se elabora el sake (bebida japonesa)?","timer":30,"tags":["cereal","sake","bebida","japonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 licor se prepara la \"caipirinha\"?","timer":30,"tags":["licor","prepara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ron de ca\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer edulcorante natural usado por el hombre?","timer":30,"tags":["edulcorante","natural","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 c\u00f3ctel lleva zumos de naranja, pi\u00f1a y melocot\u00f3n y jarabe de grosella?","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","naranja","pi\u00f1a","melocot\u00f3n","jarabe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"san francisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 marca de licor tiene de logotipo un murci\u00e9lago?","timer":30,"tags":["marca","licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacardi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A partir de qu\u00e9 cereal se obtiene la cerveza.","timer":30,"tags":["cereal","obtiene","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad es la cerveza Newcastle brown ale?","timer":30,"tags":["ciudad","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newcastle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color era originalmente la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["originalmente","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es la cerveza belga hoegaarden?","timer":30,"tags":["cerveza","belga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es la cerveza Judas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal aparece en las cajas de Frosties?","timer":30,"tags":["animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tigre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 isla es propia la caldereta de langosta?","timer":30,"tags":["langosta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menorca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un bar pido \"Staropramen\", estoy pidiendo...","timer":30,"tags":["bar","pido","pidiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra la zona de viticultivo denominada La Geria?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lanzarote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dicho popular: Uvas con queso...","timer":30,"tags":["uvas","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saben a beso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso dulce de Medina Sidonia.","timer":30,"tags":["dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfajor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el m\u00e1s famoso queso con agujeros?","timer":30,"tags":["queso","agujeros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emmental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte grasa del 'cielo' se suele emplear como postre?","timer":30,"tags":["grasa","suele","postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tocino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partes de Santa Teresa nos gusta comer?","timer":30,"tags":["santa","gusta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yemas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al pedir bebidas, \u00bfc\u00f3mo dicen en Hispanoam\u00e9rica \"con hielo\"?","timer":30,"tags":["pedir","bebidas","hielo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en las rocas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento curado al humo.","timer":30,"tags":["alimento","curado","humo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ahumado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Asar ligeramente.","timer":30,"tags":["asar","ligeramente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soasar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carne salada, enjuta y secada al aire, al sol o al humo.","timer":30,"tags":["carne","sol","humo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cecina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Embutido preparado con carne de cerdo picada y condimentada con sal y piment\u00f3n.","timer":30,"tags":["embutido","carne","cerdo","picada","sal","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fritura ligera de varios ingredientes, generalmente con cebolla y ajo, que sirve para condimentar un guiso.","timer":30,"tags":["fritura","ingredientes","generalmente","cebolla","ajo","sirve","condimentar","guiso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sofrito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruto originario de China, de corteza marr\u00f3n y pulpa de color verde.","timer":30,"tags":["fruto","originario","china","corteza","marr\u00f3n","pulpa","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kiwi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruto seco, obtenido del alf\u00f3ncigo, originario de Oriente Pr\u00f3ximo.","timer":30,"tags":["fruto","seco","obtenido","originario","oriente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pistacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pedacitos de jam\u00f3n o pan frito que se a\u00f1aden a las sopas o guisos.","timer":30,"tags":["jam\u00f3n","pan","frito","a\u00f1aden","sopas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tropezones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pierna de cerdo curada.","timer":30,"tags":["cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poner carne o pescado crudos en una mezcla especiada durante un cierto tiempo antes de guisarlos o fre\u00edrlos.","timer":30,"tags":["carne","pescado","crudos","mezcla","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adobar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto obtenido por maduraci\u00f3n de la cuajada de la leche.","timer":30,"tags":["producto","obtenido","cuajada","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Remedio para no llorar mientras se pela una cebolla.","timer":30,"tags":["cebolla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masticar chicle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice del alimento que se ha vuelto blando y correoso a causa del calor o la humedad.","timer":30,"tags":["alimento","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revenido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se prepara con aguardiente de ca\u00f1a, zumo de lima, az\u00facar y cubitos de hielo.","timer":30,"tags":["prepara","aguardiente","ca\u00f1a","zumo","az\u00facar","hielo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caipiri\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se prepara con ron blanco, zumo de lim\u00f3n, agua de seltz, hierbabuena y az\u00facar.","timer":30,"tags":["prepara","ron","blanco","zumo","lim\u00f3n","agua","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mojito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se prepara con ron blanco, zumo de lim\u00f3n, az\u00facar y hielo batido. Se mezcla en coctelera y se sirve en copa de cava.","timer":30,"tags":["prepara","ron","blanco","zumo","lim\u00f3n","az\u00facar","hielo","batido","mezcla","sirve","copa","cava"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"daiquiri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uva roja, tirando a morada, muy fina, de muy buen gusto y muy dulce. Se cultiva principalmente en Catalu\u00f1a, Navarra y Arag\u00f3n.","timer":30,"tags":["uva","fina","gusto","dulce","catalu\u00f1a","navarra","arag\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garnacha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uva temprana.","timer":30,"tags":["uva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tempranilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de manzana, gruesa, arom\u00e1tica, de color dorado y carne amarillenta.","timer":30,"tags":["variedad","manzana","gruesa","arom\u00e1tica","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reineta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de uva blanca o morada, de grano redondeado, que produce un vino muy dulce, t\u00edpico de M\u00e1laga y Valencia.","timer":30,"tags":["variedad","uva","blanca","grano","produce","vino","dulce","t\u00edpico","m\u00e1laga","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moscatel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ingredientes se compone un cuba libre?","timer":30,"tags":["ingredientes","compone","cuba","libre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ron y cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre compuesto de diversas frutas con alm\u00edbar.","timer":30,"tags":["postre","compuesto","frutas","alm\u00edbar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macedonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal ingrediente de la bullabesa?","timer":30,"tags":["ingrediente","bullabesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la primera comarca vin\u00edcola de Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["comarca","vin\u00edcola","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer caf\u00e9 instant\u00e1neo?","timer":30,"tags":["caf\u00e9","instant\u00e1neo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nescafe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 leche procede el queso de Burgos?","timer":30,"tags":["leche","procede","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oveja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pez procede el aut\u00e9ntico caviar?","timer":30,"tags":["pez","procede","aut\u00e9ntico","caviar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esturion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alimento se suele decir que introdujo Marco Polo en Italia desde la corte de Kublai Kan?","timer":30,"tags":["alimento","suele","italia","corte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida compuesta por vodka y naranja fue inventada por un petrolero que usaba sus herramientas para removerla?","timer":30,"tags":["bebida","compuesta","vodka","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"destornillador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida es \"la chispa de la vida\"?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coca cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida est\u00e1 hecha de ron, leche, coco y pi\u00f1a?","timer":30,"tags":["bebida","ron","leche","coco","pi\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pi\u00f1a colada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebidas hay que mezclar para hacer un lugumba?","timer":30,"tags":["bebidas","mezclar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batido de cacao y co\u00f1ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compa\u00f1\u00eda abasteci\u00f3 de vodka a la corte imperial rusa desde 1886 hasta 1917?","timer":30,"tags":["vodka","corte","rusa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"smirnoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 contiene mayor n\u00famero de calor\u00edas: la mantequilla o el aceite de oliva?","timer":30,"tags":["n\u00famero","calor\u00edas","mantequilla","aceite","oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite de oliva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el alioli?","timer":30,"tags":["alioli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayonesa con ajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un Black & White?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"whisky","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estar\u00edas probando si utilizaras un catavino?","timer":30,"tags":["estar\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 galicismo se aplica al aroma del vino?","timer":30,"tags":["aplica","aroma","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bouquet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la mezcla de ginebra y t\u00f3nica?","timer":30,"tags":["mezcla","ginebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gin tonic","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los calamares peque\u00f1os?","timer":30,"tags":["peque\u00f1os"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chipirones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obtienes a\u00f1adiendo Lactobacillus acidophilus a la leche?","timer":30,"tags":["obtienes","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yogur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obtienes si a\u00f1ades fruta fresca al vino tinto?","timer":30,"tags":["obtienes","fruta","fresca","vino","tinto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sangria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pata del pollo es la m\u00e1s tierna?","timer":30,"tags":["pollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proporciona mayor cantidad de calor\u00edas: el jam\u00f3n serrano o el pan blanco?","timer":30,"tags":["cantidad","calor\u00edas","jam\u00f3n","serrano","pan","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"dry\" que aparece en las botellas de algunas bebidas alcoh\u00f3licas?","timer":30,"tags":["palabra","botellas","bebidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Despu\u00e9s del coco, \u00bfqu\u00e9 fruta fresca contiene m\u00e1s calor\u00edas?","timer":30,"tags":["coco","fruta","fresca","calor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguacate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autora de \"1080 recetas de cocina\".","timer":30,"tags":["recetas","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simone ortega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es el asado conocido como \"Dios nos libre\"?","timer":30,"tags":["provincia","asado","libre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zamora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso de esterilizaci\u00f3n de la leche en el que es sometida a m\u00e1s de 140 \u00baC durante poco m\u00e1s de un segundo.","timer":30,"tags":["proceso","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uht","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si fueses capaz de comerte un Palinurus argus reci\u00e9n pescado, \u00bfqu\u00e9 estar\u00edas comiendo?","timer":30,"tags":["pescado","estar\u00edas","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"langosta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La piel que recubre los chorizos y morcillas, de qu\u00e9 parte del cerdo sale.","timer":30,"tags":["piel","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intestino delgado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal ingrediente del morteruelo.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"higado de cerdo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la bebida t\u00edpica de Cuenca?","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica","cuenca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resoli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Curiosidades: Si como a m\u00ed, te gusta leer las etiquetas de las botellas, sabr\u00e1s que la mayor\u00eda de las aguas minerales espa\u00f1olas han sido analizadas en el laboratorio del Dr...","timer":30,"tags":["te","gusta","botellas","aguas","espa\u00f1olas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oliver rodes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Almendras, claras de huevo, miel, az\u00facar granulada y obleas. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","almendras","claras","huevo","miel","az\u00facar","obleas","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turron de almendra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Cardo, harina, leche, ajo, aceite y sal. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","harina","leche","ajo","aceite","sal","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cardo de navidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Escarola, granada, aceite de oliva, vinagre de Jerez, ajo, sal y comino. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","granada","aceite","oliva","vinagre","jerez","ajo","sal","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensalada de navidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Galletas de trigo trituradas, ciruelas pasas, cerezas picadas, nueces trituradas, masmelos y mantequilla. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","galletas","trigo","ciruelas","pasas","cerezas","nueces","mantequilla","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rollo de navidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Gallina o pollo, mayonesa, papas cocidas, zanahoria, pepinillos, aceitunas, huevos duros, sal, manzana, petit pois, nueces y lechuga. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","pollo","mayonesa","papas","cocidas","zanahoria","pepinillos","aceitunas","huevos","sal","manzana","nueces","lechuga","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensalada navide\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Harina, frutas escarchadas, levadura, az\u00facar, leche, ron, huevos, agua de azahar, mantequilla, ralladura de naranja y lim\u00f3n, sal y una sorpresa. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","harina","frutas","levadura","az\u00facar","leche","ron","huevos","agua","mantequilla","naranja","lim\u00f3n","sal","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roscon de reyes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Harina, maicena, huevo y yemas, fruta confitada, pasas, crema, nueces, almendras, leche, pi\u00f1ones, manteca, sal fina, esencia de vainilla. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","harina","huevo","yemas","fruta","pasas","crema","nueces","almendras","leche","pi\u00f1ones","manteca","sal","fina","esencia","vainilla","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mazapan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Huevos duros, gambas, jam\u00f3n serrano, jam\u00f3n dulce, patatas, guisantes, olivas negras y verdes, pimiento rojo, salsa de tomate y salsa mahonesa. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","huevos","jam\u00f3n","serrano","dulce","patatas","guisantes","pimiento","rojo","salsa","tomate","mahonesa","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos escondidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Leche, pasta de almendra, c\u00e1scara de lim\u00f3n, canela en rama, pi\u00f1ones, almendras, rebanadas de pan, canela en polvo y az\u00facar. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","leche","pasta","almendra","lim\u00f3n","canela","pi\u00f1ones","almendras","rebanadas","pan","polvo","az\u00facar","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de almendra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Mantequilla, az\u00facar, esencia de almendras, harina de trigo y cerezas marrasquinas. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","mantequilla","az\u00facar","esencia","almendras","harina","trigo","cerezas","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvorones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Pavo, aceite, co\u00f1ac, vino, sal, pimienta, cebolla, ajos, pan, chorizo cantimpalos, jam\u00f3n serrano, aceitunas, huevo duro y Jerez. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","aceite","co\u00f1ac","vino","sal","pimienta","cebolla","ajos","pan","chorizo","jam\u00f3n","serrano","aceitunas","huevo","jerez","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pavo relleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: Pierna de cordero, aceite de oliva, sal, ajos, caldo, agua, vino blanco, vinagre, zumo de lim\u00f3n, patatas, pimienta, cebollas y tomates. Comemos...","timer":30,"tags":["navidad","cordero","aceite","oliva","sal","ajos","caldo","agua","vino","blanco","vinagre","zumo","lim\u00f3n","patatas","pimienta","cebollas","tomates","comemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordero de reyes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especial Navidad: T\u00edpico dulce de Castilla y Le\u00f3n elaborado con az\u00facar, harina, mantequilla y huevos...","timer":30,"tags":["navidad","t\u00edpico","dulce","le\u00f3n","elaborado","az\u00facar","harina","mantequilla","huevos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mantecadas de astorga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de las gachas manchegas.","timer":30,"tags":["ingrediente","gachas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harina de almorta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el mazap\u00e1n?","timer":30,"tags":["mazap\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dulce navide\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el fruto llamado damasquillo?","timer":30,"tags":["fruto","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albaricoque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa mayonesa con ajos.","timer":30,"tags":["salsa","mayonesa","ajos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alioli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A la costilla asada tambi\u00e9n se le llama...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"churrasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Animal al que hay que mazarle la cabeza para poder comerlo.","timer":30,"tags":["animal","cabeza","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulpo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la vasija de barro usada para guardar miel.","timer":30,"tags":["vasija","miel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Cuenca.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico","cuenca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alaju","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de pat\u00e9 que es plato t\u00edpico de Cuenca.","timer":30,"tags":["especie","pat\u00e9","plato","t\u00edpico","cuenca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"morteruelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la parte interna de las hortalizas?","timer":30,"tags":["denomina","hortalizas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cogollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el color de la fruta cuando empieza a madurar?","timer":30,"tags":["fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"envero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el dulce que se hace con un calabaza especial?","timer":30,"tags":["dulce","calabaza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabello de angel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la conserva hecha de frutas trituradas y az\u00facar?","timer":30,"tags":["conserva","frutas","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mermelada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre llamamos a la col?","timer":30,"tags":["col"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"repollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la variedad de aguacate con la piel rugosa?","timer":30,"tags":["variedad","aguacate","piel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hass","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas calor\u00edas tiene medio litro de agua?","timer":30,"tags":["calor\u00edas","medio","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 dos materias primas se obtiene principalmente el az\u00facar?","timer":30,"tags":["obtiene","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ca\u00f1a de azucar y remolacha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 leche se fabrica el queso manchego?","timer":30,"tags":["leche","fabrica","queso","manchego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oveja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la cebada germinada artificialmente y tostada?","timer":30,"tags":["tostada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 variedad de mango es m\u00e1s sabrosa?","timer":30,"tags":["variedad","mango"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"keith","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bollo t\u00edpico de Ja\u00e9n.","timer":30,"tags":["bollo","t\u00edpico","ja\u00e9n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ochio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de variedad de aguacate similar a un tipo de carne.","timer":30,"tags":["variedad","aguacate","similar","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclamos aceite, ajo, pan, tomate, pepino, pimiento, agua y un poco de vinagre, estamos haciendo un...","timer":30,"tags":["aceite","ajo","pan","tomate","pepino","pimiento","agua","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato m\u00e1s famoso de Madrid.","timer":30,"tags":["plato","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido madrile\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds procede originariamente la pasta?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procede","pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la cerveza negra m\u00e1s famosa del mundo?","timer":30,"tags":["cerveza","famosa","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guinness","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principales ingredientes del postre conocido como bienmesabe.","timer":30,"tags":["principales","ingredientes","postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo y azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico el lac\u00f3n con grelos?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico","lac\u00f3n","grelos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la masa de carne que, ensartada en una varilla, se asa haci\u00e9ndose girar ante una fuente de calor?","timer":30,"tags":["masa","carne","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doner kebab","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la persona que tiene como profesi\u00f3n hacer dulces y tartas?","timer":30,"tags":["dulces"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"repostero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la sopa hecha con trozos de diferentes verduras?","timer":30,"tags":["sopa","trozos","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juliana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 adjetivo se utiliza para designar al vino tinto de color muy claro?","timer":30,"tags":["designar","vino","tinto","claro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aloque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 expresi\u00f3n se utiliza para designar al aceite de oliva m\u00e1s puro?","timer":30,"tags":["designar","aceite","oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"virgen extra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta tiene una variedad llamada tempranilla?","timer":30,"tags":["fruta","variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fritada de calabac\u00edn, cebolla y, a veces, tomate, originaria de Murcia.","timer":30,"tags":["calabac\u00edn","cebolla","tomate","originaria","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarangollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 se sube m\u00e1s la sangr\u00eda que el vino solo?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por el azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la planta es la coliflor?","timer":30,"tags":["planta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ablandar por inmersi\u00f3n prolongada en un l\u00edquido.","timer":30,"tags":["l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macerar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n de hincharse una masa por efecto del calor o de la levadura.","timer":30,"tags":["masa","calor","levadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"subir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n de interrumpir la cocci\u00f3n de un bizcocho por enfriamiento repentino del horno.","timer":30,"tags":["cocci\u00f3n","bizcocho","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espantar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n de pasar un l\u00edquido por el tamiz para eliminar impurezas.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","impurezas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Agregar l\u00edquido a una preparaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["agregar","l\u00edquido","preparaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mojar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Agregar un aroma a una preparaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["agregar","aroma","preparaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perfumar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Almendra cortada en l\u00e1minas finas.","timer":30,"tags":["almendra","l\u00e1minas","finas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fileteada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alm\u00edbar aromatizado por infusi\u00f3n de frutas o condimentos o por adici\u00f3n de zumos o licores.","timer":30,"tags":["alm\u00edbar","infusi\u00f3n","frutas","condimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jarabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Batir fuertemente yemas hasta que quedan como una espuma blanca.","timer":30,"tags":["yemas","espuma","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanquear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar consistencia espumosa a un l\u00edquido (nata, claras, etc.) bati\u00e9ndolo vigorosamente.","timer":30,"tags":["consistencia","l\u00edquido","nata","claras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar forma a una fruta o verdura con el cuchillo.","timer":30,"tags":["forma","fruta","verdura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tornear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar forma a una masa con un molde, con las manos o con la manga pastelera.","timer":30,"tags":["forma","masa","molde","pastelera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moldear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El fruto de qu\u00e9 \u00e1rbol se utiliza en la elaboraci\u00f3n de la ginebra.","timer":30,"tags":["fruto","\u00e1rbol","elaboraci\u00f3n","ginebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enebro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eliminar la espuma, nata e impurezas de la superficie de un l\u00edquido durante la cocci\u00f3n.","timer":30,"tags":["espuma","nata","impurezas","superficie","l\u00edquido","cocci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espumar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eliminar la monda de una fruta.","timer":30,"tags":["fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mondar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eliminar las impurezas de un l\u00edquido.","timer":30,"tags":["impurezas","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clarificar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eliminar los hilos de caramelo o chocolate.","timer":30,"tags":["caramelo","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desbarbar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de calentar un l\u00edquido en un recipiente, sumergido en otro de agua hirviendo.","timer":30,"tags":["forma","l\u00edquido","recipiente","agua","hirviendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ba\u00f1o maria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formar peque\u00f1os salientes en el borde de una masa para decorarla.","timer":30,"tags":["peque\u00f1os","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pinzar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Frutas o verduras cortadas en dados de 1 cm de lado.","timer":30,"tags":["frutas","verduras","cortadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macedonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guisar un producto con poco aceite o mantequilla a fuego suave.","timer":30,"tags":["producto","aceite","mantequilla","fuego","suave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rehogar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer cocer al horno.","timer":30,"tags":["cocer","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hornear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer cocer suavemente en olla semitapada, con muy poco l\u00edquido.","timer":30,"tags":["cocer","olla","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estofar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer migas con mantequilla y harina, para confeccionar la pasta quebrada.","timer":30,"tags":["migas","mantequilla","harina","pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer salir una preparaci\u00f3n de su molde.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n","molde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desmoldar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer surcos en la superficie de una fruta para hacer m\u00e1s decorativas las rodajas.","timer":30,"tags":["superficie","fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acanalar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Harina dispuesta en c\u00edrculo para incorporar ingredientes l\u00edquidos.","timer":30,"tags":["harina","ingredientes","l\u00edquidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Introducir una preparaci\u00f3n en otra.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rellenar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Materia gelatinosa obtenida por infusi\u00f3n de frutas ricas en pectina en un alm\u00edbar.","timer":30,"tags":["obtenida","infusi\u00f3n","frutas","ricas","alm\u00edbar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jalea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla en suspensi\u00f3n de un l\u00edquido en otro.","timer":30,"tags":["mezcla","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emulsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezclar, unir dos preparaciones.","timer":30,"tags":["mezclar","preparaciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"incorporar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mojar una preparaci\u00f3n con un l\u00edquido hasta la saturaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"embeber","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Preparaci\u00f3n de chocolate, rica en manteca de cacao, especialmente apta para recubrir.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n","chocolate","manteca","cacao","especialmente","recubrir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobertura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pur\u00e9 de frutas, pasado por el tamiz, con az\u00facar glas o alm\u00edbar.","timer":30,"tags":["pur\u00e9","frutas","az\u00facar","alm\u00edbar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coulis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recubrir completamente con varias sustancias, l\u00edquidas o pastosas.","timer":30,"tags":["recubrir","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"napar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recubrir de caramelo el fondo de un molde.","timer":30,"tags":["recubrir","caramelo","molde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caramelizar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recubrir de huevo y pan rallado una masa antes de fre\u00edrla.","timer":30,"tags":["recubrir","huevo","pan","rallado","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recubrir un s\u00f3lido con una masa viscosa.","timer":30,"tags":["recubrir","s\u00f3lido","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ba\u00f1ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reducir un producto a trozos peque\u00f1os.","timer":30,"tags":["producto","trozos","peque\u00f1os"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"picar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Regar un preparado con un licor caliente y en llamas.","timer":30,"tags":["licor","caliente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flambear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice cuando la preparaci\u00f3n despu\u00e9s de horneada, no mantiene el volumen.","timer":30,"tags":["preparaci\u00f3n","mantiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caerse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice de un l\u00edquido que apenas llega a hervir.","timer":30,"tags":["l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estremecerse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice de una emulsi\u00f3n (Ej.: mayonesa) cuyos componentes se han separado.","timer":30,"tags":["mayonesa","cuyos","componentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cortarse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Solidificarse un l\u00edquido, por acci\u00f3n del calor, del fr\u00edo o de sus componentes gelificantes.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","calor","fr\u00edo","componentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuajar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tostar la superficie de un preparado recubierta de az\u00facar, con una plancha.","timer":30,"tags":["tostar","superficie","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"planchar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El berro mayor.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canonigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 hora se pesca mejor el camar\u00f3n?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"medianoche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pastel dio nombre la actriz Sarah Bernhardt?","timer":30,"tags":["pastel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se califica a los alimentos artificiales bajos en calor\u00edas?","timer":30,"tags":["alimentos","calor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"light","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 fruta se elabora la sidra?","timer":30,"tags":["fruta","sidra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manzana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 rabo se suele hacer una buena sopa?","timer":30,"tags":["suele","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rabo de buey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el arte de elaborar vinos?","timer":30,"tags":["elaborar","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enotecnia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el condimento m\u00e1s usado?","timer":30,"tags":["condimento","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal ingrediente de la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["ingrediente","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edpico aguardiente de M\u00e9xico?","timer":30,"tags":["t\u00edpico","aguardiente","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tequila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fruta con la que se elabora el cava?","timer":30,"tags":["fruta","cava"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 planta se obtiene el ron?","timer":30,"tags":["planta","obtiene","ron"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ca\u00f1a de azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde podr\u00e1s degustar el aut\u00e9ntico vino de Cacabelos?","timer":30,"tags":["podr\u00e1s","degustar","aut\u00e9ntico","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma comer\u00edas queso de servilleta?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","comer\u00edas","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad valenciana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 \u00e9poca del a\u00f1o se recoge la casta\u00f1a?","timer":30,"tags":["a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oto\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds hispano se celebra la fiesta de la cerveza?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","celebra","fiesta","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 componente del cacao se elimina para elaborar el polvo de cacao?","timer":30,"tags":["componente","cacao","elaborar","polvo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grasa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el poso del vino?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zupia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte del tibur\u00f3n es un delicado manjar en China?","timer":30,"tags":["manjar","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aletas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 porci\u00f3n de la zanahoria es comestible?","timer":30,"tags":["zanahoria","comestible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00edpica bebida pedir\u00edas en Mosc\u00fa?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tub\u00e9rculo se utiliza para elaborar la horchata?","timer":30,"tags":["tub\u00e9rculo","elaborar","horchata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chufa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La piel de qu\u00e9 fruta se usa para elaborar el curasao.","timer":30,"tags":["piel","fruta","elaborar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a aromatizar con hierbas, especias y jugo de lim\u00f3n el pescado?","timer":30,"tags":["hierbas","especias","jugo","lim\u00f3n","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marinar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a fre\u00edr un alimento ligeramente con fuego moderado?","timer":30,"tags":["fre\u00edr","alimento","ligeramente","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sofreir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la rodaja gruesa de un pescado redondo y grande?","timer":30,"tags":["gruesa","pescado","grande"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"darne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al untar la carne con miga de pan y clara de huevo antes de asarla?","timer":30,"tags":["carne","pan","clara","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el adorno de papel colocado en el extremo de los huesos de las chuletas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papillote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el caldo preparado con agua, harina y jugo de lim\u00f3n?","timer":30,"tags":["caldo","agua","harina","jugo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el helado italiano hecho en molde de paredes bajas y lisas, con una cubierta de helado y un relleno suave?","timer":30,"tags":["helado","italiano","molde","bajas","cubierta","suave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cassatta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el papel generalmente blanco con remate de puntilla, utilizado para recubrir las bandejas donde se presentan las tartas, los platos de fritura y canap\u00e9s?","timer":30,"tags":["generalmente","blanco","utilizado","recubrir","platos","fritura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blonda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el pez andaluz anacanto, parecido al lenguado, pero con escamas m\u00e1s unidas y fuertes?","timer":30,"tags":["pez","andaluz","parecido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acedia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plato andaluz que es un potaje de habichuelas blancas, carne de cerdo y hortalizas?","timer":30,"tags":["plato","andaluz","potaje","blancas","carne","cerdo","hortalizas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olla gaditana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plato fr\u00edo compuesto de vegetales crudos, cortados de distintas formas (juliana, rodajas, rallados) y aderezados o acompa\u00f1ados de alguna salsa?","timer":30,"tags":["plato","fr\u00edo","compuesto","vegetales","crudos","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crudites","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plato turco elaborado con hojas de parra rellenas de carne de cordero, arroz cocido y especias?","timer":30,"tags":["plato","elaborado","hojas","carne","cordero","arroz","cocido","especias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolmas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el postre elaborado en Navarra con los chicharrones del cerdo?","timer":30,"tags":["postre","elaborado","navarra","chicharrones","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"txantxigorri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el postre manchego hecho con leche, az\u00facar, corteza de lim\u00f3n, aceite de oliva, harina y huevos?","timer":30,"tags":["postre","manchego","leche","az\u00facar","corteza","lim\u00f3n","aceite","oliva","harina","huevos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leche frita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el queso cremoso de leche de vaca con peque\u00f1os agujeros en su interior?","timer":30,"tags":["queso","leche","vaca","peque\u00f1os","agujeros","interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gouda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el queso duro de leche de vaca con color anaranjado brillante?","timer":30,"tags":["queso","leche","vaca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cheddar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el residuo de la oliva molida y prensada?","timer":30,"tags":["oliva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orujo de oliva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el vino vasco joven ligeramente carb\u00f3nico y afrutado?","timer":30,"tags":["vino","vasco","joven","ligeramente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chacoli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama en Galicia a las patatas con o sin piel cortadas en dos o m\u00e1s trozos y cocidas en agua y sal?","timer":30,"tags":["galicia","patatas","piel","cortadas","trozos","cocidas","agua","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cachelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la masa muy delgada hecha con harina y agua?","timer":30,"tags":["masa","delgada","harina","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oblea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la pasta que se rellena de carne, queso o vegetales, y se cubre con cualquier salsa para hornearse?","timer":30,"tags":["pasta","rellena","carne","queso","vegetales","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manicotti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la rebanada de pan cortada de forma regular, frita y que acompa\u00f1a o adorna platos como consom\u00e9s, pur\u00e9s de verduras, cremas de legumbres, ensaladas...?","timer":30,"tags":["pan","forma","frita","acompa\u00f1a","platos","verduras","legumbres","ensaladas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croston","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la rosquilla t\u00edpica de Navidad a base de almendras, alm\u00edbar, miel y especias?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","navidad","base","almendras","alm\u00edbar","miel","especias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfajor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la tarta vasca compuesta por nata, crema pastelera y bizcocho?","timer":30,"tags":["tarta","compuesta","nata","crema","pastelera","bizcocho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gotxua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las carnes de vaca y de buey en Asturias?","timer":30,"tags":["carnes","vaca","buey","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carnes roxas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las tiras finas y delicadas de pasta que se sirven con salsas livianas o caldos sencillos?","timer":30,"tags":["tiras","finas","pasta","salsas","caldos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabello de angel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los bu\u00f1uelos perfumados con azahar y ron?","timer":30,"tags":["bu\u00f1uelos","ron"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orejetas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la pasta de huevo t\u00edpica de Alemania?","timer":30,"tags":["pasta","huevo","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fideos de huevo grande","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las casadielles?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad procede el gofio (harina de ma\u00edz o trigo tostada)?","timer":30,"tags":["comunidad","procede","harina","ma\u00edz","trigo","tostada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre se da al bollo de pan mal hecho?","timer":30,"tags":["bollo","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"birri\u00f1aque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre tiene la acci\u00f3n de macerar y conservar en vinagre pepinillos u otros frutos o legumbres?","timer":30,"tags":["vinagre","pepinillos","u","frutos","legumbres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"encurtir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta con grietas o agujeros que la hacen perfecta para cualquier salsa.","timer":30,"tags":["pasta","agujeros","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rigatoni","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta ideal para platos salteados orientales.","timer":30,"tags":["pasta","ideal","platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ruote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta peque\u00f1a en forma de grano que puede cubrirse con cualquier salsa.","timer":30,"tags":["pasta","forma","grano","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presentaci\u00f3n de la carne cubierta con pan rallado y frito.","timer":30,"tags":["carne","cubierta","pan","rallado","frito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"milanesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si cocinamos fabes, berza, chorizo, lac\u00f3n, patatas... \u00bfqu\u00e9 plato hemos preparado?","timer":30,"tags":["fabes","chorizo","lac\u00f3n","patatas","plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pote asturiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 colorante contiene la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["colorante","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e-150d","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acompa\u00f1a a la mayor\u00eda de los platos en Sudam\u00e9rica?","timer":30,"tags":["acompa\u00f1a","platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comes si est\u00e1s comiendo callos?","timer":30,"tags":["comes","est\u00e1s","comiendo","callos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estomago de vaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el bofe?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulmon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el pisco sour?","timer":30,"tags":["pisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coctel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son listas y tontas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosquillas de san isidro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica de Brasil.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caipiri\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes del destornillador.","timer":30,"tags":["ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka y naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo estornuda un tomate?","timer":30,"tags":["tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"\u00a1ketchup!","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamamos en Espa\u00f1a al \"cordon bleu\"?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sanjacobo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llaman por ah\u00ed fuera al sanjacobo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordon bleu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \"cubiertos\" usan los chinos?","timer":30,"tags":["usan","chinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palillos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al porcentaje de alcohol que contiene una bebida se le denomina...","timer":30,"tags":["alcohol","bebida","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"graduacion alcoholica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aromatizantes de origen vegetal, normalmente semillas y cortezas.","timer":30,"tags":["vegetal","normalmente","semillas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"especias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cabernet-Sauvignon es una variedad de...","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar comida a los animales para aumentar su peso.","timer":30,"tags":["comida","animales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de sart\u00e9n con poco fondo y dos asas, especial para hacer paellas.","timer":30,"tags":["especie","sart\u00e9n","paellas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paellera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La garnacha es una variedad de...","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa hecha de harina, huevos y az\u00facar que se cuece en hornos peque\u00f1os.","timer":30,"tags":["masa","harina","huevos","az\u00facar","peque\u00f1os"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bizcocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Merlot es una variedad de...","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en Italia comes \"penne\", \u00bfqu\u00e9 est\u00e1s comiendo?","timer":30,"tags":["italia","comes","est\u00e1s","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Syrah es una variedad de...","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguardiente de graduaci\u00f3n alcoh\u00f3lica muy elevada, obtenido por la destilaci\u00f3n de vinos flojos y a\u00f1ejado en toneles de roble.","timer":30,"tags":["aguardiente","graduaci\u00f3n","alcoh\u00f3lica","obtenido","destilaci\u00f3n","vinos","roble"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co\u00f1ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida que se hace mezclando ron u otro licor espiritoso con agua, lim\u00f3n y az\u00facar.","timer":30,"tags":["bebida","ron","u","licor","agua","lim\u00f3n","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ponche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bollo alargado relleno de crema o chocolate.","timer":30,"tags":["bollo","crema","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pepito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cada una de las partes o porciones en que se divide una tableta de chocolate.","timer":30,"tags":["chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caramelo masticable de caf\u00e9 con leche.","timer":30,"tags":["caramelo","caf\u00e9","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"toffee","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de platos, fuentes, vasos, tazas, etc., que se destinan al servicio de la mesa.","timer":30,"tags":["platos","mesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vajilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que mediante movimiento giratorio bate los ingredientes de alimentos, condimentos o bebidas.","timer":30,"tags":["instrumento","ingredientes","alimentos","condimentos","bebidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batidora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pastel hecho con una base de pasta sobre la que se pone una mezcla de huevos, leche y otros ingredientes.","timer":30,"tags":["pastel","base","pasta","mezcla","huevos","leche","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quiche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso de origen franc\u00e9s, de pasta blanda, untuosa y suave.","timer":30,"tags":["queso","franc\u00e9s","pasta","blanda","suave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camembert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tortilla mexicana de harina de trigo enrollada y rellena de carne, frijoles o queso.","timer":30,"tags":["tortilla","mexicana","harina","trigo","enrollada","rellena","carne","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burrito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente de la cerveza que le da ese sabor un poco amargo?","timer":30,"tags":["componente","cerveza","sabor","amargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lupulo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de una forma de encestar, el mate es una...","timer":30,"tags":["forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bebida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida italiana espirituosa.","timer":30,"tags":["bebida","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grappa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comedor de carne humana.","timer":30,"tags":["carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antropofago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Condimentar un alimento para darle aroma y sabor.","timer":30,"tags":["condimentar","alimento","aroma","sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sazonar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Deshidratar mediante temperaturas muy bajas productos o elementos org\u00e1nicos para conservarlos por m\u00e1s tiempo.","timer":30,"tags":["bajas","productos","elementos","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liofilizar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El \"blue mountain\" es el mejor y el m\u00e1s caro de los caf\u00e9s. \u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamaica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de cortar las diferentes verduras d\u00e1ndoles forma alargada y fina. En...","timer":30,"tags":["forma","cortar","verduras","alargada","fina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juliana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Subproducto de la ca\u00f1a de az\u00facar llamado \"miel de ca\u00f1a\".","timer":30,"tags":["ca\u00f1a","az\u00facar","llamado","miel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sujetar las patas y alas de un ave al cuerpo normalmente con hilo de algod\u00f3n y aguja.","timer":30,"tags":["ave","normalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bridar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un bife se compone principalmente de...","timer":30,"tags":["compone"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la pasta de az\u00facar disuelta en agua y cocida?","timer":30,"tags":["pasta","az\u00facar","agua","cocida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caramelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre llamar\u00edas al repollo?","timer":30,"tags":["repollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"col","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 es famosa Villafranca del Pened\u00e9s?","timer":30,"tags":["famosa","pened\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 queso se produce en el Oberland suizo?","timer":30,"tags":["queso","produce","suizo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emmental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el cacao?","timer":30,"tags":["originario","cacao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"america","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cierto embutido que se hace principalmente en Baleares, Valencia y Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["embutido","baleares","valencia","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butifarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta de sart\u00e9n que se hace de masa de harina bien batida y frita en aceite.","timer":30,"tags":["fruta","sart\u00e9n","masa","harina","batida","frita","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bu\u00f1uelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la crema de chocolate y almendra o avellana.","timer":30,"tags":["crema","chocolate","almendra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"praline","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta hecha con almendras molidas y az\u00facar pulverizado.","timer":30,"tags":["pasta","almendras","az\u00facar","pulverizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mazapan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida hecha de aguardiente, agua, az\u00facar y canela.","timer":30,"tags":["bebida","aguardiente","agua","az\u00facar","canela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mistela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el primer ingrediente que aparece en una lata de Coca-Cola?","timer":30,"tags":["ingrediente","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua carbonatada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos centilitros caben en una lata de Coca-Cola?","timer":30,"tags":["cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"33","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se basaron para dise\u00f1ar la botella de Coca-Cola?","timer":30,"tags":["botella","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una mujer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 enzima digestiva lleva la Pepsi-Cola?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pepsina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a cualquier acompa\u00f1amiento en un plato de la carne?","timer":30,"tags":["plato","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guarnicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al pimiento picante de la cocina mexicana?","timer":30,"tags":["pimiento","picante","cocina","mexicana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al que se alimenta s\u00f3lo y exclusivamente de frutas?","timer":30,"tags":["frutas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frugivoro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de las torrijas?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pescado m\u00e1s com\u00fan que comer\u00edamos en Ceuta?","timer":30,"tags":["pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caballa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el pescado m\u00e1s t\u00edpico de M\u00e1laga?","timer":30,"tags":["pescado","t\u00edpico","m\u00e1laga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boqueron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde procede el conocido caf\u00e9 llamado moka?","timer":30,"tags":["procede","caf\u00e9","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 municipio malague\u00f1o son las sopas perotas?","timer":30,"tags":["municipio","sopas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia son t\u00edpicas las manzanas del mazap\u00e1n?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpicas","manzanas","mazap\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huesca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El arroz a banda, de pescado y marisco, es un plato t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["arroz","pescado","marisco","plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El vino Montilla-Moriles oloroso, de la zona de Montilla, de color caoba, tiene sabor...","timer":30,"tags":["vino","sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La variedad de vino de Jerez de color oro, con m\u00e1s cuerpo que el fino se llama...","timer":30,"tags":["variedad","vino","jerez","oro","fino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amontillado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la \"salsa de los infiernos\"?","timer":30,"tags":["salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salsa tartara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos alimentos son los m\u00e1s completos?","timer":30,"tags":["alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos y leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sabor tiene el cacao sin tratar?","timer":30,"tags":["sabor","cacao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"muy amargo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 los rones Bacardi en 1862?","timer":30,"tags":["bacardi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"facundo bacardi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del ron Cacique.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","ron"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la crema pastelera hecha de nata batida?","timer":30,"tags":["crema","pastelera","nata","batida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chantilly","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 prohibieron las jud\u00edas en los conventos en la Edad Media?","timer":30,"tags":["jud\u00edas","edad","media"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por afrodisiacas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 licor fabrican los padres cartujos de Tarragona?","timer":30,"tags":["licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chartreuse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida centroamericana hecha con ma\u00edz, chile y cacao.","timer":30,"tags":["bebida","ma\u00edz","chile","cacao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chilate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 regi\u00f3n comen \"viejas\"?","timer":30,"tags":["comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de la musaka.","timer":30,"tags":["ingrediente","musaka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berenjena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes de los Conguitos.","timer":30,"tags":["ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cacahuetes y chocolate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el caf\u00e9?","timer":30,"tags":["originario","caf\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el mango?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","mango"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la trufa?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hongo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tienda donde se venden mantequilla, quesos, fiambres y otros art\u00edculos semejantes.","timer":30,"tags":["tienda","mantequilla","quesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mantequeria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En qu\u00e9 lugar de Guatemala preparan el pat\u00edn.","timer":30,"tags":["guatemala","preparan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: De qu\u00e9 lugar es la comida t\u00edpica de pan de coco.","timer":30,"tags":["guatemala","comida","t\u00edpica","pan","coco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izabal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: El chicharr\u00f3n con yuca es originario de...","timer":30,"tags":["guatemala","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zacapa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: En qu\u00e9 lugar sus platos son elaborados a base de muchas verduras y hierbas.","timer":30,"tags":["guatemala","platos","base","verduras","hierbas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chimaltenango","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: Los tamales de papa se conocen con el nombre de...","timer":30,"tags":["guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paches","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: Qu\u00e9 es el cack-ik.","timer":30,"tags":["guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldo de chompipe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: San Pedro, San Marcos es famoso por las...","timer":30,"tags":["guatemala","pedro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"shecas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: Se dice que el mejor queso es el de...","timer":30,"tags":["guatemala","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"taxisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cadena Pollo Campero es originaria de...","timer":30,"tags":["cadena","pollo","originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guatemala","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el queso Caerphilly?","timer":30,"tags":["queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el whisky?","timer":30,"tags":["whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irlanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la papilla de avena llamada porridge?","timer":30,"tags":["t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escocia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son la Barley wine, bitter, mild, old pecuiler y porter?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cervezas inglesas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los escoceses se comen un est\u00f3mago de cordero relleno que llaman...","timer":30,"tags":["comen","est\u00f3mago","cordero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haggis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si te est\u00e1s tomando una anguila enrollada, que has pedido por el nombre de \"rulleal\", est\u00e1s en...","timer":30,"tags":["te","est\u00e1s","anguila","enrollada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Whisky con az\u00facar, zumo de lim\u00f3n y soda, es un c\u00f3ctel llamado...","timer":30,"tags":["whisky","az\u00facar","zumo","lim\u00f3n","c\u00f3ctel","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"whisky collins","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 familia de plantas pertenece la vainilla?","timer":30,"tags":["vainilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orquideas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al pan de trigo sin levadura?","timer":30,"tags":["denomina","pan","trigo","levadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acimo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el lugar donde se pisa la uva para la elaboraci\u00f3n del vino?","timer":30,"tags":["uva","elaboraci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lagar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los profesionales del vino?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enologos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la parte comestible de la planta de la acelga?","timer":30,"tags":["comestible","planta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la seta comestible m\u00e1s com\u00fan en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["comestible","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niscalo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las fabes con almejas?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","fabes","almejas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 planta procede la malta?","timer":30,"tags":["planta","procede"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el sushi?","timer":30,"tags":["sushi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado crudo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pueblo sevillano con nombre de regi\u00f3n rusa es famoso por sus dulces de Navidad?","timer":30,"tags":["pueblo","rusa","dulces","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estepa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta tropical de piel verde, pulpa blanca muy dulce y pepitas negras.","timer":30,"tags":["fruta","tropical","piel","verde","pulpa","blanca","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chirimoya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre italiano del helado de nata con trozos de chocolate negro.","timer":30,"tags":["italiano","helado","nata","trozos","chocolate","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stracciatella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pastel t\u00edpico de Santa Fe (Granada) con nombre de papa.","timer":30,"tags":["pastel","t\u00edpico","santa","granada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pionono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los ingredientes principales de la paella (la genuina)?","timer":30,"tags":["ingredientes","principales","paella"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz pollo conejo y verduras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Baleares.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","baleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldereta de langosta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hortaliza t\u00edpica de Lugo.","timer":30,"tags":["t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nabo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si pides \"frango\" en Portugal, \u00bfqu\u00e9 te sirven?","timer":30,"tags":["pides","portugal","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 huevos de tortuga son muy codiciados en gastronom\u00eda?","timer":30,"tags":["huevos","gastronom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos de paslama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ummmmm... Comida t\u00edpica latinoamericana: Carne de cerdo con masa de ma\u00edz, envuelto en hoja de pl\u00e1tano.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","carne","cerdo","masa","ma\u00edz","hoja","pl\u00e1tano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacatamal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el vodka Danzka?","timer":30,"tags":["vodka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el vodka Moskovskaya?","timer":30,"tags":["vodka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el vodka Stolichnaya?","timer":30,"tags":["vodka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el whisky Jack Daniels?","timer":30,"tags":["whisky"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tennessee","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la cerveza Bass?","timer":30,"tags":["cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la cerveza Paulaner?","timer":30,"tags":["cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado americano procede el bourbon?","timer":30,"tags":["estado","procede"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kentucky","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del champ\u00e1n.","timer":30,"tags":["champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dom perignon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico menorqu\u00edn cuyos principales ingredientes son aceite y agua.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","cuyos","principales","ingredientes","aceite","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oliago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds consume la mayor cantidad de vino per c\u00e1pita?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","consume","cantidad","vino","per","c\u00e1pita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta que m\u00e1s comemos en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["fruta","comemos","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hortaliza de m\u00e1s consumo en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["consumo","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que recibe el pan que tiene en la masa mantequilla en lugar de aceite.","timer":30,"tags":["pan","masa","mantequilla","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baguette","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocer carnes, pescados, legumbres, etc. s\u00f3lo con agua y sal.","timer":30,"tags":["cocer","carnes","pescados","legumbres","agua","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salcochar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos bebidas mezcla la pomada?","timer":30,"tags":["bebidas","mezcla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra y limonada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 salsa recibe el gentilicio de una ciudad balear?","timer":30,"tags":["salsa","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mahonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica de Menorca.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pomada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Menorca.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldereta de langosta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera regi\u00f3n vin\u00edcola que recibi\u00f3 su denominaci\u00f3n de origen en 1991?","timer":30,"tags":["vin\u00edcola","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Septiembre-1947: De qu\u00e9 fruta es el concentrado que se fabrica en EEUU por primera vez.","timer":30,"tags":["fruta","fabrica","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la bebida no alcoh\u00f3lica m\u00e1s popular en los EEUU?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas calor\u00edas tiene un vaso de agua?","timer":30,"tags":["calor\u00edas","vaso","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el interior de un pistacho?","timer":30,"tags":["interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es el queso de Cabrales?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico el cocido?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico","cocido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 hecho el licor kirsch?","timer":30,"tags":["licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerezas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds procede el curry?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procede"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 parte del cerdo se hace el queso de cerdo?","timer":30,"tags":["cerdo","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabeza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola es t\u00edpica la sidra?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","t\u00edpica","sidra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola son los vinos del Marqu\u00e9s de Monistrol?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 distrito suizo se fabricaba originalmente el queso gruyer?","timer":30,"tags":["suizo","originalmente","queso","gruyer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gruyere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un carajillo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe solo y co\u00f1ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un J.B.?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"whisky","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un manchado?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe manchado con leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 licor tiene 98 grados?","timer":30,"tags":["licor","grados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol de patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la soda embotellada en un sif\u00f3n?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua de seltz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre se da al pollo castrado y que se ceba?","timer":30,"tags":["pollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe un filete empanado?","timer":30,"tags":["filete"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalope","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds consume mayor cantidad de queso per c\u00e1pita?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","consume","cantidad","queso","per","c\u00e1pita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es conocido por su sopa de nido de p\u00e1jaro?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es el primer exportador de ancas de rana?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene el m\u00e1s alto consumo de cerveza per c\u00e1pita?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","consumo","cerveza","per","c\u00e1pita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte del buey se utiliza para hacer una sopa t\u00edpica?","timer":30,"tags":["buey","sopa","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rabo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 postre tiene nombre de parte del cuerpo de una raza?","timer":30,"tags":["postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brazo de gitano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino se aplica a la consistencia, densidad y sustancia de un vino?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","aplica","consistencia","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuerpo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de queso es el Villal\u00f3n: blando, semiduro o duro?","timer":30,"tags":["queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blando","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vocablo franc\u00e9s se utiliza para designar al amante de la buena cocina?","timer":30,"tags":["franc\u00e9s","designar","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gourmet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se le llama 'agua de Bilbao'?","timer":30,"tags":["agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"champan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se hace el bacalao en Bilbao?","timer":30,"tags":["bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al pilpil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color del plato 'chipirones en su tinta'?","timer":30,"tags":["plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la mezcla de vino con Kas?","timer":30,"tags":["mezcla","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pitilingorri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra el restaurante Maxim's?","timer":30,"tags":["ciudad","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especialidad de bacalao es t\u00edpica del Pa\u00eds Vasco?","timer":30,"tags":["especialidad","bacalao","t\u00edpica","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao al pilpil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes de las gachasmigas.","timer":30,"tags":["ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harina agua sal y ajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica de Galicia.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queimada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un filete con jam\u00f3n y queso es... (nombre original franc\u00e9s).","timer":30,"tags":["filete","jam\u00f3n","queso","original","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordon bleu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grit\u00f3 en 1898 un soldado americano destinado en Cuba al beber cola y ron con hielo?","timer":30,"tags":["cuba","beber","cola","ron","hielo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por cuba libre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida isot\u00f3nica a base de vino y cola.","timer":30,"tags":["bebida","base","vino","cola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calimocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 \u00e9poca del a\u00f1o son tradicionales los bu\u00f1uelos?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","bu\u00f1uelos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"semana santa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salteado de verduras chino.","timer":30,"tags":["verduras","chino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chop suey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el vino de pitarra?","timer":30,"tags":["originario","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es originario el queso Ibores?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se celebra la feria internacional del queso?","timer":30,"tags":["celebra","internacional","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trujillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ali\u00f1o de pescado originario de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica muy apreciado por los romanos.","timer":30,"tags":["ali\u00f1o","pescado","originario","pen\u00ednsula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Almejas de tama\u00f1o reducido.","timer":30,"tags":["almejas","tama\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chirlas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bacalao de los caminos, preparado con ajo y guindilla.","timer":30,"tags":["bacalao","ajo","guindilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao al ajoarriero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completar: Sardinas las de Santurce, merluzas las de ...........","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bermeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completar: Txakoli Gorri de Bakio, y los tomates de...","timer":30,"tags":["tomates"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deusto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La base de la salsa del bacalao a la vizca\u00edna es el...","timer":30,"tags":["base","salsa","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds especializado en la preparaci\u00f3n de 1001 recetas de bacalao.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","preparaci\u00f3n","recetas","bacalao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato muy apreciado por los egipcios.","timer":30,"tags":["plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lentejas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento caracter\u00edstico de los espaguetis a la 'costonara'?","timer":30,"tags":["elemento","caracter\u00edstico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hachis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de la morcilla de arroz?","timer":30,"tags":["ingrediente","morcilla","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sangre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal de una pomarada?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manzanas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo debe tomarse un zumo de naranja para que no pierda sus vitaminas?","timer":30,"tags":["zumo","naranja","vitaminas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recien exprimido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la sopa que lleva principalmente fideos, huevo duro y jam\u00f3n?","timer":30,"tags":["sopa","fideos","huevo","jam\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de picadillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal e imprescindible de cualquier tipo de revuelto?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos ingredientes b\u00e1sicos de cualquier ensalada t\u00edpica y t\u00f3pica?","timer":30,"tags":["ingredientes","b\u00e1sicos","ensalada","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lechuga y tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son las fabes m\u00e1s conocidas?","timer":30,"tags":["fabes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son originarios los crepes?","timer":30,"tags":["originarios","crepes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es propio el pan untado con tomate?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","pan","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde tomar\u00edas perretxikos?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 dos clases se dividen normalmente los pescados?","timer":30,"tags":["normalmente","pescados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azules y blancos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 callos son los m\u00e1s famosos?","timer":30,"tags":["callos","famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrile\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dulce es el m\u00e1s t\u00edpico de Utrera?","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mostachones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hacen en Cuenca con miel de romero, miga de pan y nueces?","timer":30,"tags":["cuenca","miel","pan","nueces"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alaju","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los productos derivados de la leche?","timer":30,"tags":["productos","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lacteos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe la tortilla de patatas?","timer":30,"tags":["tortilla","patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortilla espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte del huevo se monta a punto de nieve?","timer":30,"tags":["huevo","nieve"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se prepara con hielo machacado y zumo de frutas?","timer":30,"tags":["prepara","hielo","machacado","zumo","frutas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granizado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los dos tipos de jam\u00f3n serrano m\u00e1s conocidos son el jam\u00f3n de Jabugo y el jam\u00f3n de...","timer":30,"tags":["jam\u00f3n","serrano","conocidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teruel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los fresones m\u00e1s grandes y jugosos proceden de...","timer":30,"tags":["proceden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huelva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si el vino tinto se sirve con la carne, el vino blanco, \u00bfcon qu\u00e9 se sirve?","timer":30,"tags":["vino","tinto","sirve","carne","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 marisco se llama \"txangurro\" en el Pa\u00eds Vasco?","timer":30,"tags":["marisco","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centollo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el Gl\u00fchwein?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino caliente especiado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el vino Valdeorras?","timer":30,"tags":["vino","valdeorras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barco de valdeorras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las \u00f1oras?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n de Francia son t\u00edpicos los cr\u00eapes?","timer":30,"tags":["francia","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"breta\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es una desgracia si no hincha en el horno.","timer":30,"tags":["horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"souffle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso vino franc\u00e9s.","timer":30,"tags":["vino","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burdeos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad gallega famosa por las ostras.","timer":30,"tags":["localidad","gallega","famosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arcade","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si estuvieses en Francia qu\u00e9 tomar\u00edas antes del postre.","timer":30,"tags":["francia","postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la variedad moka del caf\u00e9?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","variedad","caf\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yemen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpica la ratatouille?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se elabora el queso gorgonzola?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se puede degustar el \"bacalhau a padeira\"?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","degustar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se puede degustar la bullabesa?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","degustar","bullabesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pastel comen los ingleses por Navidad?","timer":30,"tags":["pastel","comen","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"christmas pudding","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos postres t\u00edpicos de los carnavales gallegos?","timer":30,"tags":["postres","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orejas y filloas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la p\u00e1prika?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimiento rojo molido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al caf\u00e9 con leche condensada?","timer":30,"tags":["caf\u00e9","leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe bombon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la salsa compuesta de nata, beicon, huevo y pimienta?","timer":30,"tags":["salsa","compuesta","nata","huevo","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbonara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos cl ten\u00edan las antiguas botellas grandes de cristal de Coca-Cola?","timer":30,"tags":["botellas","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"33","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 producto chacinero es m\u00e1s famoso el municipio de Cantimpalos?","timer":30,"tags":["producto","municipio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se guarda en una alcuza?","timer":30,"tags":["guarda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En orden alfab\u00e9tico, \u00bfqu\u00e9 cuatro ingredientes principales componen el ajoblanco?","timer":30,"tags":["orden","alfab\u00e9tico","ingredientes","principales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite agua ajo almendras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vinos son los m\u00e1s famosos de Orense?","timer":30,"tags":["vinos","famosos","orense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ribeiro y valdeorras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Puchero andaluz, tambi\u00e9n conocido como...","timer":30,"tags":["andaluz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berza gaditana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la bebida org\u00e1nica m\u00e1s com\u00fan del mundo?","timer":30,"tags":["bebida","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l, seg\u00fan los especialistas en endocrinolog\u00eda, es la dieta m\u00e1s sana?","timer":30,"tags":["dieta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mediterranea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los principales ingredientes del alioli?","timer":30,"tags":["principales","ingredientes","alioli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo aceite y sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los restaurantes m\u00e1s abundantes en el mundo?","timer":30,"tags":["restaurantes","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el coriandro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"especia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el gazpacho?","timer":30,"tags":["gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa fria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especia es la m\u00e1s utilizada en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["especia","utilizada","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De la mar el mero y de la tierra...","timer":30,"tags":["mar","mero","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cordero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el secreto para saber si las gambas est\u00e1n frescas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si los bigotes no estan rotos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el pan de C\u00e1diz?","timer":30,"tags":["pan","c\u00e1diz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mazapan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico catal\u00e1n compuesto de cebolla, pimiento rojo y berenjena.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","catal\u00e1n","compuesto","cebolla","pimiento","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalivada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpico el pulpo a feira?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpico","pulpo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Abona?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Alella?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Almansa?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Bierzo?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","bierzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Bullas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Calatayud?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Campo de Borja?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","campo","borja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Cari\u00f1ena?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Cigales?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Conca de Barber\u00e0?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Condado de Huelva?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","huelva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Costers del Segre?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen El Hierro?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Jerez?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","jerez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Jumilla?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen La Mancha?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen M\u00e1laga?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","m\u00e1laga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen M\u00e9ntrida?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Mond\u00e9jar?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Monterrei?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Montilla-Moriles?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Pened\u00e9s?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","pened\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Pla de Bages?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Priorato?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Rias Baixas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Ribeira Sacra?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Ribeiro?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","ribeiro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Rueda?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Somontano?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","somontano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Tacoronte-Acentejo?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Toro?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","toro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Utiel-Requena?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad valenciana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Valdeorras?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","valdeorras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Valdepe\u00f1as?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Valle de G\u00fc\u00edmar?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","valle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Valle de la Orotava?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n","valle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es la denominaci\u00f3n de origen Yecla?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Zumo de la uva antes de fermentar.","timer":30,"tags":["zumo","uva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida refrescante que se elabora con harina de ma\u00edz tostado, cacao, achiote y az\u00facar.","timer":30,"tags":["bebida","harina","ma\u00edz","cacao","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiste","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gracias a qu\u00e9 repostero franc\u00e9s podemos hacer conservas enlatadas, aunque no se le reconoci\u00f3 el invento porque no lo patent\u00f3.","timer":30,"tags":["franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"appert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es el escabeche estofado que los alemanes llaman \"sauerbraten\"?","timer":30,"tags":["estofado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caballo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpica una ensalada de pepino con yogur y eneldo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpica","ensalada","pepino","yogur"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bulgaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la chucrut?","timer":30,"tags":["chucrut"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"col fermentada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tienes que pedir en C\u00e1diz si quieres comer caracoles?","timer":30,"tags":["pedir","c\u00e1diz","caracoles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabrillas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carne de marisco limpita, enlatada, rusa, y car\u00edsima.","timer":30,"tags":["carne","marisco","rusa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chatka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocina inglesa: Carne picada sin nada m\u00e1s tras una hora en el horno.","timer":30,"tags":["cocina","carne","picada","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"shepherd's pie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derivado l\u00e1cteo que se usa mucho en el este de Europa, necesario para la confecci\u00f3n de los blinis.","timer":30,"tags":["europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kefir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Empalagoso vino blanco siciliano.","timer":30,"tags":["vino","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lacryma christi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Argentina, las jud\u00edas secas se llaman...","timer":30,"tags":["argentina","jud\u00edas","secas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porotos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta parecida al mango (pero m\u00e1s arom\u00e1tica) muy consumida en el este de Asia.","timer":30,"tags":["fruta","parecida","mango","arom\u00e1tica","consumida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"babaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes b\u00e1sicos del estofado irland\u00e9s.","timer":30,"tags":["ingredientes","b\u00e1sicos","estofado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordero patatas y menta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La m\u00e1s famosa receta portuguesa de callos.","timer":30,"tags":["famosa","receta","callos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tripas a moda do porto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre alem\u00e1n del chucrut.","timer":30,"tags":["alem\u00e1n","chucrut"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sauerkraut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta rusa rellena de carne (como ravioli pero en grande).","timer":30,"tags":["pasta","rusa","rellena","carne","grande"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vareniki","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pescado similar al mero muy popular en China.","timer":30,"tags":["pescado","similar","mero","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"garupa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Receta rusa de patata rallada, frita con ajo y aceite, y regada con nata.","timer":30,"tags":["receta","rusa","patata","frita","ajo","aceite","nata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diruni","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sopa nacional belga.","timer":30,"tags":["sopa","nacional","belga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"waterzooi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Suecia: Buffet fr\u00edo de pescados.","timer":30,"tags":["fr\u00edo","pescados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"smogarsbord","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una fondue de queso en los Alpes franceses se llama...","timer":30,"tags":["fondue","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raclette","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a la pescadilla en Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["conoce","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pijota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al boquer\u00f3n en Cantabria?","timer":30,"tags":["conoce","boquer\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bocarte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al boquer\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco?","timer":30,"tags":["conoce","boquer\u00f3n","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anchoa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al rape en Asturias?","timer":30,"tags":["conoce","rape","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pixin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 debes pedir en Santander para comer calamares a la romana?","timer":30,"tags":["pedir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rabas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las tortas del Casar?","timer":30,"tags":["tortas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capital manzanera de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["capital","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"villaviciosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Albacete.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguelitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Bo\u00f1ar.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicanores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exquisitos bollos valencianos para acompa\u00f1ar a la horchata.","timer":30,"tags":["bollos","acompa\u00f1ar","horchata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fartons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente b\u00e1sico de la horchata.","timer":30,"tags":["ingrediente","b\u00e1sico","horchata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chufa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si pides un \"steak tartar\", \u00bfqu\u00e9 vas a comer?","timer":30,"tags":["pides","vas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne cruda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si te zampas un plato de criadillas, \u00bfqu\u00e9 has comido?","timer":30,"tags":["te","plato","comido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"testiculos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si tu est\u00f3mago est\u00e1 digiriendo otro est\u00f3mago es porque has comido...","timer":30,"tags":["est\u00f3mago","comido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"callos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la cerveza Heineken?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el cargo m\u00e1s alto que podemos encontrar dentro de una cocina (restaurante, hotel...)?","timer":30,"tags":["cocina","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jefe de cocina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tren espa\u00f1ol de recorrido regular cuenta con un restaurante de 4 tenedores?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el fruto seco con el cual se elabora una bebida t\u00edpica valenciana?","timer":30,"tags":["fruto","seco","bebida","t\u00edpica","valenciana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chufa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el lomo del at\u00fan salado y secado, de textura parecida a la de los jamones o cecinas, que puede llegar a costar en el mercado lo mismo que los mejores jamones ib\u00e9ricos?","timer":30,"tags":["lomo","at\u00fan","salado","textura","parecida","jamones","mercado","mejores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mojama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la masa de harina de trigo o de s\u00e9mola, ingrediente fundamental de los platos italianos m\u00e1s conocidos y que se puede presentar bajo diversas formas: fideos, macarrones, tallarines...?","timer":30,"tags":["masa","harina","trigo","s\u00e9mola","ingrediente","fundamental","platos","conocidos","presentar","fideos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es uno de los platos m\u00e1s t\u00edpicos y baratos de Catalu\u00f1a (en catal\u00e1n)?","timer":30,"tags":["platos","t\u00edpicos","catalu\u00f1a","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pa amb tomaquet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alimento se nombra muchas veces en la Biblia y est\u00e1 elaborado con harina amasada con agua, generalmente fermentada y cocida al horno?","timer":30,"tags":["alimento","elaborado","harina","agua","generalmente","fermentada","cocida","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida de infusi\u00f3n puede ser de los siguientes tipos: orange pekoe, pekoe, congou, souchong y oolong?","timer":30,"tags":["bebida","infusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el embutido en tripa delgada, generalmente de carne de cerdo magra y gorda, bien picada, que se suele fre\u00edr o cocer para ser consumido?","timer":30,"tags":["embutido","delgada","generalmente","carne","cerdo","picada","suele","fre\u00edr","cocer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salchicha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 planta umbel\u00edfera y herb\u00e1cea, de tallos angulosos y ramificados, fue durante un tiempo el condimento favorito de Karlos Argui\u00f1ano para sus platos?","timer":30,"tags":["planta","tiempo","condimento","karlos","argui\u00f1ano","platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perejil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son sevruga, osetra y beluga?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tipos de caviar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son: orange pekoe, pekoe, congou, souchong y oolong?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tipos de te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tub\u00e9rculo es el alimento b\u00e1sico en casi todos los pa\u00edses templados del mundo?","timer":30,"tags":["tub\u00e9rculo","alimento","b\u00e1sico","pa\u00edses","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los tres tipos de caviar m\u00e1s importantes son: sevruga, osetra y...","timer":30,"tags":["caviar","importantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"beluga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan los estudios nutricionales, qu\u00e9 leche tiene un valor nutritivo superior y es m\u00e1s digerible, la de vaca o la de cabra.","timer":30,"tags":["leche","valor","vaca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto da el popular sabor picante al mojo pic\u00f3n?","timer":30,"tags":["producto","sabor","picante","mojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimienta picona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del mojo verde.","timer":30,"tags":["ingrediente","mojo","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cilantro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si decimos macabea y tempranilla, hablamos de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uvas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si hablamos de picual y gordal, hablamos de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceitunas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad alemana en que se bebe m\u00e1s durante el Festival de la Cerveza.","timer":30,"tags":["ciudad","alemana","bebe","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"munich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad francesa centro mundial de producci\u00f3n del champ\u00e1n.","timer":30,"tags":["ciudad","francesa","mundial","producci\u00f3n","champ\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reims","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico pa\u00eds que presume de un queso para cada d\u00eda del a\u00f1o.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","queso","d\u00eda","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 poblaci\u00f3n es el t\u00edpico dulce conocido como picard\u00edas (riqu\u00edsimo por cierto)?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","t\u00edpico","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abaran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando llueve en Murcia la tradici\u00f3n obliga a cocinar un plato que en la costa se hace con sardinas y en interior con marrano. \u00bfDe qu\u00e9 plato hablamos?","timer":30,"tags":["murcia","tradici\u00f3n","cocinar","plato","interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas ruleras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico del campo de Cartagena.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El dulce t\u00edpico de Caravaca de la Cruz es la...","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yema de caravaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El truco gastron\u00f3mico de las torrijas consiste en utilizar para su elaboraci\u00f3n...","timer":30,"tags":["gastron\u00f3mico","consiste","elaboraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan de ayer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Puerto Lumbreras, al guiso de mondongo (est\u00f3mago de vaca, agggg) no le echan arroz, le echan...","timer":30,"tags":["guiso","est\u00f3mago","vaca","echan","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La carne de qu\u00e9 animal de caza era empleada en un guiso huertano.","timer":30,"tags":["carne","animal","caza","guiso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faisan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La olla gitana sin ............. no es olla gitana.","timer":30,"tags":["olla","gitana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La pipirrana era el plato de posguerra por excelencia. Sabr\u00edas decirnos los ingredientes.","timer":30,"tags":["plato","excelencia","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate pimiento morron ajo aceite y sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La t\u00edpica salsa del conejo al ajo caba\u00f1il (que te chupas los dedos) est\u00e1 hecha a base de...","timer":30,"tags":["t\u00edpica","salsa","conejo","ajo","te","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo machacado y vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La tortilla campesina debe su caracter\u00edstico dulzor a las...","timer":30,"tags":["tortilla","caracter\u00edstico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las ruedas de prensa de Federico Trillo se caracterizaban por invitar a los periodistas a comer michirones, pero qu\u00e9 son los michirones.","timer":30,"tags":["michirones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habas cocidas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los indescriptibles sequillos son el dulce t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jumilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por tradici\u00f3n, en las pedidas de mano de la novia en Murcia se elabora un dulce que a veces contiene una hebra de lana (ese para las solteras significa que se casar\u00e1n pronto).","timer":30,"tags":["tradici\u00f3n","murcia","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bu\u00f1uelos de viento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico de Murcia que consiste en una hoja de limonero rebozada en una masa y frito, con canela y az\u00facar.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico","murcia","consiste","hoja","masa","frito","canela","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paparajote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal ingrediente del t\u00edpico zarangollo murciano.","timer":30,"tags":["ingrediente","t\u00edpico","murciano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabacin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un restaurante murciano ves en la secci\u00f3n de entremeses \"perdices\", no se est\u00e1n refiriendo al ave. \u00bfQu\u00e9 te servir\u00e1n?","timer":30,"tags":["restaurante","murciano","perdices","ave","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corazones de lechuga con ali\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si vas al mercado de abastos y alguien le pide al tendero \"alcaciles\", est\u00e1 pidiendo lo que en Valladolid echan a las cabras de pasto (qu\u00e9 pena). En realidad lo que est\u00e1 pidiendo es...","timer":30,"tags":["vas","mercado","pidiendo","echan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcachofas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico ingrediente principal junto al arroz, que no es verdura, en el arroz huertano.","timer":30,"tags":["ingrediente","arroz","verdura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boqueron o sardina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lleva un ginlet?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra y lima","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la salsa compuesta por harina, mantequilla, aceite, leche y sal?","timer":30,"tags":["salsa","compuesta","harina","mantequilla","aceite","leche","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bechamel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la musaka?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","musaka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la pizza?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","pizza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la tortilla de patatas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","tortilla","patatas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el \"roast beef\"?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el bami goreng?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indonesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el caviar?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","caviar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el churrasco?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el co\u00f1ac?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","co\u00f1ac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el cusc\u00fas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el gulash?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hungria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el rollo de primavera?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el ron?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","ron"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamaica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el smorgarsbord?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00edses es originario el pisco?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","originario","pisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile y peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 poblaci\u00f3n palentina se hacen las galletas m\u00e1s 'ricas y famosas' (dedicado a George Cukor)?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","galletas","ricas","famosas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguilar de campoo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparte de las casta\u00f1as, ingredientes necesarios para hacer un pastel de casta\u00f1as.","timer":30,"tags":["casta\u00f1as","ingredientes","pastel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos mantequilla y azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce t\u00edpico de Santander similar a la tarta de queso.","timer":30,"tags":["dulce","t\u00edpico","similar","tarta","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulces t\u00edpicos de Astorga.","timer":30,"tags":["dulces","t\u00edpicos","astorga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojaldres y mantecadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas hamburguesas lleva un Big Mac?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama cierto producto gelatinoso que se extrae de unas algas marinas?","timer":30,"tags":["producto","extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el producto m\u00e1s cultivado y m\u00e1s comido?","timer":30,"tags":["producto","comido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es la leche de yak?","timer":30,"tags":["leche"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color son las botellas de vino del Rin?","timer":30,"tags":["botellas","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 poblaci\u00f3n madrile\u00f1a son los esp\u00e1rragos m\u00e1s famosos?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","madrile\u00f1a","esp\u00e1rragos","famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aranjuez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad tiene su origen el brandy?","timer":30,"tags":["ciudad","brandy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cognac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comarca espa\u00f1ola se hallan las bodegas del vino Paternina?","timer":30,"tags":["comarca","espa\u00f1ola","bodegas","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad el As\u00f3n es m\u00e1s salmonero?","timer":30,"tags":["comunidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantabria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 tipo de restaurante sirven un aperitivo llamado antipasto?","timer":30,"tags":["restaurante","aperitivo","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 anglicismo utilizamos para nombrar al tocino del cerdo?","timer":30,"tags":["tocino","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal es utilizado para localizar las trufas?","timer":30,"tags":["animal","utilizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ensalada, t\u00edpicamente espa\u00f1ola, tiene en su nombre otra nacionalidad?","timer":30,"tags":["ensalada","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensaladilla rusa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es 550 veces m\u00e1s dulce que el az\u00facar de ca\u00f1a?","timer":30,"tags":["dulce","az\u00facar","ca\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sacarina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que consigues mezclando ginebra y vermut?","timer":30,"tags":["ginebra","vermut"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mezclas con T\u00eda Mar\u00eda para hacer un black russian?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 plato de marisco tiene nombre de g\u00e9nero l\u00edrico?","timer":30,"tags":["plato","marisco","g\u00e9nero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarzuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regi\u00f3n de Francia es famosa por su cocina del vino?","timer":30,"tags":["francia","famosa","cocina","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burdeos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola es la principal productora de piment\u00f3n?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 villa de Huelva es famosa por su jamones y embutidos?","timer":30,"tags":["huelva","famosa","jamones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jabugo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Achicoria cultivada que tomamos en la ensalada.","timer":30,"tags":["cultivada","ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escarola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Departamento al este de Francia, famoso por su elaboraci\u00f3n del queso gruyer.","timer":30,"tags":["francia","elaboraci\u00f3n","queso","gruyer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doubs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de langostino grande de color claro y caparaz\u00f3n duro.","timer":30,"tags":["especie","grande","claro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cigala","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La invenci\u00f3n de qu\u00e9 bebida es atribuida al legendario rey germ\u00e1nico Gambrino.","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lonja de carne asada o frita.","timer":30,"tags":["carne","frita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bistec","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar subterr\u00e1neo donde se guardan los vinos o provisiones.","timer":30,"tags":["vinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cava","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la planta que vive en sitios h\u00famedos y cuyas hojas, de sabor picante, se comen en ensalada.","timer":30,"tags":["planta","sitios","hojas","sabor","picante","comen","ensalada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una \"Kartoffel\" en Hamburgo es una...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A quienes no les gusta el pan con tomate dicen que eso sabe a...","timer":30,"tags":["gusta","pan","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan mojado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Albari\u00f1o y ribeiro son vinos t\u00edpicos de...","timer":30,"tags":["ribeiro","vinos","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edpica infusi\u00f3n muy amarga que se toma en Argentina.","timer":30,"tags":["t\u00edpica","infusi\u00f3n","amarga","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un bikini?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandwich de jamon york y queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las alubias rojas en La Rioja?","timer":30,"tags":["alubias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caparrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las patatas con chorizo son t\u00edpicas de...","timer":30,"tags":["patatas","chorizo","t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que recibe la cuajada casera en el Pa\u00eds Vasco.","timer":30,"tags":["cuajada","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mamia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la calabaza?","timer":30,"tags":["originaria","calabaza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"america","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la sand\u00eda?","timer":30,"tags":["originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"africa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el pepino?","timer":30,"tags":["originario","pepino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 continente es originario el mel\u00f3n?","timer":30,"tags":["originario","mel\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1rbol de corteza blanca con cuya savia azucarada se obtiene un original vino.","timer":30,"tags":["\u00e1rbol","corteza","blanca","cuya","savia","obtiene","original","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abedul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pescado se prepara al ajoarriero?","timer":30,"tags":["pescado","prepara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad estoy si he comido en el Mes\u00f3n del Cid en la plaza de Santa Mar\u00eda?","timer":30,"tags":["ciudad","comido","santa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burgos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Odre peque\u00f1o del que se bebe el vino.","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","bebe","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Taller artesanal de confiter\u00eda y reposter\u00eda.","timer":30,"tags":["reposter\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"obrador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de los pueblos costeros de Alicante.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","pueblos","alicante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la sensaci\u00f3n \u00e1spera y amarga de un vino?","timer":30,"tags":["sensaci\u00f3n","amarga","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al punto de cocci\u00f3n perfecto de la pasta italiana?","timer":30,"tags":["cocci\u00f3n","perfecto","pasta","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al dente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es considerada la mejor carne de res del mundo?","timer":30,"tags":["carne","res","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaca kobe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre cient\u00edfico del hongo del queso roquefort?","timer":30,"tags":["hongo","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"penicillium roqueforti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos regiones italianas que mejor vino producen?","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piamonte y toscana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos pa\u00edses de Sudam\u00e9rica m\u00e1s importantes en la producci\u00f3n de vino?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","importantes","producci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina y chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los principales az\u00facares del vino?","timer":30,"tags":["principales","az\u00facares","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glucosa y fructosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado mexicano es originario el mezcal?","timer":30,"tags":["estado","mexicano","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oaxaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado mexicano es originario el tequila?","timer":30,"tags":["estado","mexicano","originario","tequila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jalisco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el chocolate?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario la feijoada?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pen\u00ednsula es originaria la sopa de lima?","timer":30,"tags":["pen\u00ednsula","originaria","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yucatan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia espa\u00f1ola es originario el jam\u00f3n de Jabugo?","timer":30,"tags":["provincia","espa\u00f1ola","originario","jam\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huelva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds es t\u00edpico comer sopa de guisantes amarillos los jueves?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpico","sopa","guisantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia italiana se produce el vinagre bals\u00e1mico?","timer":30,"tags":["provincia","italiana","produce","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"modena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es una clara (bebida)?","timer":30,"tags":["clara","bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza con gaseosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ingredientes lleva el agua de Valencia?","timer":30,"tags":["ingredientes","agua","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cava y jugo de naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regi\u00f3n de Italia es la \u00fanica del mundo en que se consigue la trufa blanca?","timer":30,"tags":["italia","mundo","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piamonte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son la merlot y la chardonnay?","timer":30,"tags":["chardonnay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"variedades de uva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento b\u00e1sico de Mali.","timer":30,"tags":["alimento","b\u00e1sico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Az\u00facar disuelto en agua y cocido al fuego hasta que toma consistencia de jarabe.","timer":30,"tags":["az\u00facar","agua","cocido","fuego","consistencia","jarabe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almibar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Beb\u00e9 de la anguila considerado un manjar exquisito.","timer":30,"tags":["anguila","considerado","manjar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caf\u00e9 preparado con whisky y nata montada.","timer":30,"tags":["caf\u00e9","whisky","nata","montada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe irlandes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza argentina.","timer":30,"tags":["cerveza","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quilmes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cerveza con jugo de lim\u00f3n.","timer":30,"tags":["cerveza","jugo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Continente del que es originario el t\u00e9.","timer":30,"tags":["originario","t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corriente gastron\u00f3mica que aliger\u00f3 los platos, redujo las cantidades y les dio una presentaci\u00f3n m\u00e1s art\u00edstica.","timer":30,"tags":["platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nouvelle cuisine","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Disciplina que se ocupa del vino.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enologia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Embutido t\u00edpico de Mallorca.","timer":30,"tags":["embutido","t\u00edpico","mallorca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sobrasada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especia culinaria m\u00e1s cara del mundo.","timer":30,"tags":["especia","culinaria","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azafran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Harina fina de ma\u00edz.","timer":30,"tags":["harina","fina","ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maicena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Huevas del esturi\u00f3n.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caviar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes b\u00e1sicos del turr\u00f3n.","timer":30,"tags":["ingredientes","b\u00e1sicos","turr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendras y azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes principales de la feijoada.","timer":30,"tags":["ingredientes","principales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne y frijoles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor de origen gallego.","timer":30,"tags":["licor","gallego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orujo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre franc\u00e9s dado al pat\u00e9.","timer":30,"tags":["franc\u00e9s","pat\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foie gras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre por el que tambi\u00e9n se conoce al mate.","timer":30,"tags":["conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te del paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de donde es originaria la canela.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originaria","canela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sri lanka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de donde es originario el mole.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de donde son originarias las enchiladas.","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia de los quesos camembert y brie.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","quesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del queso edam.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del queso feta.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del queso mendicrim.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del queso oaxaca.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de procedencia del queso panir.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","procedencia","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds donde se produce el vino de Oporto.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","produce","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta untable hecha a base de h\u00edgado.","timer":30,"tags":["pasta","base","h\u00edgado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1a ave, manjar gastron\u00f3mico franc\u00e9s, que se come de un bocado y cuyo consumo es ilegal.","timer":30,"tags":["ave","manjar","gastron\u00f3mico","franc\u00e9s","cuyo","consumo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ortolan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pez globo venenoso de Jap\u00f3n considerado un manjar exquisito.","timer":30,"tags":["pez","considerado","manjar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fugu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Planta de la que se obtiene el tequila.","timer":30,"tags":["planta","obtiene","tequila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato consistente en varias clases de pescados y mariscos, condimentado con una salsa.","timer":30,"tags":["plato","consistente","pescados","mariscos","salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zarzuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato de pescado o marisco cortado en trozos adobados con vinagreta y otros ingredientes que se consume fr\u00edo.","timer":30,"tags":["plato","pescado","marisco","trozos","ingredientes","consume","fr\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salpicon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato nacional de Jordania que consta de arroz, cordero y salsa de yogur.","timer":30,"tags":["plato","nacional","arroz","cordero","salsa","yogur"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mansaf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Hungr\u00eda.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","hungr\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goulash","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Nigeria elaborado con mandioca o \u00f1ame molidos.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","elaborado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fufu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer paso en la elaboraci\u00f3n de un queso.","timer":30,"tags":["paso","elaboraci\u00f3n","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coagulacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Probablemente la comida m\u00e1s cara del mundo.","timer":30,"tags":["comida","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trufa blanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso italiano de textura firme y dura.","timer":30,"tags":["queso","italiano","textura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parmesano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Queso vasco de textura firme y dura.","timer":30,"tags":["queso","vasco","textura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idiazabal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Regi\u00f3n vin\u00edcola francesa por excelencia.","timer":30,"tags":["vin\u00edcola","francesa","excelencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burdeos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa espesa que lleva aguacate molido o picado, al que se agrega cebolla, tomate, cilantro y chile verde.","timer":30,"tags":["salsa","espesa","aguacate","cebolla","tomate","cilantro","chile","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guacamole","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9 muy utilizado en China.","timer":30,"tags":["t\u00e9","utilizado","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jazmin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de queso azul t\u00edpico de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["variedad","queso","azul","t\u00edpico","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabrales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de uva m\u00e1s cultivada en la regi\u00f3n francesa de Burdeos.","timer":30,"tags":["variedad","uva","cultivada","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"merlot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal aparece en los Corn Flakes de Kellogg's?","timer":30,"tags":["animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gallo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama, normalmente, el dulce de fruta cocida con agua y az\u00facar?","timer":30,"tags":["normalmente","dulce","fruta","cocida","agua","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el cultivo del t\u00e9?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 es rico, concretamente, el pescado azul?","timer":30,"tags":["rico","concretamente","pescado","azul"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grasa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \u00e1cimo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan sin levadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el chile?","timer":30,"tags":["chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimiento picante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un brioche?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panecillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un galop\u00edn de cocina?","timer":30,"tags":["cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aprendiz de cocinero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre espec\u00edfico recibe el vino destinado a la destilaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["vino","destilaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino de quema","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe cada una de las partes en las que se divide una cabeza de ajo?","timer":30,"tags":["cabeza","ajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el vivero de langostas y crust\u00e1ceos destinados al consumo?","timer":30,"tags":["consumo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cetarea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 palabra hace referencia a una mezcla de sobras de comida?","timer":30,"tags":["palabra","mezcla","comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bazofia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de animal es un chopito?","timer":30,"tags":["animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sepia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 voz francesa designa al primer cocinero de un restaurante?","timer":30,"tags":["francesa","cocinero","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chef","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes introdujeron el arroz en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["arroz","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Orfebre mayor de la cocina vasca, caballero de la Orden de las Artes y las Letras francesa.","timer":30,"tags":["cocina","orden","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan mari arzak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfSe optimiza el consumo si descongelamos los productos dentro del propio frigor\u00edfico?","timer":30,"tags":["consumo","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Algunos alimentos, como las verduras, qu\u00e9 pierden por el exceso de cocci\u00f3n.","timer":30,"tags":["alimentos","verduras","exceso","cocci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabor y vitaminas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene fermentando unos l\u00edquidos dulces de la ca\u00f1a de az\u00facar?","timer":30,"tags":["obtiene","l\u00edquidos","dulces","ca\u00f1a","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el plato m\u00e1s t\u00edpico de Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las yemas de Santa Teresa?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas","yemas","santa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Valencia.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto alimenticio tiene forma de toroide?","timer":30,"tags":["producto","alimenticio","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"donut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico del norte de M\u00e9xico que se hace con carne seca y huevo.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","m\u00e9xico","carne","seca","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"machaca con huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico mexicano compuesto por un caldo (de res o cerdo) con carne y granos de ma\u00edz, de los m\u00e1s comunes es el de Jalisco.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","mexicano","compuesto","caldo","res","cerdo","carne","granos","ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pozole","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 compuesto el salmorejo cordob\u00e9s?","timer":30,"tags":["compuesto","salmorejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate pan y aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el acto de echar claras de huevo o nata l\u00edquida a un consom\u00e9?","timer":30,"tags":["echar","claras","huevo","nata","consom\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clarificar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal ingrediente de la mayonesa?","timer":30,"tags":["ingrediente","mayonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nta levadura lleva el hojaldre?","timer":30,"tags":["levadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados de alcohol tiene la ginebra?","timer":30,"tags":["grados","alcohol","ginebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"40","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la especie \"pepo\" de calabaza?","timer":30,"tags":["originaria","especie","calabaza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el Baileys?","timer":30,"tags":["originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irlanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el piment\u00f3n p\u00e1prika?","timer":30,"tags":["originario","piment\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hungria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el pisto manchego?","timer":30,"tags":["originario","manchego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla la mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 compa\u00f1\u00eda es la bebida Frutopia?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coca cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pasta est\u00e1n hechos los petit sou o profiteroles?","timer":30,"tags":["pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasta choux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal aparece en la botella de ron Bacardi?","timer":30,"tags":["animal","botella","ron","bacardi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcielago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal sale en la botella del co\u00f1ac 103?","timer":30,"tags":["animal","botella","co\u00f1ac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 empresa produjo el Cola Cao hasta 2015?","timer":30,"tags":["cola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nutrexpa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el benedictine?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"licor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el perifollo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condimento de cocina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que no se come del cerdo?","timer":30,"tags":["cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se come todo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pasta lleva el delicioso milhojas?","timer":30,"tags":["pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojaldre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 queso se echa en las pizzas?","timer":30,"tags":["queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mozzarella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se utiliza para empanar?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo y pan rallado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n elabora el An\u00eds del Mono?","timer":30,"tags":["an\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vicente bosch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n elabora el Licor 43?","timer":30,"tags":["licor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diego zamora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acto de echar sal y pimienta.","timer":30,"tags":["echar","sal","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salpimentar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de arroz y condimentos, qu\u00e9 m\u00e1s lleva la morcilla.","timer":30,"tags":["arroz","condimentos","morcilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sangre de cerdo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Az\u00facar, agua, jugo de lim\u00f3n, lo calentamos y qu\u00e9 obtendremos.","timer":30,"tags":["az\u00facar","agua","jugo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caramelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida bastante densa compuesta b\u00e1sicamente de leche y helado.","timer":30,"tags":["bebida","compuesta","b\u00e1sicamente","leche","helado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bollo de pasta hojaldrada relleno de cabello de \u00e1ngel.","timer":30,"tags":["bollo","pasta","cabello","\u00e1ngel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bayonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caldo corto de pescado.","timer":30,"tags":["caldo","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fumet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocinar hortalizas por la acci\u00f3n del agua que contienen, m\u00e1s un elemento graso.","timer":30,"tags":["cocinar","hortalizas","agua","contienen","elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocinar un g\u00e9nero por inmersi\u00f3n en un aceite caliente.","timer":30,"tags":["cocinar","g\u00e9nero","aceite","caliente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"freir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Consom\u00e9 fr\u00edo, espesado por la acci\u00f3n de materias gelatinosas.","timer":30,"tags":["consom\u00e9","fr\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gelee","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crema m\u00e1s utilizada en pasteler\u00eda.","timer":30,"tags":["crema","utilizada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema pastelera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El bocarte, la caballa, el jurel y la sardina tienen en com\u00fan que son...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescados azules","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Enfermedad grave producida por una mahonesa en mal estado.","timer":30,"tags":["mahonesa","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salmonelosis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Espesar una salsa por medio de una cocci\u00f3n prolongada.","timer":30,"tags":["salsa","medio","cocci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reducir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta hermana del lim\u00f3n y la naranja.","timer":30,"tags":["fruta","lim\u00f3n","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pomelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hacer las patatas a fuego lento en aceites, sin que se doren, dando aspecto cocido.","timer":30,"tags":["patatas","fuego","aceites","aspecto","cocido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pochar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Higo o breva que se ha secado antes de llegar a su plena saz\u00f3n.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bayoco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hongo subterr\u00e1neo de color negro el de buena calidad, muy valorado en la cocina.","timer":30,"tags":["hongo","negro","calidad","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trufa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La salsa italiana es una derivada de la...","timer":30,"tags":["salsa","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demi glace","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La salsa mornay es una derivada de la...","timer":30,"tags":["salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bechamel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina para cortar fiambre, cierto tipo de quesos, pan de molde... con grosor graduable.","timer":30,"tags":["cortar","quesos","pan","molde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinchadora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina para cortar verduras y hortalizas en lonchas.","timer":30,"tags":["cortar","verduras","hortalizas","lonchas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mandolina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezclar en\u00e9rgicamente.","timer":30,"tags":["mezclar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la bodega que embotella Fino La Ina.","timer":30,"tags":["fino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"domecq","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la conocida marca de t\u00f3nicas.","timer":30,"tags":["marca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"schweppes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la ensalada hecha de manzanas, nueces peladas, apio blanco y salsa de nata o mahonesa.","timer":30,"tags":["ensalada","manzanas","nueces","blanco","salsa","nata","mahonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"waldorf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasar por huevo batido y harina.","timer":30,"tags":["huevo","batido","harina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rebozar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta italiana alargada y fina (nombre espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["pasta","italiana","alargada","fina","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espagueti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta italiana, rellena generalmente de carne, con forma de donut.","timer":30,"tags":["pasta","italiana","rellena","generalmente","carne","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortellini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Patatas cortadas en tiras muy finas.","timer":30,"tags":["patatas","cortadas","tiras","finas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pez parecido a la dorada.","timer":30,"tags":["pez","parecido","dorada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bajonado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pimienta blanca, negra y...","timer":30,"tags":["pimienta","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Planta completa de hojas muy rizadas, solo utilizable en ensaladas.","timer":30,"tags":["planta","hojas","ensaladas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escarola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Potaje t\u00edpico italiano.","timer":30,"tags":["potaje","t\u00edpico","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"minestrone","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Preparar un huevo cascado dentro de un l\u00edquido caliente por breve espacio de tiempo.","timer":30,"tags":["preparar","huevo","l\u00edquido","caliente","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalfar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto en el que las claras de huevo se quedan blancas y aspecto s\u00f3lido.","timer":30,"tags":["claras","huevo","blancas","aspecto","s\u00f3lido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto de nieve","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Quitarle la piel a una patata o similar.","timer":30,"tags":["piel","patata","similar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pelar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente para preparar pescados al horno, principalmente besugos.","timer":30,"tags":["recipiente","preparar","pescados","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"besuguera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa francesa emulsionada en caliente, preparada con yemas de huevo, vino blanco, hierbas y mantequilla.","timer":30,"tags":["salsa","francesa","caliente","yemas","huevo","vino","blanco","hierbas","mantequilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bearnesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa hecha con bechamel, queso y yemas de huevo.","timer":30,"tags":["salsa","bechamel","queso","yemas","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mornay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa hecha de 3\/4 de vinagre y 1\/4 parte de aceite.","timer":30,"tags":["salsa","vinagre","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagreta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Serie de preparaciones que se sirven en primer lugar antes de un almuerzo.","timer":30,"tags":["preparaciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entremeses","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si hablamos de banana hablamos de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tela fina para colar l\u00edquidos.","timer":30,"tags":["fina","l\u00edquidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estame\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de corte de un tomate, en trozos grandes.","timer":30,"tags":["corte","tomate","trozos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concasse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tub\u00e9rculo m\u00e1s utilizado en la cocina.","timer":30,"tags":["tub\u00e9rculo","utilizado","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un buen antioxidante alimentario natural en la cocina.","timer":30,"tags":["antioxidante","alimentario","natural","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"limon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una salamandra es una...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gratinadora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio con el que sacamos los huevos fritos de la sart\u00e9n.","timer":30,"tags":["utensilio","huevos","fritos","sart\u00e9n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espumadera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio para hacer carnes o pescados a la parrilla.","timer":30,"tags":["utensilio","carnes","pescados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barbacoa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio para hacer estr\u00edas o canales a frutas o verduras carnosas.","timer":30,"tags":["utensilio","frutas","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acanalador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio para quitarle las escamas al pescado.","timer":30,"tags":["utensilio","pescado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desescamador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio para rebajar y estirar masas duras de harina mezcladas o no con grasas.","timer":30,"tags":["utensilio","harina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Utensilio para rehogar, saltear y estofar g\u00e9neros.","timer":30,"tags":["utensilio","rehogar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saute","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama en Asturias a los bocartes?","timer":30,"tags":["asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parrochas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el plato t\u00edpico de Astorga?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","astorga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido maragato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el queso m\u00e1s oloroso de Asturias?","timer":30,"tags":["queso","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabrales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los adoquines del Pilar?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 localidad altoaragonesa son t\u00edpicos los crespillos?","timer":30,"tags":["localidad","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabi\u00f1anigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 productos regula la denominaci\u00f3n de origen del Somontano?","timer":30,"tags":["productos","denominaci\u00f3n","somontano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad es la cerveza Tropical?","timer":30,"tags":["ciudad","cerveza","tropical"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las palmas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el aguardiente fuerte y de \u00ednfima calidad?","timer":30,"tags":["aguardiente","fuerte","calidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matarratas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el c\u00f3ctel t\u00edpico de Cuba?","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","t\u00edpico","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mojito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el l\u00edquido que sale despu\u00e9s de pisar la uva?","timer":30,"tags":["l\u00edquido","uva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el lugar de la casa donde se guardan los comestibles?","timer":30,"tags":["comestibles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"despensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el pastelillo hueco relleno de crema (espa\u00f1olizado)?","timer":30,"tags":["crema","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petisu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la copa grande para brindar?","timer":30,"tags":["copa","grande"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velicomen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la especie de tetera rusa?","timer":30,"tags":["especie","rusa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"samovar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la espuma de la cerveza?","timer":30,"tags":["espuma","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"giste","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la hoguera para asar casta\u00f1as en el campo?","timer":30,"tags":["asar","casta\u00f1as","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la merienda abundante, sabrosa, bulliciosa y regocijada?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"merendola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la bebida caliente a base de ron, agua, lim\u00f3n y az\u00facar?","timer":30,"tags":["bebida","caliente","base","ron","agua","lim\u00f3n","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grog","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal ingrediente de los gofres?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la malagueta, especie de pimienta?","timer":30,"tags":["originaria","especie","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"africa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma es t\u00edpica la porcella?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma son t\u00edpicas las filloas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","t\u00edpicas","filloas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn d\u00f3nde podr\u00edas comer estofado de foca hervida con patatas, verdura y arroz, ballena frita con nabo y mermelada de ra\u00edz de remolacha?","timer":30,"tags":["estofado","patatas","verdura","arroz","frita","mermelada","ra\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"groenlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 poblaci\u00f3n gallega se celebra la Festa do Vi\u00f1o Albari\u00f1o?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","gallega","celebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 zona de Espa\u00f1a se producen unas afamadas cerezas?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","cerezas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valle del jerte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el rom\u00ed?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azafran bastardo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la bullabesa?","timer":30,"tags":["bullabesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un boquer\u00f3n desangrado y curado en salmuera?","timer":30,"tags":["boquer\u00f3n","curado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anchoa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el bar de refrigerios, tapas, tentempi\u00e9s, pero a base de su t\u00e9rmino ingl\u00e9s internacional?","timer":30,"tags":["bar","base","t\u00e9rmino","ingl\u00e9s","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"snack","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el vino \u00e1spero, producto de uvas recolectadas prematuramente, tambi\u00e9n verdoso?","timer":30,"tags":["vino","producto","uvas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acerbo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es el principal consumidor del mundo de carne de ballena?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mundo","carne"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regi\u00f3n francesa es conocida por su aguardiente?","timer":30,"tags":["francesa","aguardiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armagnac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se prepara en una tahona?","timer":30,"tags":["prepara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El popular sancocho, a base de pescado salado con salsa picante, y el conejo en salmorejo, son platos t\u00edpicos de qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma.","timer":30,"tags":["base","pescado","salado","salsa","picante","conejo","salmorejo","platos","t\u00edpicos","comunidad","aut\u00f3noma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Refranes: De la mar, el mero, y de la tierra el...","timer":30,"tags":["refranes","mar","mero","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un postre de Navidad que se hace en Alemania y Austria es el \"christstollen\", que es...","timer":30,"tags":["postre","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan de frutos secos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tomate, ajo, pan, sal, aceite y huevo duro picado.","timer":30,"tags":["tomate","ajo","pan","sal","aceite","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salmorejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Refranes: De los pescados, el mero. De las carnes...","timer":30,"tags":["refranes","pescados","mero","carnes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cordero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Refranes: Pan con pan...","timer":30,"tags":["refranes","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comida de tontos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el gofio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comida tipica canaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo se dice que una fruta est\u00e1 sazonada?","timer":30,"tags":["fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuando esta madura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre reciben las jud\u00edas, adem\u00e1s de habichuelas?","timer":30,"tags":["jud\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alubias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fruta que m\u00e1s se vende en conserva?","timer":30,"tags":["fruta","conserva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melocoton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la gaseosa con nombre de zarzuela?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revoltosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera empresa que puso a la venta un refresco de una sola calor\u00eda?","timer":30,"tags":["refresco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coca cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el restaurador que est\u00e1 al frente de la empresa Asegarce?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karlos argui\u00f1ano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la chaptalizaci\u00f3n del vino que descubri\u00f3 el qu\u00edmico Jean Chaptal?","timer":30,"tags":["consiste","vino","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adicion de azucar al mosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida se asocia con Dom P\u00e9rignon?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"champan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obten\u00edan de la savia de la rafia los africanos que la cultivaban?","timer":30,"tags":["savia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto puede contener salmonellas, bacterias causantes de intoxicaciones?","timer":30,"tags":["producto","contener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La carpa rellena es una especialidad de la cocina...","timer":30,"tags":["rellena","especialidad","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yiddish","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma nos encontramos si al pedir el segundo plato t\u00edpico de la regi\u00f3n nos traen unas \"mongetes amb botifarra\"?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","pedir","plato","t\u00edpico","amb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad riojana se celebra la batalla del vino?","timer":30,"tags":["localidad","riojana","celebra","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el chop suey?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el babi pangang?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el bullgogi?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del sur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el falafel?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"egipto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el hummus?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oriente proximo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el kimchi?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del sur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el kulebiaka?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el kussa mashe?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia saudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el lau lau?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"islas fiyi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el r\u00f6sti?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suiza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el sate babi?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el seek kabah?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el shrikhand?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el waterzooi?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpico el yaprac?","timer":30,"tags":["t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las lumpias?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indonesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicas las perrunillas?","timer":30,"tags":["t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salamanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los lamingtons?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los paparajotes?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos","paparajotes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los robiols?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 compuesto el akapulu?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verduras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpica la pipirrana?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el alaj\u00fa?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuenca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el arnad\u00ed?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el atascaburras?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albacete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia es t\u00edpico el perolo?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia son t\u00edpicas las filloas?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpicas","filloas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pontevedra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 provincia son t\u00edpicos los flaons?","timer":30,"tags":["provincia","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castellon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el Apfelstrudel?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pastel de manzana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el babine?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"licor de aguacate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el baklawa?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"postre arabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el burghul?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trigo abierto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el calou?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza de coco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el dum?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino balines","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el feta?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso de cabra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el franchip\u00e1n?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hojaldre de turron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el gato?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bizcocho de almendras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el ladhu?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un postre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el lorco?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puchero de legumbres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el mekhong?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"whisky tailandes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el ouzo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"licor de anis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el passcha?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"requeson de pascua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el pix\u00edn?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el pusih?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz al vapor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el rompope?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ponche de huevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el sake?","timer":30,"tags":["sake"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino de arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el sinigang?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sopa de pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el siri recheado?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cangrejo relleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el tajine?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estofado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el txangurro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centollo relleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el zabaglione?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un postre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la alentejana?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lomo de cerdo con almejas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la chicha?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"especie de cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la sachertorte?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarta de chocolate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la tortilla de pan?","timer":30,"tags":["tortilla","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un postre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la tuba?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino de palma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las blinys?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortitas con caviar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las drisheen?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"morcillas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las sambosas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empanadillas con verduras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los accras?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bu\u00f1uelos picantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los alcauciles?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcachofas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los antojitos?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tacos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los chokoes?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabacines gruesos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son los elotes?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panochas de maiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Como un plato de cebiche, estoy en qu\u00e9 dos pa\u00edses.","timer":30,"tags":["plato","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador y peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mejor cochinillo asado en...","timer":30,"tags":["cochinillo","asado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estoy comiendo kuiba suri, estoy en...","timer":30,"tags":["comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de las orejas de carnaval.","timer":30,"tags":["ingrediente","carnaval"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal de los soplillos.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del arnad\u00ed.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calabaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del maffe.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne de buey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del pisang soe-soe.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente principal del shawarma.","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cordero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes principales de la musaka.","timer":30,"tags":["ingredientes","principales","musaka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carne picada berenjenas y bechamel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los Lebkuchen son...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"figuritas de mazapan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Gerona.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","gerona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esqueixada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fruta tropical que se puede coger por su nombre?","timer":30,"tags":["fruta","tropical"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mango","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan con tomate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el \"trago\" hecho con zumo de lim\u00f3n, Coca-Cola y ron blanco?","timer":30,"tags":["zumo","lim\u00f3n","cocacola","ron","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba libre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el tradicional c\u00f3ctel mexicano a base de tequila?","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","mexicano","base","tequila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margarita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 marca es la crema de whisky m\u00e1s bebida en el mundo?","timer":30,"tags":["marca","crema","whisky","bebida","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baileys","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida es el ingrediente alcoh\u00f3lico del bloody mary?","timer":30,"tags":["bebida","ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vodka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"6 partes de ron blanco, 3 partes de zumo de lim\u00f3n y 1 parte de az\u00facar. Es un...","timer":30,"tags":["ron","blanco","zumo","lim\u00f3n","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"daiquiri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"All\u00ed se elabora todo el Martini que se consume en el mundo.","timer":30,"tags":["consume","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aqu\u00ed est\u00e1n las cervecer\u00edas m\u00e1s famosas de todo el mundo.","timer":30,"tags":["famosas","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"munich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En su barrio Grinzinz, decenas de bares sirven vino joven Heurigen Wine.","timer":30,"tags":["vino","joven"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 alimentos se hace una tortilla espa\u00f1ola sin cebolla?","timer":30,"tags":["alimentos","tortilla","espa\u00f1ola","cebolla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos patatas aceite y sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 alimentos se hace una tortilla francesa?","timer":30,"tags":["alimentos","tortilla","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos aceite y sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso cocinero de la tele tuvo una etapa en que le echaba perejil a todos los platos?","timer":30,"tags":["cocinero","perejil","platos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karlos argui\u00f1ano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 llevan los espaguetis a la bolo\u00f1esa aparte de espaguetis?","timer":30,"tags":["llevan","bolo\u00f1esa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate y carne picada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si vas a un chino y pides char-siu, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1s pidiendo realmente?","timer":30,"tags":["vas","chino","pides","est\u00e1s","pidiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerdo asado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si vas a un chino y pides ternera con chop-suey, \u00bfqu\u00e9 lleva ese plato?","timer":30,"tags":["vas","chino","pides","ternera","plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ternera con verduras variadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la unidad m\u00e1xima para medir litros de cerveza?","timer":30,"tags":["litros","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famosa fiesta gastron\u00f3mica se celebra en Portonovo?","timer":30,"tags":["famosa","fiesta","celebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fiesta de la raya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas DYC?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"destilerias y crianzas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce al percebe?","timer":30,"tags":["conoce","percebe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro del mar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el mayor consumidor mundial de t\u00e9?","timer":30,"tags":["mundial","t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la denominaci\u00f3n de origen del vino Amandi?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es t\u00edpica la bebida resol\u00ed?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuenca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde son t\u00edpicos los zarajos?","timer":30,"tags":["t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuenca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad comer\u00edas el mejor pulpo?","timer":30,"tags":["comunidad","comer\u00edas","pulpo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida tiene un gusano en la botella?","timer":30,"tags":["bebida","botella"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mezcal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Condado es un vino de...","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El queso de tetilla es t\u00edpico de...","timer":30,"tags":["queso","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La bebida m\u00e1s consumida en Rusia.","timer":30,"tags":["bebida","consumida","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las bebidas mexicanas m\u00e1s conocidas son...","timer":30,"tags":["bebidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mezcal y tequila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la dieta preparada seg\u00fan la ley jud\u00eda?","timer":30,"tags":["dieta","jud\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kosher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el bitter?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad cordobesa se confecciona el m\u00e1s afamado dulce de membrillo?","timer":30,"tags":["localidad","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puente genil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida fabricada con agua y miel, fermentada o no.","timer":30,"tags":["bebida","agua","miel","fermentada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidromiel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida l\u00e1ctea fermentada de origen cauc\u00e1sico.","timer":30,"tags":["bebida","fermentada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kefir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida mexicana obtenida por fermentaci\u00f3n del jugo del maguey.","timer":30,"tags":["bebida","mexicana","obtenida","fermentaci\u00f3n","jugo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso vino h\u00fangaro.","timer":30,"tags":["vino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tokai","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gachas de s\u00e9mola de ma\u00edz t\u00edpicas de Italia.","timer":30,"tags":["gachas","s\u00e9mola","ma\u00edz","t\u00edpicas","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre comercial de la pulpa de coco desecada.","timer":30,"tags":["pulpa","coco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"copra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pimiento rojo seco y pulverizado.","timer":30,"tags":["pimiento","rojo","seco","pulverizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimenton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de menta usada en infusiones.","timer":30,"tags":["variedad","menta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida que escasea...","timer":30,"tags":["comida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bien se saborea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Del mar el salm\u00f3n y de la tierra...","timer":30,"tags":["mar","salm\u00f3n","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el jamon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 poblaci\u00f3n de Catalu\u00f1a se encuentra el famoso restaurante La Fonda Europa (Gu\u00eda Michelin r00lz XD)?","timer":30,"tags":["poblaci\u00f3n","catalu\u00f1a","restaurante","europa","michelin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granollers","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pueblo famoso por sus melones.","timer":30,"tags":["pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"villaconejos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si est\u00e1s degustando un maravilloso marmitako es porque probablemente te encuentras, \u00bfen d\u00f3nde?","timer":30,"tags":["est\u00e1s","marmitako","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pais vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama ese colador met\u00e1lico en forma de cono, ideal para hacer una buena salsa de tomate, por ejemplo?","timer":30,"tags":["forma","ideal","salsa","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon la aleta de qu\u00e9 pez se hace una sopa?","timer":30,"tags":["pez","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiburon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon los frutos de qu\u00e9 \u00e1rbol se elabora el chocolate?","timer":30,"tags":["frutos","\u00e1rbol","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cacao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la batata?","timer":30,"tags":["conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boniato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 lado se sit\u00faan las copas de vino en la mesa?","timer":30,"tags":["vino","mesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 tipo de restaurante puedes tomar de postre 'kulfi', un helado de leche reducida mucho tiempo al fuego?","timer":30,"tags":["restaurante","puedes","tomar","postre","helado","leche","tiempo","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \"alimento\" invent\u00f3 en 1869 el qu\u00edmico franc\u00e9s Hippolyte M\u00e8ge-Mouri\u00e8s?","timer":30,"tags":["alimento","invent\u00f3","qu\u00edmico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margarina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cereales de Kellogg's tienen una rana por mascota?","timer":30,"tags":["cereales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"smacks","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 conocido chef estaba a la cabeza del restaurante El Bulli?","timer":30,"tags":["cabeza","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferran adria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la malta usada, entre otras cosas, para elaborar cerveza?","timer":30,"tags":["elaborar","cerveza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebada tostada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la Pleurotus ostreatus (muy rica) que podemos comprar en cualquier supermercado (secci\u00f3n refrigerados)?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seta cultivada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta tiene m\u00e1s vitamina C?","timer":30,"tags":["fruta","vitamina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kiwi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le falta al pan \u00e1cimo?","timer":30,"tags":["pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"levadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el mortero de metal?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almirez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el br\u00e9col, variedad de coliflor de color verde?","timer":30,"tags":["br\u00e9col","variedad","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brocoli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 provoc\u00f3, adulterado, la mayor crisis alimentaria de la historia reciente de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite de colza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de alimento es el \"panir\", originario de la India?","timer":30,"tags":["alimento","originario","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de az\u00facar tiene mayor valor diet\u00e9tico ya que al no estar refinada contiene algo de sales minerales?","timer":30,"tags":["az\u00facar","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar moreno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de trigo es el usado en la elaboraci\u00f3n de la pasta?","timer":30,"tags":["trigo","usado","elaboraci\u00f3n","pasta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trigo duro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A las semillas de qu\u00e9 planta se les llama, en algunas comarcas, \"matalah\u00fava\"?","timer":30,"tags":["semillas","planta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguardiente de cerezas que se elabora en varias regiones de Centroeuropa.","timer":30,"tags":["aguardiente","cerezas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kirsch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al pl\u00e1tano en Venezuela le llaman...","timer":30,"tags":["pl\u00e1tano","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento con todo su jugo, sustancioso.","timer":30,"tags":["alimento","jugo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jugoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alimento preparado de forma que quede inflado.","timer":30,"tags":["alimento","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"souffle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ali\u00f1o picante japon\u00e9s elaborado con la ra\u00edz de una planta de la familia del nabo y el repollo.","timer":30,"tags":["ali\u00f1o","picante","japon\u00e9s","elaborado","ra\u00edz","planta","repollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wasabi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Almendras cubiertas con una capa de az\u00facar muy blanca y dura, t\u00edpicas de la Navidad.","timer":30,"tags":["almendras","capa","az\u00facar","blanca","t\u00edpicas","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peladillas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aunque pr\u00e1cticamente todos lo contienen, s\u00f3lo algunos vinos indican en la etiqueta que pueden contener...","timer":30,"tags":["contienen","vinos","contener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sulfitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica de Turqu\u00eda.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raki","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bizcocho italiano t\u00edpico de Navidad.","timer":30,"tags":["bizcocho","italiano","t\u00edpico","navidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panettone","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cebollas tiernas a la brasa que se mojan en salsa, t\u00edpico de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["cebollas","salsa","t\u00edpico","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cal\u00e7ots","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocina india: \u00bfC\u00f3mo se llaman esas ricas tortas finas de pan sin levadura?","timer":30,"tags":["cocina","india","ricas","tortas","finas","pan","levadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chapatis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocina oriental: \u00bfQu\u00e9 nombre recibe la pasta de soja fermentada?","timer":30,"tags":["cocina","oriental","pasta","soja","fermentada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocina oriental: Salsa de soja envejecida al menos dos a\u00f1os en recipientes de madera.","timer":30,"tags":["cocina","oriental","salsa","soja","madera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tamari","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cocinero franc\u00e9s (1926-2018), considerado uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX.","timer":30,"tags":["cocinero","franc\u00e9s","considerado","importantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paul bocuse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conocid\u00edsima marca de infusiones.","timer":30,"tags":["marca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hornimans","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crema espesa de alimentos, normalmente hortalizas, cocidos y triturados.","timer":30,"tags":["crema","espesa","alimentos","normalmente","hortalizas","triturados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pure","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crust\u00e1ceo comestible parecido a la quisquilla pero de mayor tama\u00f1o.","timer":30,"tags":["crust\u00e1ceo","comestible","parecido","tama\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carabinero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuadraditos de pasta rellenos de carne o queso.","timer":30,"tags":["pasta","carne","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ravioli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuidado con los alimentos que lleven el aditivo E-251 ya que se trata del compuesto qu\u00edmico...","timer":30,"tags":["alimentos","aditivo","compuesto","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dado o cubito de az\u00facar.","timer":30,"tags":["az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Despensa para alimentos, normalmente en forma de armario empotrado.","timer":30,"tags":["alimentos","normalmente","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alacena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dieta de origen oriental basada en alimentos vegetales naturales a los que considera con energ\u00eda yin o yang.","timer":30,"tags":["dieta","oriental","alimentos","vegetales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macrobiotica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dulce navide\u00f1o en forma de tableta t\u00edpico de Alicante.","timer":30,"tags":["dulce","navide\u00f1o","forma","t\u00edpico","alicante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Edulcorante popular en Canad\u00e1, obtenido por reducci\u00f3n de la savia de cierto \u00e1rbol.","timer":30,"tags":["edulcorante","obtenido","savia","\u00e1rbol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jarabe de arce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El basmati es una variedad oriental de...","timer":30,"tags":["variedad","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El chalote es una especie de...","timer":30,"tags":["especie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cebolla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El m\u00e1s t\u00edpico plato escoc\u00e9s, a base de harina de avena, muy energ\u00e9tico.","timer":30,"tags":["t\u00edpico","plato","base","harina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porridge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En los restaurantes finos a los caracoles los llaman por su nombre en franc\u00e9s...","timer":30,"tags":["restaurantes","finos","caracoles","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escargots","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ensalada de patata, zanahoria, guisantes, huevo cocido... en trozos peque\u00f1os y servida con mayonesa.","timer":30,"tags":["ensalada","patata","zanahoria","guisantes","huevo","cocido","trozos","peque\u00f1os","mayonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensaladilla rusa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es b\u00e1sicamente un caf\u00e9 con leche y con chocolate, aunque tambi\u00e9n se le puede a\u00f1adir canela, almendras...","timer":30,"tags":["b\u00e1sicamente","caf\u00e9","leche","chocolate","a\u00f1adir","canela","almendras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mocachino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Espacio situado delante de un caf\u00e9 o bar para que los clientes puedan sentarse al aire libre.","timer":30,"tags":["caf\u00e9","bar","libre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terraza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de crepes de la cocina eslava.","timer":30,"tags":["especie","crepes","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blinis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de migas hechas con harina en vez de pan desmenuzado.","timer":30,"tags":["especie","migas","harina","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gachasmigas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este nombre designa en realidad a varias especies de plantas, parecidas, de sabor r\u00fastico ligeramente picante, que se ha puesto de moda usar en la cocina.","timer":30,"tags":["sabor","ligeramente","picante","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rucula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este postre es b\u00e1sicamente leche cuajada a la que se ha quitado el suero.","timer":30,"tags":["postre","b\u00e1sicamente","leche","cuajada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"requeson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso queso de oveja de una zona de C\u00e1ceres. Es cremoso y se unta en pan.","timer":30,"tags":["queso","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torta del casar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fiesta anual de M\u00fanich en la que b\u00e1sicamente se bebe cerveza y se comen salchichas.","timer":30,"tags":["fiesta","b\u00e1sicamente","bebe","cerveza","comen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oktoberfest","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Finos tri\u00e1ngulos de harina de ma\u00edz que se pueden comer con queso fundido, salsas, etc.","timer":30,"tags":["finos","harina","ma\u00edz","queso","salsas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nachos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fritada de huevo batido, en forma redonda o alargada, a la que se pueden a\u00f1adir otros ingredientes.","timer":30,"tags":["huevo","batido","forma","alargada","a\u00f1adir","ingredientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tortilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fritura r\u00e1pida japonesa, en trozos no muy grandes, de mariscos y verduras, en ocasiones rebozados.","timer":30,"tags":["fritura","r\u00e1pida","japonesa","trozos","mariscos","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tempura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Frutas de sart\u00e9n hechas con porciones peque\u00f1as de harina y huevo que despu\u00e9s de fritas se ba\u00f1an en miel.","timer":30,"tags":["frutas","sart\u00e9n","harina","huevo","fritas","miel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesti\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruto seco tropical popularizado en Espa\u00f1a sobre el a\u00f1o 2000, con forma de canica y sabor a coco. Hablamos de la nuez de...","timer":30,"tags":["fruto","seco","tropical","espa\u00f1a","a\u00f1o","forma","sabor","coco","nuez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macadamia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guiso manchego basado en una gran torta de harina sin levadura que se a\u00f1ade troceada.","timer":30,"tags":["guiso","manchego","torta","harina","levadura","a\u00f1ade"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho manchego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingrediente caracter\u00edstico del borscht.","timer":30,"tags":["ingrediente","caracter\u00edstico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"remolacha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jarra de loza o porcelana para hacer y servir el t\u00e9.","timer":30,"tags":["t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tetera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La flor de qu\u00e9 planta silvestre se puede usar como cuajo para hacer queso.","timer":30,"tags":["planta","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cardo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La marca de helados m\u00e1s cara y elitista.","timer":30,"tags":["marca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haagen dazs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La palabra \"mostaza\" procede de uno de los ingredientes que se usaban en la Edad Media para preparar la mostaza de mesa. \u00bfCu\u00e1l?","timer":30,"tags":["palabra","mostaza","procede","ingredientes","edad","media","preparar","mesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las cualidades de los alimentos que se pueden percibir con los sentidos se denominan...","timer":30,"tags":["alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organolepticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Legumbre consumida desde hace a\u00f1os por los vegetarianos y que ahora est\u00e1 muy de moda.","timer":30,"tags":["consumida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor aperitivo compuesto de vino blanco, ajenjo y otras sustancias amargas y t\u00f3nicas.","timer":30,"tags":["licor","aperitivo","compuesto","vino","blanco","ajenjo","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vermut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor elaborado por maceraci\u00f3n en alcohol de cortezas de naranja.","timer":30,"tags":["licor","elaborado","alcohol","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curasao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido que resulta de cocer en agua algunos alimentos.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","cocer","agua","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad andaluza donde son muy t\u00edpicos los molletes.","timer":30,"tags":["localidad","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antequera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad madrile\u00f1a famosa por sus aceitunas de mesa.","timer":30,"tags":["localidad","madrile\u00f1a","famosa","aceitunas","mesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo real","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad murciana famosa por su arroz.","timer":30,"tags":["localidad","famosa","arroz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calasparra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad salmantina famosa por sus jamones.","timer":30,"tags":["localidad","famosa","jamones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guijuelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los \"marrons glas\u00e9s\" son...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casta\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los llamados brotes de soja no son de soja, son de una variedad de jud\u00eda llamada...","timer":30,"tags":["soja","variedad","jud\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mungo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa de higos secos triturados compactada en forma de torta.","timer":30,"tags":["masa","secos","triturados","forma","torta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pan de higo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Menestra de verduras a la que se a\u00f1ade un sofrito.","timer":30,"tags":["verduras","a\u00f1ade"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panache","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de copos de cereales, frutas desecadas y frutos secos, que tomados con leche son un desayuno o merienda ideal.","timer":30,"tags":["mezcla","cereales","frutas","frutos","secos","leche","desayuno","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"muesli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mosto cocido, con consistencia de jarabe, al cual suele a\u00f1adirse alguna fruta cocida.","timer":30,"tags":["mosto","cocido","consistencia","jarabe","suele","fruta","cocida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arrope","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre familiar de los cacahuetes pelados y fritos.","timer":30,"tags":["fritos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panchitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre familiar de los granos de ma\u00edz tostados.","timer":30,"tags":["granos","ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kikos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico de naranjas, limones, pomelos...","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","naranjas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"citricos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico que se da a la planta comestible cultivada en huerta.","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","planta","comestible","cultivada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hortaliza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico que se da tambi\u00e9n a las bebidas alcoh\u00f3licas de alta graduaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","bebidas","graduaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espirituosas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da al primer salm\u00f3n de la temporada capturado en Asturias y por el que se suelen pagar miles de euros.","timer":30,"tags":["salm\u00f3n","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campanu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otra forma de llamar a las jud\u00edas o alubias.","timer":30,"tags":["forma","jud\u00edas","alubias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habichuelas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para manejar alimentos en sartenes de tefl\u00f3n nunca usaremos utensilios...","timer":30,"tags":["alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metalicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta de almendras tostadas y caramelo.","timer":30,"tags":["pasta","almendras","caramelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guirlache","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta hecha con semillas de s\u00e9samo, t\u00edpica de Oriente Pr\u00f3ximo.","timer":30,"tags":["pasta","semillas","t\u00edpica","oriente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tahina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta italiana con forma de cintas aplanadas (nombre espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["pasta","italiana","forma","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tallarines","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pecho de las aves, que est\u00e1 como dividido en dos.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pechuga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1as bolas de masa de patata. Las preparadas se cocinan en 1 minuto (nombre espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["masa","patata","cocinan","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"\u00f1oquis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1as tortas de garbanzo machacado t\u00edpicas de pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo.","timer":30,"tags":["tortas","machacado","t\u00edpicas","pa\u00edses","oriente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falafel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1o pastel cocido en un molde especial que le imprime un dibujo en forma de rejilla.","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","pastel","cocido","molde","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gofre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pez de la familia de los g\u00e1didos, semejante a la faneca, hocico puntiagudo, tres aletas dorsales y cola peque\u00f1a. Abunda en el Mediterr\u00e1neo.","timer":30,"tags":["pez","cola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capellan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato caldoso t\u00edpico del Pa\u00eds Vasco y Navarra a base de hortalizas, con predominio del puerro.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","pa\u00eds","vasco","navarra","base","hortalizas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porrusalda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato preparado con claras de huevo que le dan consistencia esponjosa.","timer":30,"tags":["plato","claras","huevo","consistencia","esponjosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mousse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico alsaciano a base de col fermentada y aderezada con sal, pimienta, bayas de enebro...","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","base","col","fermentada","sal","pimienta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chucrut","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Popular producto elaborado con los frutos del \u00e1rbol del cacao.","timer":30,"tags":["producto","elaborado","frutos","\u00e1rbol","cacao"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chocolate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por su composici\u00f3n, representan un aporte completo de colorantes, aromatizantes, edulcorantes... :-) Son las...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chuches","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Porci\u00f3n de masa del pan que se guarda para fermentar la pr\u00f3xima hornada.","timer":30,"tags":["masa","pan","guarda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa madre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre compuesto de un flan, un trozo de helado, nata montada y piezas de fruta en alm\u00edbar.","timer":30,"tags":["postre","compuesto","helado","nata","montada","fruta","alm\u00edbar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pijama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre de crema pastelera que se suele presentar cubierto de az\u00facar caramelizado, t\u00edpico de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["postre","crema","pastelera","suele","presentar","az\u00facar","t\u00edpico","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema catalana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Protuberancias carnosas de la cabeza de la merluza y el bacalao muy cotizadas (espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["cabeza","merluza","bacalao","espa\u00f1olizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocochas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salsa roja muy picante con nombre de estado mexicano.","timer":30,"tags":["salsa","picante","estado","mexicano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tabasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sart\u00e9n c\u00f3ncava china ideal para saltear verduras.","timer":30,"tags":["sart\u00e9n","china","ideal","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wok","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice del vino m\u00e1s fuerte y a\u00f1ejo que el com\u00fan.","timer":30,"tags":["vino","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"generoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se elabora a partir de semillas de soja y tiene aspecto de queso fresco.","timer":30,"tags":["semillas","soja","aspecto","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tofu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la revista Restaurant, mejor restaurante del mundo entre 2006 y 2009.","timer":30,"tags":["restaurante","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el bulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de aderezar.","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ali\u00f1ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de ali\u00f1ar.","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aderezar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tarta de origen alem\u00e1n, de bizcocho de chocolate borracho, crema y cerezas, recubierta de nata y virutas de chocolate.","timer":30,"tags":["tarta","alem\u00e1n","bizcocho","chocolate","crema","cerezas","nata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"selva negra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tienda dedicada a la venta de alimentos selectos.","timer":30,"tags":["tienda","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delicatessen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de br\u00e9col muy vistoso por su geometr\u00eda fractal.","timer":30,"tags":["br\u00e9col"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"romanescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de pan m\u00e1s sano que el blanco ya que contiene el germen y el salvado del cereal.","timer":30,"tags":["pan","blanco","cereal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"integral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de pan, crujiente, de forma aplastada y alargada.","timer":30,"tags":["pan","forma","alargada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chapata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trozo de fruta, especialmente melocot\u00f3n, desecado.","timer":30,"tags":["fruta","especialmente","melocot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orejon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de aceituna para aceite frecuente en el centro de la Pen\u00ednsula.","timer":30,"tags":["variedad","aceituna","aceite","pen\u00ednsula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cornicabra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de lenteja m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s abultada.","timer":30,"tags":["variedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pardina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de tomate, muy peque\u00f1os y muy chic.","timer":30,"tags":["variedad","tomate","peque\u00f1os"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cherry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vasija peque\u00f1a, generalmente de loza, que suele (sol\u00eda) emplearse para tomar chocolate.","timer":30,"tags":["vasija","generalmente","suele","tomar","chocolate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jicara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino italiano con burbujas.","timer":30,"tags":["vino","italiano","burbujas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lambrusco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ingrediente principal del guacamole?","timer":30,"tags":["ingrediente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguacate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la comida t\u00edpica de Chile?","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porotos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la palabra espa\u00f1ola para designar el 'plum-cake' ingl\u00e9s?","timer":30,"tags":["palabra","espa\u00f1ola","designar","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"budin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos huevos hacen falta como m\u00ednimo para hacer una mahonesa?","timer":30,"tags":["huevos","mahonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 postre t\u00edpico de Semana Santa puedes hacer con pan, leche, az\u00facar, huevo y aceite?","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico","santa","puedes","pan","leche","az\u00facar","huevo","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torrijas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el responsable de los buenos caldos en los buenos restaurantes?","timer":30,"tags":["caldos","restaurantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sumiller","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el calimocho?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vino con coca-cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pan + tomate =...","timer":30,"tags":["pan","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pa amb tomaquet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originaria la lasa\u00f1a?","timer":30,"tags":["originaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 era el \"garum\" para los romanos?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salsa de pescado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se cocina un asado?","timer":30,"tags":["cocina","asado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida gallega t\u00edpica de carnaval.","timer":30,"tags":["comida","gallega","t\u00edpica","carnaval"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lacon con grelos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre de la mayonesa.","timer":30,"tags":["mayonesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mahonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas personas en el mundo conocen la f\u00f3rmula \u00edntegra de la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["mundo","f\u00f3rmula","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo come jam\u00f3n un chino?","timer":30,"tags":["jam\u00f3n","chino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atakitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado de los Estados Unidos es originaria la sopa denominada \"gumbos\"?","timer":30,"tags":["estado","estados","originaria","sopa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luisiana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aguado, sin sabor.","timer":30,"tags":["sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguachirri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Almohadilla para coger las cosas calientes.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agarrador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1adir agua fr\u00eda a un preparado l\u00edquido en ebullici\u00f3n para que deje de hervir y facilitar las operaciones de espumar, desengrasar y clarificar.","timer":30,"tags":["a\u00f1adir","agua","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asustar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aperitivo elaborado con ingredientes diversos (aceituna deshuesada, pepinillos, anchoas, pimientos...) sujetos con un palillo.","timer":30,"tags":["aperitivo","elaborado","ingredientes","aceituna","pepinillos","pimientos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"banderilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apl\u00edcase al vino que presenta un sabor, agradable, a uva madura.","timer":30,"tags":["vino","presenta","sabor","uva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afrutado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1rbol originario de Am\u00e9rica, cultivado por su fruto, de pulpa verde, espesa y perfumada.","timer":30,"tags":["\u00e1rbol","originario","fruto","pulpa","verde","espesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguacate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Arbusto espinoso mediterr\u00e1neo cuyos botones florales se comen confitados en vinagre o en salmuera.","timer":30,"tags":["cuyos","comen","vinagre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcaparra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida alcoh\u00f3lica que por destilaci\u00f3n se obtiene del vino o de otras sustancias.","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","destilaci\u00f3n","obtiene","vino","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguardiente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida refrescante no alcoh\u00f3lica, hecha principalmente a base de leche y frutas.","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","base","leche","frutas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de ingredientes con que se sazonan las ensaladas u otras comidas.","timer":30,"tags":["ingredientes","ensaladas","u","comidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aderezo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar limpidez a los vinos con claras de huevo.","timer":30,"tags":["vinos","claras","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ahuevar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dar un sabor \u00e1cido a los alimentos.","timer":30,"tags":["sabor","\u00e1cido","alimentos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Definiciones: Inclinado a las golosinas, a los manjares dulces.","timer":30,"tags":["definiciones","dulces"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goloso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es la acci\u00f3n de mezclar varios ingredientes hasta obtener un producto homog\u00e9neo.","timer":30,"tags":["mezclar","ingredientes","producto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amasar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Falsear un alimento, bien a\u00f1adiendo otra sustancia o quit\u00e1ndola.","timer":30,"tags":["alimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adulterar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fre\u00edr, asar o tostar un manjar hasta que tome sabor a quemado.","timer":30,"tags":["fre\u00edr","asar","tostar","manjar","sabor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"achicharrar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fruta muy terror\u00edfica.","timer":30,"tags":["fruta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hoja delgada de pasta de harina sin levadura, az\u00facar y alguna esencia, a la que se da forma convexa de canuto.","timer":30,"tags":["hoja","delgada","pasta","harina","levadura","az\u00facar","esencia","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barquillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Licor de ajenjo, de color verde claro, del 45 al 90 por ciento de alcohol.","timer":30,"tags":["licor","ajenjo","verde","claro","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"absenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lista de platos que se acaban de terminar en un restaurante.","timer":30,"tags":["platos","restaurante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pan de ma\u00edz amasado con huevos y manteca.","timer":30,"tags":["pan","ma\u00edz","huevos","manteca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arepa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasta azucarada esponjosa preparada con clara de huevo batida y zumo de lim\u00f3n.","timer":30,"tags":["pasta","esponjosa","clara","huevo","batida","zumo","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucarillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente en forma de pir\u00e1mide invertida, para amasar el pan.","timer":30,"tags":["recipiente","forma","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"artesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se aplica a los vinos que tienen un sabor algo azucarado, por haberse mezclado con vino dulce o arrope de mosto.","timer":30,"tags":["aplica","vinos","sabor","vino","dulce","mosto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abocados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tocino magro de cerdo ahumado.","timer":30,"tags":["tocino","cerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variedad de melocot\u00f3n o albaricoque de carne blanca, ligeramente \u00e1cida, adherida al hueso.","timer":30,"tags":["variedad","melocot\u00f3n","carne","blanca","ligeramente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberchigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la recolecci\u00f3n de las uvas?","timer":30,"tags":["uvas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vendimia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 se glasea un alimento?","timer":30,"tags":["alimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar derretido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el fruto del mandarino?","timer":30,"tags":["fruto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mandarina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es originario el queso parmesano?","timer":30,"tags":["originario","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 nombre se conoce a la merluza joven?","timer":30,"tags":["conoce","merluza","joven"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pescadilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el chacol\u00ed?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tipo de vino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el vodka?","timer":30,"tags":["vodka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguardiente de cereales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la ginebra?","timer":30,"tags":["ginebra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bebida alcoholica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la vinagreta?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salsa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 licor se obtiene de la endrina?","timer":30,"tags":["licor","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacharan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 municipio franc\u00e9s es famoso por su queso?","timer":30,"tags":["municipio","franc\u00e9s","queso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camembert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se asa en la olla de barro llamada calboche?","timer":30,"tags":["olla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casta\u00f1as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de aprendiz de cocina.","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galopin de cocina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 llaman los chefs \"la especia magistral\"?","timer":30,"tags":["especia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pimienta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el caf\u00e9 con leche m\u00e1s popular de Italia (en italiano)?","timer":30,"tags":["caf\u00e9","leche","italia","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cappuccino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plato t\u00edpico de Galicia compuesto por jud\u00edas, lac\u00f3n, ternera, patatas y grelos?","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","galicia","compuesto","jud\u00edas","lac\u00f3n","ternera","patatas","grelos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caldo gallego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las coles peque\u00f1itas que se usan en cocina?","timer":30,"tags":["usan","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coles de bruselas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 al co\u00f1ac procedente de las vi\u00f1as jerezanas?","timer":30,"tags":["co\u00f1ac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jeri\u00f1ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 dos ingredientes se empana un filete?","timer":30,"tags":["ingredientes","filete"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevo y pan rallado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfContienen los huevos hidratos de carbono?","timer":30,"tags":["contienen","huevos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes frutas tiene m\u00e1s calor\u00edas: ciruela, cereza, melocot\u00f3n o naranja?","timer":30,"tags":["frutas","calor\u00edas","ciruela","melocot\u00f3n","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cereza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3ctel m\u00e1s popular en los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["c\u00f3ctel","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el grupo alimentario m\u00e1s consumido en la dieta media de un espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["alimentario","dieta","media","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lacteos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el marisco caracter\u00edstico del Mar Menor?","timer":30,"tags":["marisco","caracter\u00edstico","mar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"langostino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la planta m\u00e1s utilizada como aderezo?","timer":30,"tags":["planta","utilizada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perejil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las tres hortalizas b\u00e1sicas del gazpacho?","timer":30,"tags":["hortalizas","gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomate pepino y pimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds son t\u00edpicos los raviolis?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","t\u00edpicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad y pa\u00eds tiene su origen el brandy?","timer":30,"tags":["ciudad","pa\u00eds","brandy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cognac francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se bebi\u00f3 vodka por primera vez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vodka"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcaloide de la semilla del caf\u00e9 es utilizado en la fabricaci\u00f3n de la Coca-Cola?","timer":30,"tags":["caf\u00e9","utilizado","fabricaci\u00f3n","cocacola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafeina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 a\u00f1aden los panaderos a la masa para que sea esponjosa?","timer":30,"tags":["a\u00f1aden","masa","esponjosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"levadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se acompa\u00f1a de sal y lim\u00f3n?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","acompa\u00f1a","sal","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tequila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida es el Baileys?","timer":30,"tags":["bebida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema de whisky","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bebida no alcoh\u00f3lica se fabrica con una f\u00f3rmula secreta cuidadosamente guardada desde 1886?","timer":30,"tags":["bebida","alcoh\u00f3lica","fabrica","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coca cola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estar\u00edas comiendo si degustaras un camembert?","timer":30,"tags":["estar\u00edas","comiendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"queso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hongo se utiliza para hacer pan?","timer":30,"tags":["hongo","pan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"levadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la mezcla de whisky y t\u00e9?","timer":30,"tags":["mezcla","whisky","t\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teg\u00fci","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 plato puedes elaborar si s\u00f3lo tienes pan, aceite, agua y sal?","timer":30,"tags":["plato","puedes","elaborar","pan","aceite","agua","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"migas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 refresco se extrae del zumo de granada?","timer":30,"tags":["refresco","extrae","zumo","granada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granadina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 restaurante de Par\u00eds est\u00e1 en el n\u00famero 3 de la Rue Royal?","timer":30,"tags":["restaurante","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxim's","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 salsa forman la mezcla de huevo, aceite, sal y vinagre o lim\u00f3n?","timer":30,"tags":["salsa","mezcla","huevo","aceite","sal","vinagre","lim\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mahonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tiene dentro el ma\u00edz que le hace hincharse en palomitas?","timer":30,"tags":["ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vegetal es rojo por fuera, blanco por dentro y de sabor picante?","timer":30,"tags":["vegetal","rojo","blanco","sabor","picante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rabano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el desayuno perfecto (copos de ma\u00edz tostados)?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","desayuno","perfecto","ma\u00edz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john kellogg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica andaluza a base de verduras frescas.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica","base","verduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gazpacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comida t\u00edpica de Le\u00f3n.","timer":30,"tags":["comida","t\u00edpica","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cocido maragato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contin\u00faa el dicho: Los pimientos de Padr\u00f3n...","timer":30,"tags":["pimientos","padr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unos pican y otros no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingredientes b\u00e1sicos de las papas arrug\u00e1s, t\u00edpicas de Canarias.","timer":30,"tags":["ingredientes","b\u00e1sicos","papas","t\u00edpicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patatas y sal gorda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mineral blanco muy usado en la cocina.","timer":30,"tags":["blanco","usado","cocina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da al chocolate con menta.","timer":30,"tags":["chocolate","menta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"after eight","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reposter\u00eda t\u00edpica de Mallorca.","timer":30,"tags":["reposter\u00eda","t\u00edpica","mallorca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ensaimada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 plato fue c\u00e9lebre el restaurador segoviano C\u00e1ndido L\u00f3pez \"C\u00e1ndido\"?","timer":30,"tags":["plato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cochinillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la t\u00edpica bebida valenciana hecha de chufas?","timer":30,"tags":["t\u00edpica","bebida","valenciana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horchata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en Portugal pides un 'galao' en un bar, te pondr\u00e1n un...","timer":30,"tags":["portugal","pides","bar","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cafe con leche","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruto seco se utiliza en la fabricaci\u00f3n del mazap\u00e1n?","timer":30,"tags":["fruto","seco","fabricaci\u00f3n","mazap\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almendra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dedo ponen los chinos entre los palillos para comer?","timer":30,"tags":["chinos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indice","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida (medio prohibida) parecida a la cazalla.","timer":30,"tags":["bebida","medio","parecida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"absenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato t\u00edpico de Asturias.","timer":30,"tags":["plato","t\u00edpico","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fabada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la variedad de manzana m\u00e1s difundida en Asturias?","timer":30,"tags":["variedad","manzana","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reineta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 localidad son originarias las bodegas de Pedro Domecq?","timer":30,"tags":["localidad","bodegas","pedro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jerez de la frontera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano actual es originario el tomate?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","originario","tomate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 famosa bebida es conocida la ciudad de Pilsen en Chequia?","timer":30,"tags":["famosa","bebida","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerveza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valle de Suiza es famoso por su quesos?","timer":30,"tags":["valle","quesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emmental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bebida t\u00edpica de Argentina, Paraguay y Uruguay.","timer":30,"tags":["bebida","t\u00edpica","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el gazpacho extreme\u00f1o?","timer":30,"tags":["gazpacho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ajo blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es el agua mineral Lanjar\u00f3n?","timer":30,"tags":["agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sierra nevada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la denominaci\u00f3n de origen Rivera del Guadiana?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extremadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde es la sidra \"famosa en el mundo entero\"?","timer":30,"tags":["sidra","famosa","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"villaviciosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la patatera?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chorizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 especia se suele poner en la bechamel?","timer":30,"tags":["especia","suele","bechamel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nuez moscada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el picadillo que forma masas de carnes, pescados o verduras, que sirve para rellenar?","timer":30,"tags":["forma","carnes","pescados","verduras","sirve","rellenar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"farsa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A las golosinas tambi\u00e9n se les llama...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chuches","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bolas que se forman en las sopas, papillas y salsas que no han sido bien revueltas.","timer":30,"tags":["sopas","salsas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grumos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corteza hueca de hojaldre con tapa para rellenar.","timer":30,"tags":["corteza","rellenar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volovan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuajar un manjar en agua hirviendo.","timer":30,"tags":["manjar","agua","hirviendo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalfar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Efectuar peque\u00f1os cortes sobre los lomos de un pescado para facilitar su cocci\u00f3n.","timer":30,"tags":["peque\u00f1os","pescado","cocci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cincelar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Empapar con alm\u00edbar, licor o vino un postre.","timer":30,"tags":["alm\u00edbar","licor","vino","postre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emborrachar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Envolver en harina para fre\u00edr o rehogar.","timer":30,"tags":["harina","fre\u00edr","rehogar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enharinar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Envolver en lonchas de tocino un ave o carne para asar.","timer":30,"tags":["lonchas","tocino","ave","carne","asar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lardear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fre\u00edr un alimento hasta dejarlo de un bonito color.","timer":30,"tags":["fre\u00edr","alimento","bonito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dorar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"G\u00e9nero cocinado, colocado dentro de una gelatina dorada.","timer":30,"tags":["g\u00e9nero","dorada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aspic","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guiso muy tapado, en el que todos los componentes son crudos y se cocinan a la vez.","timer":30,"tags":["guiso","componentes","crudos","cocinan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estofado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ligar o engordar una salsa.","timer":30,"tags":["salsa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trabar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los langostinos m\u00e1s famosos son de...","timer":30,"tags":["famosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sanlucar de barrameda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Machacar de forma imperfecta un condimento.","timer":30,"tags":["forma","condimento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"majar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Meter un alimento al horno para abrillantarlo.","timer":30,"tags":["alimento","horno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glasear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Obleas de pasta muy fina.","timer":30,"tags":["obleas","pasta","fina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brick","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pasar por llama sin humo un g\u00e9nero.","timer":30,"tags":["humo","g\u00e9nero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flamear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Plato que consiste en bacalao, patatas paja y huevo.","timer":30,"tags":["plato","consiste","bacalao","patatas","huevo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bacalao dorado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico de Madrid.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torrijas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Postre t\u00edpico de Olivenza.","timer":30,"tags":["postre","t\u00edpico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tecula mecula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Quitar la piel a un animal.","timer":30,"tags":["piel","animal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desollar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Someter los alimentos a una breve cocci\u00f3n para ablandarlos o mondarlos.","timer":30,"tags":["alimentos","cocci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escaldar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Traspasar la carne con un aguj\u00f3n especial para meter en los cortes jam\u00f3n o tocino.","timer":30,"tags":["carne","jam\u00f3n","tocino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mechar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vino de sabor ligeramente dulce.","timer":30,"tags":["vino","sabor","ligeramente","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abocado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde (pa\u00eds actual) se trajo el cacao a Europa?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cacao","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 vitamina es rica la espinaca?","timer":30,"tags":["vitamina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}}]